@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix foaf:  <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix cc:  <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix gn:  <http://www.geonames.org/ontology#> .
@prefix owl:  <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix vann:  <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix mrel:  <http://id.loc.gov/vocabulary/relators/> .
@prefix adms:  <http://www.w3.org/ns/adms#> .

<http://www.geonames.org/ontology>
        rdf:type                   owl:Ontology ;
        dcterms:title              "The Geonames ontology"@en ;
        dcterms:description        "The Geonames ontologies provides elements of description for geographical features, in particular those defined in the geonames.org data base"@en ;
        adms:relatedDocumentation  <http://www.geonames.org/ontology/documentation.html> ;
        cc:license                 <http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/> .

<http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant>
        rdf:type  foaf:Person .

<http://www.geonames.org/ontology>
        dcterms:creator  <http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant> .

<http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant>
        foaf:name               "Bernard Vatant" ;
        foaf:page               <http://blog.hubjects.com> ;
        foaf:workplaceHomepage  <http://www.mondeca.com> .

<http://www.geonames.org/ontology>
        dcterms:contributor  "Erik Bolstad (norwegian and swedish translations)" ;
        dcterms:contributor  "Valery Hronusov (russian translation)" ;
        dcterms:contributor  "Roman Rachkov (bulgarian translation)" .

<http://dbpedia.org/resource/GeoNames>
        rdf:type  foaf:Organization .

<http://www.geonames.org/ontology>
        dcterms:publisher  <http://dbpedia.org/resource/GeoNames> .

<http://dbpedia.org/resource/GeoNames>
        foaf:name      "GeoNames" ;
        foaf:homepage  <http://www.geonames.org> .

gn:Marc-Wick  rdf:type  foaf:Person .

<http://dbpedia.org/resource/GeoNames>
        mrel:dtm  gn:Marc-Wick .

gn:Marc-Wick  foaf:name  "Marc Wick" .

<http://www.geonames.org/ontology>
        rdfs:comment                   "Modifications from version 3.01 :\n            Added : gn:GeonamesFeature, subclass of gn:Feature.\n            Added : explicit property gn:geonamesID, mandatory and unique for each gn:GeonamesFeature instance.\n            Deleted : owl:FunctionalProperty declarations for properties attached to gn:Feature, replaced by local cardinality restrictions on gn:GeonamesFeature\n            The gn:Feature class and attached properties can therefore be used in the open world for features not necessarily identified in the Geonames data base, or with partial descriptions.\n            Modified : Equivalent classes and superclasses of geonames:Feature in other vocabularies.\n            Added : new feature codes for historical features.\n            Improved metadata.\n      "@en ;
        rdfs:isDefinedBy               <http://www.geonames.org/ontology/ontology_v3.1.rdf> ;
        owl:priorVersion               <http://www.geonames.org/ontology/ontology_v3.0.1.rdf> ;
        owl:versionInfo                "Version 3.1 - 2012-10-29"@en ;
        foaf:homepage                  <http://www.geonames.org/ontology/documentation.html> ;
        dcterms:issued                 "2006-10-14" ;
        dcterms:modified               "2012-10-29" ;
        vann:preferredNamespacePrefix  "gn" ;
        vann:preferredNamespaceUri     "http://www.geonames.org/ontology#" .

gn:Class  rdf:type       owl:Class ;
        rdfs:comment     "A class of features."@en ;
        rdfs:label       "Class"@en ;
        rdfs:subClassOf  skos:ConceptScheme .

gn:Code  rdf:type        owl:Class ;
        rdfs:comment     "A feature code."@en ;
        rdfs:label       "Code"@en ;
        rdfs:subClassOf  skos:Concept .

gn:GeonamesFeature  rdf:type  owl:Class ;
        rdfs:comment      "A feature described in geonames database, uniquely defined by its geonames identifier"@en ;
        skos:historyNote  "Added in version 3.1"@en ;
        rdfs:label        "Geonames Feature"@en ;
        rdfs:subClassOf   gn:Feature .

_:b0    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b0 .

_:b0    owl:cardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty   gn:geonamesID .

_:b1    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b1 .

_:b1    owl:cardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty   gn:name .

_:b2    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b2 .

_:b2    owl:cardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty   <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat> .

_:b3    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b3 .

_:b3    owl:cardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty   <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long> .

_:b4    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b4 .

_:b4    owl:cardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty   gn:featureClass .

_:b5    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b5 .

_:b5    owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:featureCode .

_:b6    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b6 .

_:b6    owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:countryCode .

_:b7    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b7 .

_:b7    owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:parentADM1 .

_:b8    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b8 .

_:b8    owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:parentADM2 .

_:b9    rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b9 .

_:b9    owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:parentADM3 .

_:b10   rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b10 .

_:b10   owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:parentADM4 .

_:b11   rdf:type  owl:Restriction .

gn:GeonamesFeature  rdfs:subClassOf  _:b11 .

_:b11   owl:maxCardinality  "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
        owl:onProperty      gn:population .

gn:Feature  rdf:type         owl:Class ;
        rdfs:comment         "A geographical feature"@en ;
        skos:historyNote     "Modified in version 3.1 : The cardinality constraints on feature code, feature class are relaxed on this class, and put on the specific subclass Geonames Feature. This class and attached properties can therefore be used for features not necessarily identified in the Geoanmes data base"@en ;
        rdfs:label           "Feature"@en ;
        rdfs:subClassOf      <http://schema.org/Place> ;
        rdfs:subClassOf      <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        owl:equivalentClass  <http://www.mindswap.org/2003/owl/geo/geoFeatures20040307.owl#GeographicFeature> ;
        owl:equivalentClass  <http://geovocab.org/spatial#Feature> .

gn:Map  rdf:type         owl:Class ;
        rdfs:comment     "A Web page displaying a map"@en ;
        rdfs:label       "Map"@en ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Document .

gn:RDFData  rdf:type     owl:Class ;
        rdfs:comment     "A Document containing RDF description of one or several features."@en ;
        rdfs:label       "RDF Data"@en ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Document .

gn:WikipediaArticle  rdf:type  owl:Class ;
        rdfs:comment     "A Wikipedia article"@en ;
        rdfs:label       "Wikipedia Article"@en ;
        rdfs:subClassOf  foaf:Document .

gn:alternateName  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain         gn:Feature ;
        rdfs:subPropertyOf  skos:altLabel .

gn:colloquialName  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label          "colloquial name"@en ;
        rdfs:subPropertyOf  gn:alternateName .

gn:geonamesID  rdf:type     owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label          "geonames identifier"@en ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:identifier ;
        skos:historyNote    "Added in version 3.1"@en .

gn:countryCode  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "A two letters country code in the ISO 3166 list"@en ;
        rdfs:comment  "The countryCode value for a Geoname Feature is equal to the countryCode value of the parentCountry value."@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "ISO country code"@en .

gn:historicalName  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:label          "historical name"@en ;
        rdfs:subPropertyOf  gn:alternateName .

gn:name  rdf:type     owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "The main international name of a feature. The value has no xml:lang tag."@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "name"@en .

gn:officialName  rdf:type   owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment        "A name in an official local language"@en ;
        rdfs:domain         gn:Feature ;
        rdfs:label          "official name"@en ;
        rdfs:subPropertyOf  skos:prefLabel .

gn:population  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "population"@en ;
        rdfs:range   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

gn:postalCode  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "postal code"@en .

gn:shortName  rdf:type      owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:domain         gn:Feature ;
        rdfs:label          "short name"@en ;
        rdfs:subPropertyOf  gn:alternateName .

skos:notation  rdf:type  owl:DatatypeProperty ;
        rdfs:comment  "Used to store the values of feature codes"@en ;
        rdfs:label    "notation"@en .

skos:prefLabel  rdf:type  owl:DatatypeProperty .

foaf:name  rdf:type  owl:DatatypeProperty .

gn:childrenFeatures  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Links to an RDF document containing the descriptions of children features"@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "children features"@en ;
        rdfs:range    gn:RDFData .

gn:featureClass  rdf:type       owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment            "The main category of the feature, as defined in geonames taxonomy."@en ;
        rdfs:domain             gn:Feature ;
        rdfs:label              "feature class"@en ;
        rdfs:range              gn:Class ;
        rdfs:subPropertyOf      dcterms:type ;
        owl:propertyChainAxiom  _:b12 .

_:b12   rdf:first  gn:featureCode ;
        rdf:rest   _:b13 .

_:b13   rdf:first  skos:inScheme ;
        rdf:rest   rdf:nil .

gn:featureCode  rdf:type    owl:ObjectProperty ;
        rdf:type            owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment        "Type of the feature, as defined in geonames taxonomy."@en ;
        rdfs:domain         gn:Feature ;
        rdfs:label          "feature code"@en ;
        rdfs:range          gn:Code ;
        rdfs:subPropertyOf  dcterms:type .

gn:locatedIn  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Indicates that the subject resource is located in the object feature"@en ;
        rdfs:label    "located in"@en ;
        rdfs:range    gn:Feature .

gn:locationMap  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "A geonames map centered on the feature."@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "map"@en ;
        rdfs:range    gn:Map .

gn:nearby  rdf:type   owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "A feature close to the reference feature"@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "nearby"@en ;
        rdfs:range    gn:Feature .

gn:nearbyFeatures  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Links to an RDF document containing the descriptions of nearby features"@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "nearby features"@en ;
        rdfs:range    gn:RDFData .

gn:neighbour  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdf:type      owl:SymmetricProperty ;
        rdfs:comment  "A feature sharing a common boarder with the reference feature"@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "neighbour"@en ;
        rdfs:range    gn:Feature .

gn:neighbouringFeatures
        rdf:type      owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "Links to an RDF document containing the descriptions of neighbouring features. Applies when the feature has definite boarders."@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "neighbouring features"@en ;
        rdfs:range    gn:RDFData .

gn:parentADM1  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "level 1 administrative parent"@en .

_:b14   rdf:type  owl:Restriction .

gn:parentADM1  rdfs:range  _:b14 .

_:b14   owl:hasValue    gn:A.ADM1 ;
        owl:onProperty  gn:featureCode .

gn:parentADM1  rdfs:subPropertyOf  gn:parentFeature .

gn:parentADM2  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "level 2 administrative parent"@en .

_:b15   rdf:type  owl:Restriction .

gn:parentADM2  rdfs:range  _:b15 .

_:b15   owl:hasValue    gn:A.ADM2 ;
        owl:onProperty  gn:featureCode .

gn:parentADM2  rdfs:subPropertyOf  gn:parentFeature .

gn:parentADM3  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "level 3 administrative parent"@en .

_:b16   rdf:type  owl:Restriction .

gn:parentADM3  rdfs:range  _:b16 .

_:b16   owl:hasValue    gn:A.ADM3 ;
        owl:onProperty  gn:featureCode .

gn:parentADM3  rdfs:subPropertyOf  gn:parentFeature .

gn:parentADM4  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "level 4 administrative parent"@en .

_:b17   rdf:type  owl:Restriction .

gn:parentADM4  rdfs:range  _:b17 .

_:b17   owl:hasValue    gn:A.ADM4 ;
        owl:onProperty  gn:featureCode .

gn:parentADM4  rdfs:subPropertyOf  gn:parentFeature .

gn:parentCountry  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:domain  gn:Feature ;
        rdfs:label   "parent country"@en .

_:b18   rdf:type  owl:Restriction .

gn:parentCountry  rdfs:range  _:b18 .

_:b18   owl:hasValue    gn:A.PCLI ;
        owl:onProperty  gn:featureCode .

gn:parentCountry  rdfs:subPropertyOf  gn:parentFeature .

gn:parentFeature  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdf:type      owl:TransitiveProperty ;
        rdfs:comment  "A feature parent of the current one, in either administrative or physical subdivision."@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "parent feature"@en ;
        rdfs:range    gn:Feature .

gn:wikipediaArticle  rdf:type  owl:ObjectProperty ;
        rdfs:comment  "A Wikipedia article of which subject is the resource."@en ;
        rdfs:domain   gn:Feature ;
        rdfs:label    "wikipedia article"@en ;
        rdfs:range    gn:WikipediaArticle .

gn:A    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "country, state, region ..."@en .

gn:A.ADM1  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.ADM1" ;
        skos:definition  "a primary administrative division of a country, such as a state in the United States"@en ;
        skos:definition  "первоначальное политико-административное  деление, например, деление США на штаты"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "first-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel   "första ordningens administrativ avdelning"@sv ;
        skos:prefLabel   "primær administrativ inndeling"@no ;
        skos:prefLabel   "политико-административное деление первого порядка"@ru ;
        skos:prefLabel   "първостепенна административна единица"@bg .

gn:A.ADM2  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.ADM2" ;
        skos:definition  "a subdivision of a first-order administrative division"@en ;
        skos:definition  "дальнейшее деление политико-административного деления первого порядка"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "andra ordningens administrativ avdelning"@sv ;
        skos:prefLabel   "second-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel   "sekundær administrativ inndeling"@no ;
        skos:prefLabel   "второстепенна административна единица"@bg ;
        skos:prefLabel   "политико-административное деление второго порядка"@ru .

gn:A.ADM3  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.ADM3" ;
        skos:definition  "a subdivision of a second-order administrative division"@en ;
        skos:definition  "дальнейшее деление политико-административного деления второго порядка"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "administrativ inndeling av tredje grad"@no ;
        skos:prefLabel   "third-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel   "tredje ordningens administrativ avdelning"@sv ;
        skos:prefLabel   "политико-административное деление третьего порядка"@ru ;
        skos:prefLabel   "третостепенна административна единица"@bg .

gn:A.ADM4  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.ADM4" ;
        skos:definition  "a subdivision of a third-order administrative division"@en ;
        skos:definition  "дальнейшее деление политико-административного деления третьего порядка"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "administrativ inndeling av fjerde grad"@no ;
        skos:prefLabel   "fjärde ordningens administrativ avdelning"@sv ;
        skos:prefLabel   "fourth-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel   "политико-административное деление четвертого порядка"@ru ;
        skos:prefLabel   "четвъртостепенна административна единица"@bg .

gn:A.ADM5  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.ADM5" ;
        skos:definition  "a subdivision of a fourth-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel   "fifth-order administrative division"@en .

gn:A.ADMD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.ADMD" ;
        skos:definition  "an administrative division of a country, undifferentiated as to administrative level"@en ;
        skos:definition  "деление страны на административные единицы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "administrativ avdelning"@sv ;
        skos:prefLabel   "administrativ inndeling"@no ;
        skos:prefLabel   "administrative division"@en ;
        skos:prefLabel   "административно делене"@bg ;
        skos:prefLabel   "политико-административное  деление"@ru .

gn:A.LTER  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.LTER" ;
        skos:definition  "a tract of land leased to another country, usually for military installations"@en ;
        skos:definition  "арендованный правительством Великобритании у властей Китая участок земли, часть Гонконга"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "leased area"@en ;
        skos:prefLabel   "leid landområde"@no ;
        skos:prefLabel   "uthyrt område"@sv ;
        skos:prefLabel   "арендованный район/территория"@ru ;
        skos:prefLabel   "територия под аренда"@bg .

gn:A.PCL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "A.PCL" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "politisk enhet"@no ;
        skos:prefLabel  "politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "политическо тяло"@bg ;
        skos:prefLabel  "политическое образование"@ru .

gn:A.PCLD  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "A.PCLD" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "avhengig politisk enhet"@no ;
        skos:prefLabel  "beroende politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "dependent political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "зависимо политическо тяло"@bg ;
        skos:prefLabel  "зависимое политическое образование"@ru .

gn:A.PCLF  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "A.PCLF" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "freely associated state"@en ;
        skos:prefLabel  "fritt associerad stat"@sv ;
        skos:prefLabel  "fritt tilknyttet stat"@no ;
        skos:prefLabel  "свободно асоциирана държава"@bg ;
        skos:prefLabel  "свободно присоединившееся государство (свободное ассоциированное государство)"@ru .

gn:A.PCLI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "A.PCLI" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "independent political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "oberoende politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "uavhengig politisk enhet"@no ;
        skos:prefLabel  "независимо политическо образувание"@bg ;
        skos:prefLabel  "независимое политическое образование"@ru .

gn:A.PCLIX  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "A.PCLIX" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "del av oberoende politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av uavhengig politisk enhet"@no ;
        skos:prefLabel  "section of independent political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "участок независимого политического образования"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от независимо политическо образувание"@bg .

gn:A.PCLS  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "A.PCLS" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "delvis oberoende politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "delvis uavhengig politisk enhet"@no ;
        skos:prefLabel  "semi-independent political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "наполовину зависимое политическое образование"@ru ;
        skos:prefLabel  "полу-независимо политическо образувание"@bg .

gn:A.PRSH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "A.PRSH" ;
        skos:definition  "an ecclesiastical district"@en ;
        skos:definition  "низший церковный округ в христианской церкви, центром которого является храм"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "kommun"@sv ;
        skos:prefLabel   "parish"@en ;
        skos:prefLabel   "sogn"@no ;
        skos:prefLabel   "енория"@bg ;
        skos:prefLabel   "церковный приход"@ru .

gn:A.TERR  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "A.TERR" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "territorium"@no ;
        skos:prefLabel  "territorium"@sv ;
        skos:prefLabel  "territory"@en ;
        skos:prefLabel  "територия"@bg ;
        skos:prefLabel  "территория (административная единица в США, Канаде и Австралии, не имеющая прав штата или провинции)"@ru .

gn:A.ZN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation   "A.ZN" ;
        skos:inScheme   gn:A ;
        skos:prefLabel  "sone"@no ;
        skos:prefLabel  "zon"@sv ;
        skos:prefLabel  "zone"@en ;
        skos:prefLabel  "зона"@bg ;
        skos:prefLabel  "зона"@ru .

gn:A.ZNB  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "A.ZNB" ;
        skos:definition  "a zone recognized as a buffer between two nations in which military presence is minimal or absent"@en ;
        skos:definition  "область, официально признанная в качестве буфера между двумя нациями; военное присутствие минимально или вовсе отсутствует"@ru ;
        skos:inScheme    gn:A ;
        skos:prefLabel   "buffer zone"@en ;
        skos:prefLabel   "buffersone"@no ;
        skos:prefLabel   "bufferzon"@sv ;
        skos:prefLabel   "буферна зона"@bg ;
        skos:prefLabel   "буферная зона"@ru .

gn:H    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "stream, lake, ..."@en .

gn:H.AIRS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.AIRS" ;
        skos:definition  "a place on a waterbody where floatplanes land and take off"@en ;
        skos:definition  "место на воде для взлета и посадки гидросамолета"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "landingsområde for sjøfly"@no ;
        skos:prefLabel   "landningsplats för sjöflygplan"@sv ;
        skos:prefLabel   "seaplane landing area"@en ;
        skos:prefLabel   "летище за хидроплани"@bg ;
        skos:prefLabel   "посадочная полоса для гидросамолета"@ru .

gn:H.ANCH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.ANCH" ;
        skos:definition  "an area where vessels may anchor"@en ;
        skos:definition  "место, где судна бросают якорь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "anchorage"@en ;
        skos:prefLabel   "ankarplats"@sv ;
        skos:prefLabel   "ankerplass"@no ;
        skos:prefLabel   "пристанище"@bg ;
        skos:prefLabel   "якорная стоянка"@ru .

gn:H.BAY  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.BAY" ;
        skos:definition  "a coastal indentation between two capes or headlands, larger than a cove but smaller than a gulf"@en ;
        skos:definition  "изгиб берега  между двумя мысами, больше чем открытая гавань, но меньше чем залив"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bay"@en ;
        skos:prefLabel   "bukt"@no ;
        skos:prefLabel   "vik, bukt"@sv ;
        skos:prefLabel   "бухта"@ru ;
        skos:prefLabel   "залив"@bg .

gn:H.BAYS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.BAYS" ;
        skos:definition  "coastal indentations between two capes or headlands, larger than a cove but smaller than a gulf"@en ;
        skos:definition  "изгибы берега  между двумя мысами, больше чем открытая гавань, но меньше чем залив"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bays"@en ;
        skos:prefLabel   "bukter"@no ;
        skos:prefLabel   "vikar, bukter"@sv ;
        skos:prefLabel   "бухты"@ru ;
        skos:prefLabel   "заливи"@bg .

gn:H.BGHT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.BGHT" ;
        skos:definition  "an open body of water forming a slight recession in a coastline"@en ;
        skos:definition  "открытый участок воды; там, где происходит отступание береговой черты"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bight(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "bukt(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "vik"@no ;
        skos:prefLabel   "ивица(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "излучина (реки)"@ru .

gn:H.BNK  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.BNK" ;
        skos:definition  "an elevation, typically located on a shelf, over which the depth of water is relatively shallow but sufficient for most surface navigation"@en ;
        skos:definition  "возвышенность, которая обычно располагается на мелководье; однако количества воды достаточно для надводного судоходства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bank(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "banker"@no ;
        skos:prefLabel   "strandssluttning, strandvall"@sv ;
        skos:prefLabel   "бряг(ове)"@bg ;
        skos:prefLabel   "нанос"@ru .

gn:H.BNKR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.BNKR" ;
        skos:definition  "a sloping margin of a stream channel which normally confines the stream to its channel on land"@en ;
        skos:definition  "косой берег реки, который удерживает поток воды в своих границах"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "elvebredd"@no ;
        skos:prefLabel   "flodstrand"@sv ;
        skos:prefLabel   "stream bank"@en ;
        skos:prefLabel   "бряг изложен на течение"@bg ;
        skos:prefLabel   "речной берег"@ru .

gn:H.BNKX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.BNKX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av bredd"@no ;
        skos:prefLabel  "del av flodstrand"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of bank"@en ;
        skos:prefLabel  "участок берега"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от бряг"@bg .

gn:H.BOG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.BOG" ;
        skos:definition  "a wetland characterized by peat forming sphagnum moss, sedge, and other acid-water plants"@en ;
        skos:definition  "заболоченная территория, которая является благоприятной почвой для торфяного мха, осоки и других болотных растений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bog(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "kärr, träsk"@sv ;
        skos:prefLabel   "myr"@no ;
        skos:prefLabel   "блато(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "болото"@ru .

gn:H.CAPG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CAPG" ;
        skos:definition  "a dome-shaped mass of glacial ice covering an area of  mountain summits or other high lands; smaller than an ice sheet"@en ;
        skos:definition  "куполообразная масса ледникового льда, покрывающая гонные вершины; по размеру меньше ледникового щита"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "icecap"@en ;
        skos:prefLabel   "iskalott"@sv ;
        skos:prefLabel   "iskappe"@no ;
        skos:prefLabel   "ледена покривка"@bg ;
        skos:prefLabel   "шапка полярного льда"@ru .

gn:H.CHN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.CHN" ;
        skos:definition  "the deepest part of a stream, bay, lagoon, or strait, through which the main current flows"@en ;
        skos:definition  "самый глубоки участок реки, пролива, залива, лагуны; через него проходит основной поток воды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "channel"@en ;
        skos:prefLabel   "kanal"@no ;
        skos:prefLabel   "kanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "канал"@bg ;
        skos:prefLabel   "русло"@ru .

gn:H.CHNL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CHNL" ;
        skos:definition  "that part of a lake having water deep enough for navigation between islands, shoals, etc."@en ;
        skos:definition  "наиболее глубокое место в озере; здесь могут проходить суда"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "lake channel(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "seilingskanal i innsjø"@no ;
        skos:prefLabel   "sjökanal(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "езерен канал(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "омут"@ru .

gn:H.CHNM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CHNM" ;
        skos:definition  "that part of a body of water deep enough for navigation through an area otherwise not suitable"@en ;
        skos:definition  "канал, предназначенный для судоходной связи между морями"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "marine channel"@en ;
        skos:prefLabel   "marinkanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "skipsled på sjøen"@no ;
        skos:prefLabel   "морски канал"@bg ;
        skos:prefLabel   "морской канал"@ru .

gn:H.CHNN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CHNN" ;
        skos:definition  "a buoyed channel of sufficient depth for the safe navigation of vessels"@en ;
        skos:definition  "огражденный буями пролив, достаточно глубокий для безопасного судоходства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "merket skipsled"@no ;
        skos:prefLabel   "navigation channel"@en ;
        skos:prefLabel   "navigeringskanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "навигационен канал"@bg ;
        skos:prefLabel   "судоходное русло"@ru .

gn:H.CNFL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNFL" ;
        skos:definition  "a place where two or more streams or intermittent streams flow together"@en ;
        skos:definition  "место, где две (или больше) реки соединяются в одну"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "confluence"@en ;
        skos:prefLabel   "sammanflöde"@sv ;
        skos:prefLabel   "sammenløp"@no ;
        skos:prefLabel   "место слияние (рек)"@ru ;
        skos:prefLabel   "устие"@bg .

gn:H.CNL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNL" ;
        skos:definition  "an artificial watercourse"@en ;
        skos:definition  "искусственная река"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "canal"@en ;
        skos:prefLabel   "kanal"@no ;
        skos:prefLabel   "kanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "канал"@bg ;
        skos:prefLabel   "канал"@ru .

gn:H.CNLA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNLA" ;
        skos:definition  "a conduit used to carry water"@en ;
        skos:definition  "трубопровод, используемый для передачи воды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "akvedukt"@no ;
        skos:prefLabel   "akvedukt"@sv ;
        skos:prefLabel   "aqueduct"@en ;
        skos:prefLabel   "аквадукт"@bg ;
        skos:prefLabel   "акведук/водопровод"@ru .

gn:H.CNLB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNLB" ;
        skos:definition  "a conspicuously curved or bent section of a canal"@en ;
        skos:definition  "изогнутый участок канала"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "canal bend"@en ;
        skos:prefLabel   "kanalkrök"@sv ;
        skos:prefLabel   "kanalsving"@no ;
        skos:prefLabel   "излучина канала"@ru ;
        skos:prefLabel   "канална връзка"@bg .

gn:H.CNLD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNLD" ;
        skos:definition  "an artificial waterway carrying water away from a wetland or from drainage ditches"@en ;
        skos:definition  "искусственный судоходный канал, забирает лишнюю воду  либо в заболоченной местности, либо из дренажного канала"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "drainage canal"@en ;
        skos:prefLabel   "dreneringskanal"@no ;
        skos:prefLabel   "dräneringskanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "водоотводный канал"@ru ;
        skos:prefLabel   "отводнителен канал"@bg .

gn:H.CNLI  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNLI" ;
        skos:definition  "a canal which serves as a main conduit for irrigation water"@en ;
        skos:definition  "канал, который служит главным средством передачи воды для орошения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bevattningskanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "irrigation canal"@en ;
        skos:prefLabel   "vanningskanal"@no ;
        skos:prefLabel   "напоителен канал"@bg ;
        skos:prefLabel   "оросительный канал"@ru .

gn:H.CNLN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNLN" ;
        skos:definition  "a watercourse constructed for navigation of vessels"@en ;
        skos:definition  "канал, предназначенный для судоходства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "navigation canal(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "navigeringskanaler"@sv ;
        skos:prefLabel   "seilingskanal"@no ;
        skos:prefLabel   "навигационен канал(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "судоходный канал"@ru .

gn:H.CNLQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.CNLQ" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "abandoned canal"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt kanal"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven kanal"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенный канал"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставен канал"@bg .

gn:H.CNLSB  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.CNLSB" ;
        skos:definition  "a gently inclined underground tunnel bringing water for irrigation from aquifers"@en ;
        skos:definition  "подземный туннель, по которому течет вода, используемая  для орошения; вода берется из водоносного слоя почвы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "underground irrigation canal(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "underjordisk bevattningskanal(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "underjordisk vanningskanal"@no ;
        skos:prefLabel   "подземна напоителна система"@bg ;
        skos:prefLabel   "подземный оросительный канал"@ru .

gn:H.CNLX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.CNLX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av kanal"@no ;
        skos:prefLabel  "del av kanal"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of canal"@en ;
        skos:prefLabel  "сечение канала"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от канал"@bg .

gn:H.COVE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.COVE" ;
        skos:definition  "a small coastal indentation, smaller than a bay"@en ;
        skos:definition  "защищённое, закрытое место в скалах на морском берегу"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "cove(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "kil"@no ;
        skos:prefLabel   "liten vik"@sv ;
        skos:prefLabel   "заливче"@bg ;
        skos:prefLabel   "прибойная пещера"@ru .

gn:H.CRKT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CRKT" ;
        skos:definition  "a meandering channel in a coastal wetland subject to bi-directional tidal currents"@en ;
        skos:definition  "извилистый канал на прибрежной заболоченной территории, по которому идет двустороннее приливное течение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "tidal creek(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "tidevannselv"@no ;
        skos:prefLabel   "tidvattensvik(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "небольшой временный водоток (связанный с приливами и отливами)"@ru ;
        skos:prefLabel   "приливно заливче"@bg .

gn:H.CRNT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CRNT" ;
        skos:definition  "a horizontal flow of water in a given direction with uniform velocity"@en ;
        skos:definition  "горизонтальный поток воды в заданном направлении с одинаковой скоростью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "current"@en ;
        skos:prefLabel   "ström, strömning"@sv ;
        skos:prefLabel   "strøm"@no ;
        skos:prefLabel   "течение"@bg ;
        skos:prefLabel   "течение"@ru .

gn:H.CUTF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.CUTF" ;
        skos:definition  "a channel formed as a result of a stream cutting through a meander neck"@en ;
        skos:definition  "канал, образованный в результате потока воды, идущей  через шейку меандра"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "avskåret"@no ;
        skos:prefLabel   "cutoff"@en ;
        skos:prefLabel   "cutoff"@sv ;
        skos:prefLabel   "обводной канал"@ru ;
        skos:prefLabel   "скъсяване"@bg .

gn:H.DCK  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.DCK" ;
        skos:definition  "a waterway between two piers, or cut into the land for the berthing of ships"@en ;
        skos:definition  "портовое сооружение для ремонта и постройки судов."@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "dock(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "dokk"@no ;
        skos:prefLabel   "skeppsdocka"@sv ;
        skos:prefLabel   "док"@ru ;
        skos:prefLabel   "пристанище(а)"@bg .

gn:H.DCKB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.DCKB" ;
        skos:definition  "a part of a harbor where ships dock"@en ;
        skos:definition  "часть гавани, предназначенная для стоянки судов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "docking basin"@en ;
        skos:prefLabel   "fartygsdocka"@sv ;
        skos:prefLabel   "havnebasseng"@no ;
        skos:prefLabel   "басейнов док"@bg ;
        skos:prefLabel   "портовый бассейн"@ru .

gn:H.DOMG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.DOMG" ;
        skos:definition  "a comparatively elevated area on an icecap"@en ;
        skos:definition  "небольшая возвышенность на поверхности ледника"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "icecap dome"@en ;
        skos:prefLabel   "iskuppel"@no ;
        skos:prefLabel   "välvd iskalott"@sv ;
        skos:prefLabel   "ледено покритие"@bg ;
        skos:prefLabel   "ледниковый купол"@ru .

gn:H.DPRG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.DPRG" ;
        skos:definition  "a comparatively depressed area on an icecap"@en ;
        skos:definition  "небольшое углубление на поверхности ледника"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "fordypning i iskappen"@no ;
        skos:prefLabel   "icecap depression"@en ;
        skos:prefLabel   "sänka i iskalott"@sv ;
        skos:prefLabel   "заледена падина"@bg ;
        skos:prefLabel   "ледниковая впадина"@ru .

gn:H.DTCH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.DTCH" ;
        skos:definition  "a small artificial watercourse dug for draining or irrigating the land"@en ;
        skos:definition  "небольшой искусственный водоем, используемый для осушения и орошения территории"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "dike"@sv ;
        skos:prefLabel   "ditch"@en ;
        skos:prefLabel   "grøft"@no ;
        skos:prefLabel   "канава"@ru ;
        skos:prefLabel   "канавка"@bg .

gn:H.DTCHD  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.DTCHD" ;
        skos:definition  "a ditch which serves to drain the land"@en ;
        skos:definition  "канава, используемая для осушения территории"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "drainage ditch"@en ;
        skos:prefLabel   "dreneringsgrøft"@no ;
        skos:prefLabel   "dräneringsdike"@sv ;
        skos:prefLabel   "водоотводная канава"@ru ;
        skos:prefLabel   "отводнителна канавка"@bg .

gn:H.DTCHI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.DTCHI" ;
        skos:definition  "a ditch which serves to distribute irrigation water"@en ;
        skos:definition  "канава, используемая для орошения почвы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bevattningsdike"@sv ;
        skos:prefLabel   "irrigation ditch"@en ;
        skos:prefLabel   "vanningsgrøft"@no ;
        skos:prefLabel   "напоителна канавка"@bg ;
        skos:prefLabel   "оросительная канава"@ru .

gn:H.DTCHM  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.DTCHM" ;
        skos:definition  "an area where a drainage ditch enters a lagoon, lake or bay"@en ;
        skos:definition  "место, где осушительный канал впадает в лагуну, озеро или залив"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "dikesmynning"@sv ;
        skos:prefLabel   "ditch mouth(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "grøfteutløp"@no ;
        skos:prefLabel   "заустване на канавка"@bg ;
        skos:prefLabel   "устье канала"@ru .

gn:H.ESTY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.ESTY" ;
        skos:definition  "a funnel-shaped stream mouth or embayment where fresh water mixes with sea water under tidal influences"@en ;
        skos:definition  "однорукавное, воронкообразное устье реки, расширяющееся в сторону моря"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "elvemunning"@no ;
        skos:prefLabel   "estuary"@en ;
        skos:prefLabel   "flodmynning"@sv ;
        skos:prefLabel   "заливно устие"@bg ;
        skos:prefLabel   "эстуарий"@ru .

gn:H.FISH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.FISH" ;
        skos:definition  "a fishing ground, bank or area where fishermen go to catch fish"@en ;
        skos:definition  "место ловли рыбы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "fishing area"@en ;
        skos:prefLabel   "fiskeområde"@no ;
        skos:prefLabel   "fiskeområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "риболовен район"@bg ;
        skos:prefLabel   "рыболовная зона"@ru .

gn:H.FJD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.FJD" ;
        skos:definition  "a long, narrow, steep-walled, deep-water arm of the sea at high latitudes, usually along mountainous coasts"@en ;
        skos:definition  "узкий, длинный, глубоководный морской залив с крутыми берегами; берега фьорда  в большинстве случаев образованы высокими скалами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "fjord"@en ;
        skos:prefLabel   "fjord"@no ;
        skos:prefLabel   "fjord"@sv ;
        skos:prefLabel   "фиорд"@bg ;
        skos:prefLabel   "фьорд"@ru .

gn:H.FJDS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.FJDS" ;
        skos:definition  "long, narrow, steep-walled, deep-water arms of the sea at high latitudes, usually along mountainous coasts"@en ;
        skos:definition  "узкие, длинные, глубоководные морские заливы с крутыми берегами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "fjordar"@sv ;
        skos:prefLabel   "fjorder"@no ;
        skos:prefLabel   "fjords"@en ;
        skos:prefLabel   "фиорди"@bg ;
        skos:prefLabel   "фьорды"@ru .

gn:H.FLLS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.FLLS" ;
        skos:definition  "a perpendicular or very steep descent of the water of a stream"@en ;
        skos:definition  "падение воды в реке с уступа, пересекающего речное русло"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "foss"@no ;
        skos:prefLabel   "vattenfall"@sv ;
        skos:prefLabel   "waterfall(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "водопад(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "водопад"@ru .

gn:H.FLLSX  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.FLLSX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av foss"@no ;
        skos:prefLabel  "del av vattenfall"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of waterfall(s)"@en ;
        skos:prefLabel  "участок водопада"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от водопад(и)"@bg .

gn:H.FLTM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.FLTM" ;
        skos:definition  "a relatively level area of mud either between high and low tide lines, or subject to flooding"@en ;
        skos:definition  "средних размеров площадь илистого грунта, занимает промежуточное место между высокой и низкой границами прилива, подвергается затоплению"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "mud flat(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "mud flat(s)"@sv ;
        skos:prefLabel   "slamområde"@no ;
        skos:prefLabel   "тинесто мочурище(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "топь"@ru .

gn:H.FLTT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.FLTT" ;
        skos:definition  "a large flat area of mud or sand attached to the shore and alternately covered and uncovered by the tide"@en ;
        skos:definition  "береговая полоса, покрываемая водой при приливе"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "tidal flat(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "tidal flat(s)"@sv ;
        skos:prefLabel   "tidevannsområde"@no ;
        skos:prefLabel   "заливно мочурище(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "приливно-отливная отмель"@ru .

gn:H.GLCR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.GLCR" ;
        skos:definition  "a mass of ice, usually at high latitudes or high elevations, with sufficient thickness to flow away from the source area in lobes, tongues, or masses"@en ;
        skos:definition  "масса льда преимущественно атмосферного происхождения, испытывающая вязкопластическое течение под действием силы тяжести и принявшая форму потока, системы потоков, купола (щита) или плавучей плиты"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "glacier(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "glaciär(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "isbre"@no ;
        skos:prefLabel   "ледник"@bg ;
        skos:prefLabel   "ледник"@ru .

gn:H.GULF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.GULF" ;
        skos:definition  "a large recess in the coastline, larger than a bay"@en ;
        skos:definition  "вдавшаяся в сушу часть моря"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "golf, bukt"@sv ;
        skos:prefLabel   "golf"@no ;
        skos:prefLabel   "gulf"@en ;
        skos:prefLabel   "залив"@bg ;
        skos:prefLabel   "морской залив"@ru .

gn:H.GYSR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.GYSR" ;
        skos:definition  "a type of hot spring with intermittent eruptions of jets of hot water and steam"@en ;
        skos:definition  "источник вулканического происхождения, выбрасывающий через определённые промежутки времени фонтаны горячей воды и пара"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "geyser"@en ;
        skos:prefLabel   "geyser"@sv ;
        skos:prefLabel   "geysir"@no ;
        skos:prefLabel   "гейзер"@bg ;
        skos:prefLabel   "гейзер"@ru .

gn:H.HBR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.HBR" ;
        skos:definition  "a haven or space of deep water so sheltered by the adjacent land as to afford a safe anchorage for ships"@en ;
        skos:definition  "естественная или искусственная защищенная от ветра и волн прибрежная часть водного пространства, служащая местом стоянки, причала и ремонта судов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "hamn(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "harbor(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "havn"@no ;
        skos:prefLabel   "гавань"@ru ;
        skos:prefLabel   "пристанище(а)"@bg .

gn:H.HBRX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.HBRX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av hamn"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av havn"@no ;
        skos:prefLabel  "section of harbor"@en ;
        skos:prefLabel  "участок гавани"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от пристанище"@bg .

gn:H.INLT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.INLT" ;
        skos:definition  "a narrow waterway extending into the land, or connecting a bay or lagoon with a larger body of water"@en ;
        skos:definition  "узкий водный путь, простирающийся до суши; или связывающий бухту или лагуну с большим водным образованием"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "inlet"@en ;
        skos:prefLabel   "innløp"@no ;
        skos:prefLabel   "vik, sund"@sv ;
        skos:prefLabel   "проток"@bg ;
        skos:prefLabel   "узкий пролив"@ru .

gn:H.INLTQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.INLTQ" ;
        skos:definition  "an inlet which has been filled in, or blocked by deposits"@en ;
        skos:definition  "узкий пролив, который ранее был пригоден для судоходства, в настоящее время пролив засыпан"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "former inlet"@en ;
        skos:prefLabel   "tidigare vik"@sv ;
        skos:prefLabel   "tidligere innløp"@no ;
        skos:prefLabel   "бивш проток"@bg ;
        skos:prefLabel   "засыпанный узкий пролив"@ru .

gn:H.LBED  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.LBED" ;
        skos:definition  "a dried up or drained area of a former lake"@en ;
        skos:definition  "место, которое осталось после высохшего или специально осушенного озера"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "gammel innsjøbunn"@no ;
        skos:prefLabel   "lake bed(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "sjöbotten"@sv ;
        skos:prefLabel   "легло на езеро(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "озерная котловина"@ru .

gn:H.LGN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.LGN" ;
        skos:definition  "a shallow coastal waterbody, completely or partly separated from a larger body of water by a barrier island, coral reef or other depositional feature"@en ;
        skos:definition  "мелководный залив или озеро, отделившиеся от моря вследствие образования песчаной полосы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "lagoon"@en ;
        skos:prefLabel   "lagun"@sv ;
        skos:prefLabel   "lagune"@no ;
        skos:prefLabel   "лагуна"@bg ;
        skos:prefLabel   "лагуна"@ru .

gn:H.LGNS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.LGNS" ;
        skos:definition  "shallow coastal waterbodies, completely or partly separated from a larger body of water by a barrier island, coral reef or other depositional feature"@en ;
        skos:definition  "мелководные заливы или озеро, отделившиеся от моря вследствие образования песчаной полосы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "lagoons"@en ;
        skos:prefLabel   "laguner"@no ;
        skos:prefLabel   "laguner"@sv ;
        skos:prefLabel   "лагуни"@bg ;
        skos:prefLabel   "лагуны"@ru .

gn:H.LGNX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.LGNX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av lagun"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av lagune"@no ;
        skos:prefLabel  "section of lagoon"@en ;
        skos:prefLabel  "участок лагуны"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от кагуна"@bg .

gn:H.LK  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "H.LK" ;
        skos:definition  "a large inland body of standing water"@en ;
        skos:definition  "замкнутый естественный водоём в углублении суши, котловине"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "innsjø"@no ;
        skos:prefLabel   "lake"@en ;
        skos:prefLabel   "sjö"@sv ;
        skos:prefLabel   "езеро"@bg ;
        skos:prefLabel   "озеро"@ru .

gn:H.LKC  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKC" ;
        skos:definition  "a lake in a crater or caldera"@en ;
        skos:definition  "озеро в кратере или кальдере (круглое или овальное углубление в жерле вулкана)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "crater lake"@en ;
        skos:prefLabel   "kratersjö"@sv ;
        skos:prefLabel   "kratersjø"@no ;
        skos:prefLabel   "вулканично езеро"@bg ;
        skos:prefLabel   "кратерное озеро"@ru .

gn:H.LKI  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "H.LKI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent lake"@en ;
        skos:prefLabel  "periodisk sjö"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende innsjø"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающее озеро"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващо езеро"@bg .

gn:H.LKN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKN" ;
        skos:definition  "an inland body of salt water with no outlet"@en ;
        skos:definition  "озеро, вода которого сильно минерализована; содержит большое количество солей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "salt lake"@en ;
        skos:prefLabel   "saltsjö"@sv ;
        skos:prefLabel   "saltsjø"@no ;
        skos:prefLabel   "солено езеро"@bg ;
        skos:prefLabel   "соленое озеро"@ru .

gn:H.LKNI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.LKNI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent salt lake"@en ;
        skos:prefLabel  "periodisk saltsjö"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende saltsjø"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающее соленое озеро"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващо солено езеро"@bg .

gn:H.LKO  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKO" ;
        skos:definition  "a crescent-shaped lake commonly found adjacent to meandering streams"@en ;
        skos:definition  "серповидное озеро, прилегающее  к извилистым рекам"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "kroksjø"@no ;
        skos:prefLabel   "oxbow lake"@en ;
        skos:prefLabel   "uformad sjö"@sv ;
        skos:prefLabel   "корекция"@bg ;
        skos:prefLabel   "пойменное озеро"@ru .

gn:H.LKOI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.LKOI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent oxbow lake"@en ;
        skos:prefLabel  "peridodisk uformad sjö"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende kroksjø"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающее пойменное озеро"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи корекции"@bg .

gn:H.LKS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKS" ;
        skos:definition  "large inland bodies of standing water"@en ;
        skos:definition  "замкнутые естественные водоёмы в углублении суши, котловине"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "innsjøer"@no ;
        skos:prefLabel   "lakes"@en ;
        skos:prefLabel   "sjöar"@sv ;
        skos:prefLabel   "езера"@bg ;
        skos:prefLabel   "озера"@ru .

gn:H.LKSB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKSB" ;
        skos:definition  "a standing body of water in a cave"@en ;
        skos:definition  "озеро в карстовых пещерах, питающееся подземными водами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "underground lake"@en ;
        skos:prefLabel   "underjordisk innsjø"@no ;
        skos:prefLabel   "underjordisk sjö"@sv ;
        skos:prefLabel   "подземни езера"@bg ;
        skos:prefLabel   "подземное озеро"@ru .

gn:H.LKSC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKSC" ;
        skos:definition  "lakes in a crater or caldera"@en ;
        skos:definition  "озера в кратере или кальдере (круглое или овальное углубление в жерле вулкана)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "crater lakes"@en ;
        skos:prefLabel   "kratersjöar"@sv ;
        skos:prefLabel   "kratersjøer"@no ;
        skos:prefLabel   "вулканични езера"@bg ;
        skos:prefLabel   "кратерные озера"@ru .

gn:H.LKSI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.LKSI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent lakes"@en ;
        skos:prefLabel  "periodiska sjöar"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende innsjøer"@no ;
        skos:prefLabel  "исчезающие озера"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи езера"@bg .

gn:H.LKSN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.LKSN" ;
        skos:definition  "inland bodies of salt water with no outlet"@en ;
        skos:definition  "озера, вода которых сильно минерализована; содержит большое количество солей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "salt lakes"@en ;
        skos:prefLabel   "saltsjöar"@sv ;
        skos:prefLabel   "saltsjøer"@no ;
        skos:prefLabel   "солени езера"@bg ;
        skos:prefLabel   "соленые озера"@ru .

gn:H.LKSNI  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.LKSNI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent salt lakes"@en ;
        skos:prefLabel  "periodiska saltsjöar"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende saltsjøer"@no ;
        skos:prefLabel  "исчезающие соленые озера"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи солени езера"@bg .

gn:H.LKX  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "H.LKX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av innsjø"@no ;
        skos:prefLabel  "del av sjö"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of lake"@en ;
        skos:prefLabel  "участок озера"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от езеро"@bg .

gn:H.MFGN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.MFGN" ;
        skos:definition  "diked salt ponds used in the production of solar evaporated salt"@en ;
        skos:definition  "обвалованный соленые пруды, используемые в производстве  выварочной соли"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "salt evaporation ponds"@en ;
        skos:prefLabel   "saltdammar"@sv ;
        skos:prefLabel   "saltutvinningsbasseng"@no ;
        skos:prefLabel   "солено испаряващо се езерце"@bg ;
        skos:prefLabel   "соленый испарительный пруд"@ru .

gn:H.MGV  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.MGV" ;
        skos:definition  "a tropical tidal mud flat characterized by mangrove vegetation"@en ;
        skos:definition  "связанная с приливами и отливами, тропическая, илистая, равнинная местность, на которой произрастают мангровые растения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "mangrove swamp"@en ;
        skos:prefLabel   "mangrovesump"@no ;
        skos:prefLabel   "mangroveträsk"@sv ;
        skos:prefLabel   "мангрови блата"@bg ;
        skos:prefLabel   "мангровое болото"@ru .

gn:H.MOOR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.MOOR" ;
        skos:definition  "an area of open ground overlaid with wet peaty soils"@en ;
        skos:definition  "залежи торфа, торфяное болото"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "hed(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "mo"@no ;
        skos:prefLabel   "moor(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "торфяник"@ru ;
        skos:prefLabel   "тресавище(а)"@bg .

gn:H.MRSH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.MRSH" ;
        skos:definition  "a wetland dominated by grass-like vegetation"@en ;
        skos:definition  "заболоченная территория, заросшая травой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "marsh(es)"@en ;
        skos:prefLabel   "moras, sumpmark"@sv ;
        skos:prefLabel   "myr"@no ;
        skos:prefLabel   "мочурище(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "травяное болото"@ru .

gn:H.MRSHN  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.MRSHN" ;
        skos:definition  "a flat area, subject to periodic salt water inundation, dominated by grassy salt-tolerant plants"@en ;
        skos:definition  "равнинная местность, подверженная затоплению соленой водой; здесь произрастают преимущественно травянистые солеустойчивые растения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "marskland"@no ;
        skos:prefLabel   "salt marsh"@en ;
        skos:prefLabel   "salt sumpmark"@sv ;
        skos:prefLabel   "солени мочурища"@bg ;
        skos:prefLabel   "соленое травяное болото"@ru .

gn:H.NRWS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.NRWS" ;
        skos:definition  "a navigable narrow part of a bay, strait, river, etc."@en ;
        skos:definition  "район водной поверхности, доступный для плавания по ширине и по глубинам, но стесняющий свободное маневрирование из-за близости берегов, рифов, отмелей и кос"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "narrows"@en ;
        skos:prefLabel   "smale sund"@no ;
        skos:prefLabel   "trångt sund"@sv ;
        skos:prefLabel   "тясна част на протоци"@bg ;
        skos:prefLabel   "узкости"@ru .

gn:H.OCN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.OCN" ;
        skos:definition  "one of the major divisions of the vast expanse of salt water covering part of the earth"@en ;
        skos:definition  "непрерывная водная оболочка Земли, окружающая материки и острова и обладающая общностью солевого состава"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "hav"@no ;
        skos:prefLabel   "hav"@sv ;
        skos:prefLabel   "ocean"@en ;
        skos:prefLabel   "океан"@bg ;
        skos:prefLabel   "океан"@ru .

gn:H.OVF  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.OVF" ;
        skos:definition  "an area of breaking waves caused by the meeting of currents or by waves moving against the current"@en ;
        skos:definition  "круговращательное движение воды, происходящее от столкновения встречных течений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "brenninger"@no ;
        skos:prefLabel   "overfalls"@en ;
        skos:prefLabel   "vattenfall"@sv ;
        skos:prefLabel   "бързеи"@bg ;
        skos:prefLabel   "водоворот"@ru .

gn:H.PND  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.PND" ;
        skos:definition  "a small standing waterbody"@en ;
        skos:definition  "небольшой водоем со стоячей водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "damm"@sv ;
        skos:prefLabel   "pond"@en ;
        skos:prefLabel   "tjern"@no ;
        skos:prefLabel   "поток"@bg ;
        skos:prefLabel   "пруд"@ru .

gn:H.PNDI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.PNDI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent pond"@en ;
        skos:prefLabel  "periodisk damm"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende tjern"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающий пруд"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващ поток"@bg .

gn:H.PNDN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.PNDN" ;
        skos:definition  "a small standing body of salt water often in a marsh or swamp, usually along a seacoast"@en ;
        skos:definition  "небольшой водоем с соленой водой, обычно в болотистой местности, или вдоль морского побережья"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "salt pond"@en ;
        skos:prefLabel   "saltdamm"@sv ;
        skos:prefLabel   "saltvannsdam"@no ;
        skos:prefLabel   "солено езерце"@bg ;
        skos:prefLabel   "соленый пруд"@ru .

gn:H.PNDNI  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.PNDNI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent salt pond(s)"@en ;
        skos:prefLabel  "periodiska saltdammar"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende saltvannsdam"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающий соленый пруд"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващо солено езерце(а)"@bg .

gn:H.PNDS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.PNDS" ;
        skos:definition  "small standing waterbodies"@en ;
        skos:definition  "небольшие водоемы со стоячей водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "dammar"@sv ;
        skos:prefLabel   "dammer"@no ;
        skos:prefLabel   "ponds"@en ;
        skos:prefLabel   "езерца"@bg ;
        skos:prefLabel   "пруды"@ru .

gn:H.PNDSF  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.PNDSF" ;
        skos:definition  "ponds or enclosures in which fish are kept or raised"@en ;
        skos:definition  "специальный искусственный водоем, в котором разводят рыб"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "fishponds"@en ;
        skos:prefLabel   "fiskdammar"@sv ;
        skos:prefLabel   "fiskedammer"@no ;
        skos:prefLabel   "пруд для разведения рыб"@ru ;
        skos:prefLabel   "рибарник"@bg .

gn:H.PNDSI  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.PNDSI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent ponds"@en ;
        skos:prefLabel  "periodiska dammar"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende dammer"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающие пруды"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи езерца"@bg .

gn:H.PNDSN  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.PNDSN" ;
        skos:definition  "small standing bodies of salt water often in a marsh or swamp, usually along a seacoast"@en ;
        skos:definition  "небольшие водоемы с соленой водой, обычно в болотистой местности, или вдоль морского побережья"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "salt ponds"@en ;
        skos:prefLabel   "saltdammar"@sv ;
        skos:prefLabel   "saltvannsdammer"@no ;
        skos:prefLabel   "солени езерца"@bg ;
        skos:prefLabel   "соленые пруды"@ru .

gn:H.POOL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.POOL" ;
        skos:definition  "a small and comparatively still, deep part of a larger body of water such as a stream or harbor; or a small body of standing water"@en ;
        skos:definition  "водоем со стоячей водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "kulp"@no ;
        skos:prefLabel   "pool(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "pöl, damm, pool"@sv ;
        skos:prefLabel   "бассейн"@ru ;
        skos:prefLabel   "вир(ове)"@bg .

gn:H.POOLI  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.POOLI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent pool"@en ;
        skos:prefLabel  "peridodisk pool"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende kulp"@no ;
        skos:prefLabel  "временно исчезающий водоем"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи вирове"@bg .

gn:H.RCH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.RCH" ;
        skos:definition  "a straight section of a navigable stream or channel between two bends"@en ;
        skos:definition  "участок реки между изгибами, перекатами с широким, спокойным течением и большей, чем на перекатах, глубиной"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "reach"@en ;
        skos:prefLabel   "rett elve- eller kanalstrekning"@no ;
        skos:prefLabel   "utvidgning"@sv ;
        skos:prefLabel   "плёс"@ru ;
        skos:prefLabel   "част на река между два завоя/на канал между два шлюза"@bg .

gn:H.RDGG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.RDGG" ;
        skos:definition  "a linear elevation on an icecap"@en ;
        skos:definition  "узкая и длинная возвышенность на ледниковой поверхности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "icecap ridge"@en ;
        skos:prefLabel   "iskalottsfåra"@sv ;
        skos:prefLabel   "iskapperygg"@no ;
        skos:prefLabel   "заледена част на река между два завоя/на канал между два шлюза"@bg ;
        skos:prefLabel   "шапка полярного льда"@ru .

gn:H.RDST  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.RDST" ;
        skos:definition  "an open anchorage affording less protection than a harbor"@en ;
        skos:definition  "часть акватории порта, предназначенная для якорной стоянки судов и перегрузки грузов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "redd"@sv ;
        skos:prefLabel   "roadstead"@en ;
        skos:prefLabel   "åpen ankerplass"@no ;
        skos:prefLabel   "пристанище далеч от брега"@bg ;
        skos:prefLabel   "рейд"@ru .

gn:H.RF  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "H.RF" ;
        skos:definition  "a surface-navigation hazard composed of consolidated material"@en ;
        skos:definition  "резкое надводное или подводное возвышение морского дна на мелководьях, препятствующее судоходству"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "reef(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "rev"@no ;
        skos:prefLabel   "rev"@sv ;
        skos:prefLabel   "риф(ове)"@bg ;
        skos:prefLabel   "риф(ы)"@ru .

gn:H.RFC  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.RFC" ;
        skos:definition  "a surface-navigation hazard composed of coral"@en ;
        skos:definition  "подводные геологические образования из органогенных известняков, представляющие собой препятствия (опасности) для навигации"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "coral reef(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "korallrev"@no ;
        skos:prefLabel   "korallrev"@sv ;
        skos:prefLabel   "коралловые рифы"@ru ;
        skos:prefLabel   "коралов риф(ове)"@bg .

gn:H.RFX  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "H.RFX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av rev"@no ;
        skos:prefLabel  "del av rev"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of reef"@en ;
        skos:prefLabel  "участок риф"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от риф"@bg .

gn:H.RPDS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.RPDS" ;
        skos:definition  "a turbulent section of a stream associated with a steep, irregular stream bed"@en ;
        skos:definition  "мелководный каменистый или скалистый участок в русле реки с относительно большим падением уровня воды и повышенной скоростью течения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "forsar"@sv ;
        skos:prefLabel   "rapids"@en ;
        skos:prefLabel   "stryk"@no ;
        skos:prefLabel   "бързеи"@bg ;
        skos:prefLabel   "пороги реки"@ru .

gn:H.RSV  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.RSV" ;
        skos:definition  "an artificial pond or lake"@en ;
        skos:definition  "искусственный водоём, образованный, как правило, в долине реки водоподпорными сооружениями для накопления и хранения воды в целях её использования в народном хозяйстве"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "reservoar"@no ;
        skos:prefLabel   "reservoar"@sv ;
        skos:prefLabel   "reservoir(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "водохранилище(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "водохранилище"@ru .

gn:H.RSVI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.RSVI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent reservoir"@en ;
        skos:prefLabel  "periodisk reservoar"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende reservoar"@no ;
        skos:prefLabel  "периодически пересыхающее водохранилище"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи водохранилища"@bg .

gn:H.RSVT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.RSVT" ;
        skos:definition  "a contained pool or tank of water at, below, or above ground level"@en ;
        skos:definition  "наполненный водой бак или резервуар, находящийся на, выше или ниже уровня земли"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "vanntank"@no ;
        skos:prefLabel   "vattentank"@sv ;
        skos:prefLabel   "water tank"@en ;
        skos:prefLabel   "воден ресервуар"@bg ;
        skos:prefLabel   "водяной бак"@ru .

gn:H.RVN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.RVN" ;
        skos:definition  "a small, narrow, deep, steep-sided stream channel, smaller than a gorge"@en ;
        skos:definition  "глубокая длинная впадина на поверхности земли, образовавшаяся от действия дождевых и талых вод"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "ravin(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "ravine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "ravine"@no ;
        skos:prefLabel   "клисура(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "овраг"@ru .

gn:H.SBKH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SBKH" ;
        skos:definition  "a salt flat or salt encrusted plain subject to periodic inundation from flooding or high tides"@en ;
        skos:definition  "замкнутое бессточное понижение рельефа с плоским глинистым днищем, занятым солончаками"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "sabkha (oversvømt område)"@no ;
        skos:prefLabel   "sabkha(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "sabkha"@sv ;
        skos:prefLabel   "себха"@ru ;
        skos:prefLabel   "сухо легло на солено езеро(а)"@bg .

gn:H.SD  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "H.SD" ;
        skos:definition  "a long arm of the sea forming a channel between the mainland and an island or islands; or connecting two larger bodies of water"@en ;
        skos:definition  "длинный морской рукав, образующий пролив между материком и островом, или островами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "sound"@en ;
        skos:prefLabel   "sund"@no ;
        skos:prefLabel   "sund"@sv ;
        skos:prefLabel   "морски ръкав"@bg ;
        skos:prefLabel   "широкая лагуна"@ru .

gn:H.SEA  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.SEA" ;
        skos:definition  "a large body of salt water more or less confined by continuous land or chains of islands forming a subdivision of an ocean"@en ;
        skos:definition  "большое водное пространство, ограниченное с одной или нескольких сторон сушей и отделяемое от самого океана островами или возвышенностями подводного рельефа"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "hav"@sv ;
        skos:prefLabel   "sea"@en ;
        skos:prefLabel   "sjø"@no ;
        skos:prefLabel   "море"@bg ;
        skos:prefLabel   "море"@ru .

gn:H.SHOL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SHOL" ;
        skos:definition  "a surface-navigation hazard composed of unconsolidated material"@en ;
        skos:definition  "участок (обычно прибрежный) реки, озера и т.п. с небольшой глубиной"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "grund, rev"@sv ;
        skos:prefLabel   "sandgrunne"@no ;
        skos:prefLabel   "shoal(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "мелководье"@ru ;
        skos:prefLabel   "плитчина(и)"@bg .

gn:H.SILL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SILL" ;
        skos:definition  "the low part of an underwater gap or saddle separating basins, including a similar feature at the mouth of a fjord"@en ;
        skos:definition  "вытянутое горное поднятие на дне океанов и морей. Часто подводные хребты выступают над поверхностью воды в виде островов или целых архипелагов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "sill"@en ;
        skos:prefLabel   "terskel"@no ;
        skos:prefLabel   "tröskel"@sv ;
        skos:prefLabel   "врата на шлюз"@bg ;
        skos:prefLabel   "подводный хребет"@ru .

gn:H.SPNG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SPNG" ;
        skos:definition  "a place where ground water flows naturally out of the ground"@en ;
        skos:definition  "водный источник, бьющий, текущий из глубины земли; ключ"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "kilde"@no ;
        skos:prefLabel   "källa(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "spring(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "извор(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "родник"@ru .

gn:H.SPNS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SPNS" ;
        skos:definition  "a place where sulphur ground water flows naturally out of the ground"@en ;
        skos:definition  "источник воды, насыщенной сероводородом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "sulphur spring(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "svavelkälla(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "svovelkilde"@no ;
        skos:prefLabel   "серен извор(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "серный источник"@ru .

gn:H.SPNT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SPNT" ;
        skos:definition  "a place where hot ground water flows naturally out of the ground"@en ;
        skos:definition  "источник термальных вод, температура которых выше 20°C"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "hot spring(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "varm kilde"@no ;
        skos:prefLabel   "varmkälla (or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "горещ извор(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "термальный источник"@ru .

gn:H.STM  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.STM" ;
        skos:definition  "a body of running water moving to a lower level in a channel on land"@en ;
        skos:definition  "небольшой мелкий водоток с постоянным или временным течением"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bekk"@no ;
        skos:prefLabel   "stream"@en ;
        skos:prefLabel   "å, bäck, ström"@sv ;
        skos:prefLabel   "поток"@bg ;
        skos:prefLabel   "ручей"@ru .

gn:H.STMA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMA" ;
        skos:definition  "a diverging branch flowing out of a main stream and rejoining it downstream"@en ;
        skos:definition  "водоток, отходящий от реки и впадающий в неё ниже по течению;"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "anabranch"@en ;
        skos:prefLabel   "bifurkation"@sv ;
        skos:prefLabel   "elvearm som vender tilbake til hovedløpet"@no ;
        skos:prefLabel   "протока"@ru ;
        skos:prefLabel   "речен скален остров"@bg .

gn:H.STMB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMB" ;
        skos:definition  "a conspicuously curved or bent segment of a stream"@en ;
        skos:definition  "крутой поворот, изгиб ручья"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "elvesving"@no ;
        skos:prefLabel   "stream bend"@en ;
        skos:prefLabel   "åkrök"@sv ;
        skos:prefLabel   "завой на поток"@bg ;
        skos:prefLabel   "излучина ручья"@ru .

gn:H.STMC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMC" ;
        skos:definition  "a stream that has been substantially ditched, diked, or straightened"@en ;
        skos:definition  "естественный или искусственный водный поток канала"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "canalized stream"@en ;
        skos:prefLabel   "kanaliserat vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel   "kanalisert bekk"@no ;
        skos:prefLabel   "водоток канала"@ru ;
        skos:prefLabel   "канализиран поток"@bg .

gn:H.STMD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMD" ;
        skos:definition  "a branch which flows away from the main stream, as in a delta or irrigation canal"@en ;
        skos:definition  "ответвление, отходящее от главного русла реки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "biflod(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "distributary(-ies)"@en ;
        skos:prefLabel   "flodarm som ikke vender tilbake til hovedløpet"@no ;
        skos:prefLabel   "речен ръкав(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "рукав реки"@ru .

gn:H.STMH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMH" ;
        skos:definition  "the source and upper part of a stream, including the upper drainage basin"@en ;
        skos:definition  "часть реки, близкая к её истокам; прилегающая к ней местность"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "headwaters"@en ;
        skos:prefLabel   "källfloder"@sv ;
        skos:prefLabel   "utspring"@no ;
        skos:prefLabel   "верховье"@ru ;
        skos:prefLabel   "горен бйеф"@bg .

gn:H.STMI  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.STMI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent stream"@en ;
        skos:prefLabel  "periodiskt vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende bekk"@no ;
        skos:prefLabel  "пресъхващ поток"@bg ;
        skos:prefLabel  "река с периодическим водотоком"@ru .

gn:H.STMIX  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.STMIX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av periodiskt vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av tilbakevendende bekk"@no ;
        skos:prefLabel  "section of intermittent stream"@en ;
        skos:prefLabel  "участок реки с периодическим водотоком"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от пресъхващ пото"@bg .

gn:H.STMM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMM" ;
        skos:definition  "a place where a stream discharges into a lagoon, lake, or the sea"@en ;
        skos:definition  "место впадения реки (в море, озеро и т.п.), конечный участок нижнего течения реки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bekkeutløp"@no ;
        skos:prefLabel   "stream mouth(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "åmynning(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "планински поток(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "устье реки"@ru .

gn:H.STMQ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMQ" ;
        skos:definition  "a former stream or distributary no longer carrying flowing water, but still evident due to lakes, wetland, topographic or vegetation patterns"@en ;
        skos:definition  "водоем, в котором больше нет воды, но который еще заметный благодаря его топографическим или растительным особенностям"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "abandoned watercourse"@en ;
        skos:prefLabel   "inntørket elveleie"@no ;
        skos:prefLabel   "övergivet vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel   "высохший водоем"@ru ;
        skos:prefLabel   "пресъхнали реки"@bg .

gn:H.STMS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMS" ;
        skos:definition  "bodies of running water moving to a lower level in a channel on land"@en ;
        skos:definition  "небольшие мелкие водотоки с постоянным или временным течением"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bekker"@no ;
        skos:prefLabel   "streams"@en ;
        skos:prefLabel   "vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel   "потоци"@bg ;
        skos:prefLabel   "ручьи"@ru .

gn:H.STMSB  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "H.STMSB" ;
        skos:definition  "a surface stream that disappears into an underground channel, or dries up in an arid area"@en ;
        skos:definition  "река,  полностью высохшая или превратившаяся в подземный канал"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "elv uten utløp"@no ;
        skos:prefLabel   "lost river"@en ;
        skos:prefLabel   "lost river"@sv ;
        skos:prefLabel   "высохшая река"@ru ;
        skos:prefLabel   "изгубващи се реки"@bg .

gn:H.STMX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.STMX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av bekk"@no ;
        skos:prefLabel  "del av vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of stream"@en ;
        skos:prefLabel  "участок ручья"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от поток"@bg .

gn:H.STRT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.STRT" ;
        skos:definition  "a relatively narrow waterway, usually narrower and less extensive than a sound, connecting two larger bodies of water"@en ;
        skos:definition  "узкое водное пространство, разъединяющее участки суши и соединяющее водоёмы (моря, озёра и т.п.) или их части"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "strait"@en ;
        skos:prefLabel   "sund"@no ;
        skos:prefLabel   "sund"@sv ;
        skos:prefLabel   "пролив"@bg ;
        skos:prefLabel   "пролив"@ru .

gn:H.SWMP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SWMP" ;
        skos:definition  "a wetland dominated by tree vegetation"@en ;
        skos:definition  "заболоченная территория, на которой преобладает древесная растительность"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "sump"@no ;
        skos:prefLabel   "swamp"@en ;
        skos:prefLabel   "träsk, sumpmark, kärr"@sv ;
        skos:prefLabel   "лесное болото"@ru ;
        skos:prefLabel   "язовир"@bg .

gn:H.SYSI  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.SYSI" ;
        skos:definition  "a network of ditches and one or more of the following elements: water supply, reservoir, canal, pump, well, drain, etc."@en ;
        skos:definition  "земельная территория вместе с сетью каналов и др. гидротехнических и эксплуатационных сооружений, обеспечивающих её орошение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "bevattningssystem"@sv ;
        skos:prefLabel   "irrigation system"@en ;
        skos:prefLabel   "vanningssystem"@no ;
        skos:prefLabel   "напоителен язовир"@bg ;
        skos:prefLabel   "оросительная система"@ru .

gn:H.TNLC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.TNLC" ;
        skos:definition  "a tunnel through which a canal passes"@en ;
        skos:definition  "тоннель, сооружаемый при пересечении судоходным каналом возвышенности, горного хребта и т. п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "canal tunnel"@en ;
        skos:prefLabel   "canal tunnel"@sv ;
        skos:prefLabel   "kanaltunnel"@no ;
        skos:prefLabel   "канален тунел"@bg ;
        skos:prefLabel   "судоходный тоннель"@ru .

gn:H.WAD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.WAD" ;
        skos:definition  "a valley or ravine, bounded by relatively steep banks, which in the rainy season becomes a watercourse; found primarily in North Africa and the Middle East"@en ;
        skos:definition  "русло или долина пересыхающего водотока; в Азии, в Африке"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "flod"@sv ;
        skos:prefLabel   "wadi"@en ;
        skos:prefLabel   "wadi"@no ;
        skos:prefLabel   "вади"@ru ;
        skos:prefLabel   "сухи речни корита (вади)"@bg .

gn:H.WADB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WADB" ;
        skos:definition  "a conspicuously curved or bent segment of a wadi"@en ;
        skos:definition  "изогнутый участок вади"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "flodkrök"@sv ;
        skos:prefLabel   "wadi bend"@en ;
        skos:prefLabel   "wadi-sving"@no ;
        skos:prefLabel   "извивка на вади"@bg ;
        skos:prefLabel   "излучина вади"@ru .

gn:H.WADJ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WADJ" ;
        skos:definition  "a place where two or more wadies join"@en ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "flodförbindning"@sv ;
        skos:prefLabel   "wadi junction"@en ;
        skos:prefLabel   "wadi-sammenløp"@no ;
        skos:prefLabel   "възел на вади"@bg ;
        skos:prefLabel   "место слияния двух или более вади"@ru .

gn:H.WADM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WADM" ;
        skos:definition  "the lower terminus of a wadi where it widens into an adjoining floodplain, depression, or waterbody"@en ;
        skos:definition  "место впадения вади (в море, озеро и т.п.), конечный участок нижнего течения вади"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "flodmynning"@sv ;
        skos:prefLabel   "wadi mouth"@en ;
        skos:prefLabel   "wadi-utløp"@no ;
        skos:prefLabel   "гърло на вади"@bg ;
        skos:prefLabel   "устье вади"@ru .

gn:H.WADS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WADS" ;
        skos:definition  "valleys or ravines, bounded by relatively steep banks, which in the rainy season become watercourses; found primarily in North Africa and the Middle East"@en ;
        skos:definition  "русла или долины пересыхающих водотоков; в Азии, в Африке"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "floder"@sv ;
        skos:prefLabel   "wadier"@no ;
        skos:prefLabel   "wadies"@en ;
        skos:prefLabel   "множество вади"@bg ;
        skos:prefLabel   "множество вади"@ru .

gn:H.WADX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.WADX" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "del av flod"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av wadi"@no ;
        skos:prefLabel  "section of wadi"@en ;
        skos:prefLabel  "участок вади"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от вади"@bg .

gn:H.WHRL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WHRL" ;
        skos:definition  "a turbulent, rotating movement of water in a stream"@en ;
        skos:definition  "вращательное движение воды в реках, морях и т.п.; место, где происходит такое движение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "strømvirvel"@no ;
        skos:prefLabel   "virvel"@sv ;
        skos:prefLabel   "whirlpool"@en ;
        skos:prefLabel   "водоворот"@ru ;
        skos:prefLabel   "водовъртеж"@bg .

gn:H.WLL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "H.WLL" ;
        skos:definition  "a cylindrical hole, pit, or tunnel drilled or dug down to a depth from which water, oil, or gas can be pumped or brought to the surface"@en ;
        skos:definition  "глубокая яма с отвесными стенками, обычно защищённая от обвалов срубом, служащая для добывания воды из водоносных слоёв земли"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "brunn, källa"@sv ;
        skos:prefLabel   "brønn"@no ;
        skos:prefLabel   "well"@en ;
        skos:prefLabel   "кладенец"@bg ;
        skos:prefLabel   "колодец"@ru .

gn:H.WLLQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "H.WLLQ" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "abandoned well"@en ;
        skos:prefLabel  "forlatt brønn"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven källa"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенный колодец"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставен кладенец"@bg .

gn:H.WLLS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WLLS" ;
        skos:definition  "cylindrical holes, pits, or tunnels drilled or dug down to a depth from which water, oil, or gas can be pumped or brought to the surface"@en ;
        skos:definition  "глубокие ямы с отвесными стенками, обычно защищённые от обвалов срубом, служащие для добывания воды из водоносных слоёв земли"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "brønner"@no ;
        skos:prefLabel   "källor"@sv ;
        skos:prefLabel   "wells"@en ;
        skos:prefLabel   "кладенци"@bg ;
        skos:prefLabel   "колодцы"@ru .

gn:H.WTLD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WTLD" ;
        skos:definition  "an area subject to inundation, usually characterized by bog, marsh, or swamp vegetation"@en ;
        skos:definition  "территория, подвергающаяся частым наводнениям; здесь часто образуются болота, на которых растет характерная для них болотная растительность"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "våtmark"@no ;
        skos:prefLabel   "våtmark"@sv ;
        skos:prefLabel   "wetland"@en ;
        skos:prefLabel   "влажни зони"@bg ;
        skos:prefLabel   "заболоченная местность"@ru .

gn:H.WTLDI  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "H.WTLDI" ;
        skos:inScheme   gn:H ;
        skos:prefLabel  "intermittent wetland"@en ;
        skos:prefLabel  "periodisk våtmark"@sv ;
        skos:prefLabel  "tilbakevendende våtmark"@no ;
        skos:prefLabel  "периодически затопляемая территория"@ru ;
        skos:prefLabel  "пресъхващи влажни зони"@bg .

gn:H.WTRC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WTRC" ;
        skos:definition  "a natural, well-defined channel produced by flowing water, or an artificial channel designed to carry flowing water"@en ;
        skos:definition  "стремительно текущая река или ручей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "vannløp"@no ;
        skos:prefLabel   "vattendrag"@sv ;
        skos:prefLabel   "watercourse"@en ;
        skos:prefLabel   "поток"@ru ;
        skos:prefLabel   "речно корито"@bg .

gn:H.WTRH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "H.WTRH" ;
        skos:definition  "a natural hole, hollow, or small depression that contains water, used by man and animals, especially in arid areas"@en ;
        skos:definition  "естественное углубление, в котором собирается вода"@ru ;
        skos:inScheme    gn:H ;
        skos:prefLabel   "vannhull"@no ;
        skos:prefLabel   "vattenhål"@sv ;
        skos:prefLabel   "waterhole(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "водяная яма"@ru ;
        skos:prefLabel   "гьол(ове)"@bg .

gn:L    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "parks,area, ..."@en .

gn:L.AGRC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.AGRC" ;
        skos:definition  "a tract of land set aside for agricultural settlement"@en ;
        skos:definition  "участок земли, отведенный для сельскохозяйственных поселений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "agricultural colony"@en ;
        skos:prefLabel   "jordbrukskoloni"@sv ;
        skos:prefLabel   "landbrukskoloni"@no ;
        skos:prefLabel   "селскостопанска колония"@bg ;
        skos:prefLabel   "сельскохозяйственная колония"@ru .

gn:L.AMUS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.AMUS" ;
        skos:definition  "Amusement Park are theme parks, adventure parks offering entertainment, similar to funfairs but with a fix location"@en ;
        skos:definition  "парк развлечений, то же, что и ярмарка, только с постоянным месторасположением"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "amusement park"@bg ;
        skos:prefLabel   "amusement park"@en ;
        skos:prefLabel   "amusement park"@no ;
        skos:prefLabel   "nöjespark"@sv ;
        skos:prefLabel   "Парк аттракционов  (ПКиО)"@ru .

gn:L.AREA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.AREA" ;
        skos:definition  "a tract of land without homogeneous character or boundaries"@en ;
        skos:definition  "местность, земля, край; часть какой-либо территории (страны, государства, материка, земной суши и т.п.), выделяемая при районировании по определённому существенному признаку"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "area, område"@sv ;
        skos:prefLabel   "area"@en ;
        skos:prefLabel   "område"@no ;
        skos:prefLabel   "Область"@ru ;
        skos:prefLabel   "регион"@bg .

gn:L.BSND  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.BSND" ;
        skos:definition  "an area drained by a stream"@en ;
        skos:definition  "поверхность, с которой речная система, море или озеро собирают воды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "drainage basin"@en ;
        skos:prefLabel   "dreneringsbasseng"@no ;
        skos:prefLabel   "vattenuppsamlingsområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "Водосборный бассейн"@ru ;
        skos:prefLabel   "доден басейн"@bg .

gn:L.BSNP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.BSNP" ;
        skos:definition  "an area underlain by an oil-rich structural basin"@en ;
        skos:definition  "область с богатой нефтью структурной впадиной"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "petroleum basin"@en ;
        skos:prefLabel   "petroleumsbasseng"@no ;
        skos:prefLabel   "råoljebassäng"@sv ;
        skos:prefLabel   "нефтегазовый бассейн"@ru ;
        skos:prefLabel   "нефтен басейн"@bg .

gn:L.BTL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.BTL" ;
        skos:definition  "a site of a land battle of historical importance"@en ;
        skos:definition  "район боевых действий; имеет важное историческое значение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "battlefield"@en ;
        skos:prefLabel   "slagfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "slagmark"@no ;
        skos:prefLabel   "поле боя"@ru ;
        skos:prefLabel   "полесражение"@bg .

gn:L.CLG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.CLG" ;
        skos:definition  "an area in a forest with trees removed"@en ;
        skos:definition  "открытое пространство в парке или в лесу"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "clearing"@en ;
        skos:prefLabel   "lysning"@no ;
        skos:prefLabel   "uthuggning, röjt område"@sv ;
        skos:prefLabel   "поляна"@ru ;
        skos:prefLabel   "сечище"@bg .

gn:L.CMN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.CMN" ;
        skos:definition  "a park or pasture for community use"@en ;
        skos:definition  "земли (выгоны, сенокосы, леса), которые  находятся в общем пользовании"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "allmenning"@no ;
        skos:prefLabel   "allmänt område"@sv ;
        skos:prefLabel   "common"@en ;
        skos:prefLabel   "обществена собственост"@bg ;
        skos:prefLabel   "общинные земли"@ru .

gn:L.CNS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.CNS" ;
        skos:definition  "a lease of land by a government for economic development, e.g., mining, forestry"@en ;
        skos:definition  "арендуемая государством земля, пользование которой необходимо для экономического развития, например, шахты, лесные массивы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "concession area"@en ;
        skos:prefLabel   "koncessionsområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "konsesjonsområde"@no ;
        skos:prefLabel   "концесионен район"@bg ;
        skos:prefLabel   "лицензионная территория"@ru .

gn:L.COLF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.COLF" ;
        skos:definition  "a region in which coal deposits of possible economic value occur"@en ;
        skos:definition  "площадь непрерывного или островного распространения угленосных формаций, значительная по размерам или запасам угля"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "coalfield"@en ;
        skos:prefLabel   "kolfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "kullfelt"@no ;
        skos:prefLabel   "въглищно находище"@bg ;
        skos:prefLabel   "угольный бассейн"@ru .

gn:L.CONT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.CONT" ;
        skos:definition  "continent : Europe, Africa, Asia, North America, South America, Oceania,Antarctica"@en ;
        skos:definition  "континент: Евразия, Африка, Северная Америка, Южная Америка, Антарктида, Австралия, Океания"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "continent"@en ;
        skos:prefLabel   "kontinent"@no ;
        skos:prefLabel   "kontinent"@sv ;
        skos:prefLabel   "континент"@bg ;
        skos:prefLabel   "континент"@ru .

gn:L.CST  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.CST" ;
        skos:definition  "a zone of variable width straddling the shoreline"@en ;
        skos:definition  "полоса суши, примыкающая к водной поверхности моря или океана и взаимодействующая с ним"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "coast"@en ;
        skos:prefLabel   "kust"@sv ;
        skos:prefLabel   "kyst"@no ;
        skos:prefLabel   "крайбрежие"@bg ;
        skos:prefLabel   "морской берег"@ru .

gn:L.CTRB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.CTRB" ;
        skos:definition  "a place where a number of businesses are located"@en ;
        skos:definition  "деловая часть города"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "affärscenter"@sv ;
        skos:prefLabel   "business center"@en ;
        skos:prefLabel   "forretningssenter"@no ;
        skos:prefLabel   "бизнес центр"@ru ;
        skos:prefLabel   "бизнес център"@bg .

gn:L.DEVH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.DEVH" ;
        skos:definition  "a tract of land on which many houses of similar design are built according to a development plan"@en ;
        skos:definition  "часть застроенной территории населенного пункта, предполагающая целостность архитектурного замысла"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "boligområde"@no ;
        skos:prefLabel   "housing development"@en ;
        skos:prefLabel   "housing development"@sv ;
        skos:prefLabel   "жилищна зона"@bg ;
        skos:prefLabel   "квартал"@ru .

gn:L.FLD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.FLD" ;
        skos:definition  "an open as opposed to wooded area"@en ;
        skos:definition  "безлесная равнина, ровное (в отличие от селения, леса) обширное пространство"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "field(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "fält"@sv ;
        skos:prefLabel   "åker"@no ;
        skos:prefLabel   "поле(та)"@bg ;
        skos:prefLabel   "поле"@ru .

gn:L.FLDI  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.FLDI" ;
        skos:definition  "a tract of level or terraced land which is irrigated"@en ;
        skos:definition  "участки земли, подготовленные для естественной биологической очистки сточных вод и выращивания с.-х. растений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "(konst)bevattnade fält"@sv ;
        skos:prefLabel   "irrigated field(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "overrislet åker"@no ;
        skos:prefLabel   "ирригационные поля"@ru ;
        skos:prefLabel   "напоявани полета"@bg .

gn:L.GASF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.GASF" ;
        skos:definition  "an area containing a subterranean store of natural gas of economic value"@en ;
        skos:definition  "совокупность залежей природного газа на определенной территории"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "gasfield"@en ;
        skos:prefLabel   "gasfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "gassfelt"@no ;
        skos:prefLabel   "залежи от гас"@bg ;
        skos:prefLabel   "месторождение газа"@ru .

gn:L.GRAZ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.GRAZ" ;
        skos:definition  "an area of grasses and shrubs used for grazing"@en ;
        skos:definition  "участок травянистой растительности, используемый и поддерживаемый для выпаса домашних животных"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "beiteområde"@no ;
        skos:prefLabel   "betesområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "grazing area"@en ;
        skos:prefLabel   "пастбище"@ru ;
        skos:prefLabel   "тревиста зона"@bg .

gn:L.GVL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.GVL" ;
        skos:definition  "an area covered with gravel"@en ;
        skos:definition  "покрытая гравием территория"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "gravel area"@en ;
        skos:prefLabel   "grusområde"@no ;
        skos:prefLabel   "grusområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "едрозърнест пясък"@bg ;
        skos:prefLabel   "покрытие из гравия"@ru .

gn:L.INDS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.INDS" ;
        skos:definition  "an area characterized by industrial activity"@en ;
        skos:definition  "территория с ярко выраженной индустриально-производственной специализацией"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "industrial area"@en ;
        skos:prefLabel   "industriområde"@no ;
        skos:prefLabel   "industriområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "индустриална зона"@bg ;
        skos:prefLabel   "промышленный район"@ru .

gn:L.LAND  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.LAND" ;
        skos:definition  "a tract of land in the Arctic"@en ;
        skos:definition  "участок земли в Арктике"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "arctic land"@en ;
        skos:prefLabel   "arktisk landskap"@no ;
        skos:prefLabel   "arktiskt land"@sv ;
        skos:prefLabel   "арктически територии"@bg ;
        skos:prefLabel   "арктические земли"@ru .

gn:L.LCTY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.LCTY" ;
        skos:definition  "a minor area or place of unspecified or mixed character and indefinite boundaries"@en ;
        skos:definition  "название низовой административно-территориальной единицы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "locality"@en ;
        skos:prefLabel   "locality"@sv ;
        skos:prefLabel   "trakt"@no ;
        skos:prefLabel   "местност"@bg ;
        skos:prefLabel   "район"@ru .

gn:L.MILB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.MILB" ;
        skos:definition  "a place used by an army or other armed service for storing arms and supplies, and for accommodating and training troops, a base from which operations can be initiated"@en ;
        skos:definition  "территория (важный в стратегическом или политическом отношении пункт, район) и размещенные на ней войска с запасами оружия, боеприпасов, продовольствия и других материальных средств, необходимых для боевой и повседневной деятельности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "military base"@en ;
        skos:prefLabel   "militärbas"@sv ;
        skos:prefLabel   "militærbase"@no ;
        skos:prefLabel   "военна база"@bg ;
        skos:prefLabel   "военная база"@ru .

gn:L.MNA  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.MNA" ;
        skos:definition  "an area of mine sites where minerals and ores are extracted"@en ;
        skos:definition  "район добычи полезных ископаемых"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "gruveområde"@no ;
        skos:prefLabel   "gruvområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "mining area"@en ;
        skos:prefLabel   "полезни ископаеми"@bg ;
        skos:prefLabel   "район разработки"@ru .

gn:L.MVA  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.MVA" ;
        skos:definition  "a tract of land where military field exercises are carried out"@en ;
        skos:definition  "участок суши или моря, предназначенный для испытаний различных видов оружия, боевых средств и техники, а также для боевой подготовки войск"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "maneuver area"@en ;
        skos:prefLabel   "maneuver area"@sv ;
        skos:prefLabel   "militært treningsområde"@no ;
        skos:prefLabel   "военен полигон"@bg ;
        skos:prefLabel   "полигон"@ru .

gn:L.NVB  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.NVB" ;
        skos:definition  "an area used to store supplies, provide barracks for troops and naval personnel, a port for naval vessels, and from which operations are initiated"@en ;
        skos:definition  "оборудованный и обороняемый район (зона) побережья и прилегающего участка моря обычно с несколькими пунктами базирования кораблей, с силами и средствами, предназначенными для обороны"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "marinbas"@sv ;
        skos:prefLabel   "marinebase"@no ;
        skos:prefLabel   "naval base"@en ;
        skos:prefLabel   "военно-морская база"@ru ;
        skos:prefLabel   "военоворска база"@bg .

gn:L.OAS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.OAS" ;
        skos:definition  "an area in a desert made productive by the availability of water"@en ;
        skos:definition  "участок пустыни или полупустыни с обильным естественным или искусственным увлажнением, обусловленным близостью рек и грунтовых вод, и с богатой растительностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "oas(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "oase"@no ;
        skos:prefLabel   "oasis(-es)"@en ;
        skos:prefLabel   "оазис(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "оазис"@ru .

gn:L.OILF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.OILF" ;
        skos:definition  "an area containing a subterranean store of petroleum of economic value"@en ;
        skos:definition  "место под землей, где залегают запасы нефти"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "oilfield"@en ;
        skos:prefLabel   "oljefelt"@no ;
        skos:prefLabel   "oljefält"@sv ;
        skos:prefLabel   "нефтяное месторождение"@ru ;
        skos:prefLabel   "петролно находище"@bg .

gn:L.PEAT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.PEAT" ;
        skos:definition  "an area where peat is harvested"@en ;
        skos:definition  "место, где добывают торф"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "peat cutting area"@en ;
        skos:prefLabel   "torvfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "torvskjæringsområde"@no ;
        skos:prefLabel   "торфено находище"@bg ;
        skos:prefLabel   "торфяное месторождение"@ru .

gn:L.PRK  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.PRK" ;
        skos:definition  "an area, often of forested land, maintained as a place of beauty, or for recreation"@en ;
        skos:definition  "обширная озелененная территория, благоустроенная и художественно оформленная для отдыха под открытым небом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "park"@en ;
        skos:prefLabel   "park"@no ;
        skos:prefLabel   "park"@sv ;
        skos:prefLabel   "парк"@bg ;
        skos:prefLabel   "парк"@ru .

gn:L.PRT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.PRT" ;
        skos:definition  "a place provided with terminal and transfer facilities for loading and discharging waterborne cargo or passengers, usually located in a harbor"@en ;
        skos:definition  "место с закрытым водным пространством, специально оборудованное для стоянки, погрузки и разгрузки судов, гавань"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "hamn"@sv ;
        skos:prefLabel   "havn"@no ;
        skos:prefLabel   "port"@en ;
        skos:prefLabel   "порт"@ru ;
        skos:prefLabel   "пристанище"@bg .

gn:L.QCKS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.QCKS" ;
        skos:definition  "an area where loose sand with water moving through it may become unstable when heavy objects are placed at the surface, causing them to sink"@en ;
        skos:definition  "пески, перенасыщенные водой восходящих источников и способные вследствие этого засасывать попадающие на них предметы, животных и человека"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "kvicksand"@sv ;
        skos:prefLabel   "kvikksand"@no ;
        skos:prefLabel   "quicksand"@en ;
        skos:prefLabel   "зыбучие пески"@ru ;
        skos:prefLabel   "плаващ пясък"@bg .

gn:L.REP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "L.REP" ;
        owl:deprecated  true ;
        skos:inScheme   gn:L ;
        skos:prefLabel  "republic"@en .

gn:L.RES  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.RES" ;
        skos:definition  "a tract of public land reserved for future use or restricted as to use"@en ;
        skos:definition  "особо охраняемая территория, полностью исключенная из любой хозяйственной деятельности в целях сохранения в нетронутом виде природных комплексов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "regulert område"@no ;
        skos:prefLabel   "reservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "заповедник"@ru ;
        skos:prefLabel   "резерват"@bg .

gn:L.RESA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESA" ;
        skos:definition  "a tract of land reserved for agricultural reclamation and/or development"@en ;
        skos:definition  "участок земли, предназначенный для агромелиорации"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "agricultural reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "jordbruksreservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "område regulert til landbruk"@no ;
        skos:prefLabel   "аграрен резерват"@bg ;
        skos:prefLabel   "агрозаповедник"@ru .

gn:L.RESF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESF" ;
        skos:definition  "a forested area set aside for preservation or controlled use"@en ;
        skos:definition  "особо охраняемый участок леса, использование которого контролируется"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "forest reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "skogsreservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "vernet skog"@no ;
        skos:prefLabel   "горски резерват"@bg ;
        skos:prefLabel   "лесной заповедник"@ru .

gn:L.RESH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESH" ;
        skos:definition  "a tract of land used primarily for hunting"@en ;
        skos:definition  "участок территории, выделенный для интенсивного воспроизводства дичи и проведения строго регулируемых охот"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "hunting reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "jaktområde"@no ;
        skos:prefLabel   "jaktreservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "заповедно-охотничье хозяйство"@ru ;
        skos:prefLabel   "ловен резерват"@bg .

gn:L.RESN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESN" ;
        skos:definition  "an area reserved for the maintenance of a natural habitat"@en ;
        skos:definition  "особо охраняемые участки земли, водной поверхности и воздушного пространства над ними, где располагаются природные комплексы и объекты, которые имеют свое научное, культурное, эстетическое и оздоровительное значение, которые изъяты решениями органов государственной власти полностью или частично из хозяйственного использования"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "nature reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "naturreservat"@no ;
        skos:prefLabel   "naturreservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "особо охраняемая природная  территория"@ru ;
        skos:prefLabel   "природен резерват"@bg .

gn:L.RESP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESP" ;
        skos:definition  "an area of palm trees where use is controlled"@en ;
        skos:definition  "место, где растут пальмы, использование которых контролируется"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "palm tree reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "palmereservat"@no ;
        skos:prefLabel   "palmträdsreservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "пальмовый заповедник"@ru ;
        skos:prefLabel   "резерват от палмови дървета"@bg .

gn:L.RESV  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESV" ;
        skos:definition  "a tract of land set aside for aboriginal, tribal, or native populations"@en ;
        skos:definition  "территории, отведенные для поселения коренного населения страны"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "reservat"@no ;
        skos:prefLabel   "reservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "reservation"@en ;
        skos:prefLabel   "резерват"@bg ;
        skos:prefLabel   "резервация"@ru .

gn:L.RESW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RESW" ;
        skos:definition  "a tract of public land reserved for the preservation of wildlife"@en ;
        skos:definition  "заповедник, территория, где природные богатства (животные и растения) находятся под особой охраной правительства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "viltreservat"@no ;
        skos:prefLabel   "viltreservat"@sv ;
        skos:prefLabel   "wildlife reserve"@en ;
        skos:prefLabel   "резерват дива природа"@bg ;
        skos:prefLabel   "резерват"@ru .

gn:L.RGN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.RGN" ;
        skos:definition  "an area distinguished by one or more observable physical or cultural characteristics"@en ;
        skos:definition  "область, район, территория, часть страны, отличающиеся совокупностью естественных или исторически сложившихся экономико-географических условий и национального состава населения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "region"@en ;
        skos:prefLabel   "region"@no ;
        skos:prefLabel   "region"@sv ;
        skos:prefLabel   "регион"@bg ;
        skos:prefLabel   "регион"@ru .

gn:L.RGNE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RGNE" ;
        skos:definition  "a region of a country established for economic development or for statistical purposes"@en ;
        skos:definition  "регион страны, характеризующийся своеобразием природных и экономических условий; деление страны на эк. регионы используется для получения статистических данных"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "economic region"@en ;
        skos:prefLabel   "ekonomisk region"@sv ;
        skos:prefLabel   "økonomisk region"@no ;
        skos:prefLabel   "икономически регион"@bg ;
        skos:prefLabel   "экономический регион"@ru .

gn:L.RGNL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RGNL" ;
        skos:definition  "a tract of land distinguished by numerous lakes"@en ;
        skos:definition  "место скопления большого количества озер"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "innsjøområde"@no ;
        skos:prefLabel   "lake region"@en ;
        skos:prefLabel   "sjöregion"@sv ;
        skos:prefLabel   "езерен регион"@bg ;
        skos:prefLabel   "озерный край"@ru .

gn:L.RNGA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.RNGA" ;
        skos:definition  "a tract of land used for artillery firing practice"@en ;
        skos:definition  "участок земли, где проходят военные артиллерийские учения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "artillery range"@en ;
        skos:prefLabel   "militært skytefelt"@no ;
        skos:prefLabel   "skjutfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "артилерийски полигон"@bg ;
        skos:prefLabel   "артиллерийский полигон"@ru .

gn:L.SALT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.SALT" ;
        skos:definition  "a shallow basin or flat where salt accumulates after periodic inundation"@en ;
        skos:definition  "мелководье или равнинная местность, где после периодических наводнений собирается соль"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "salt area"@en ;
        skos:prefLabel   "saltområde"@no ;
        skos:prefLabel   "saltområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "засолени територии"@bg ;
        skos:prefLabel   "солевой бассейн"@ru .

gn:L.SNOW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "L.SNOW" ;
        skos:definition  "an area of permanent snow and ice forming the accumulation area of a glacier"@en ;
        skos:definition  "место скопления многолетнего снега и льда"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "snowfield"@en ;
        skos:prefLabel   "snöfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "snødekt område"@no ;
        skos:prefLabel   "ледник"@ru ;
        skos:prefLabel   "перманентна снежна покривка"@bg .

gn:L.TRB  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "L.TRB" ;
        skos:definition  "a tract of land used by nomadic or other tribes"@en ;
        skos:definition  "участок земли, являющийся в течение некоторого времени местом жительства для кочующих племен"@ru ;
        skos:inScheme    gn:L ;
        skos:prefLabel   "stammeområde"@no ;
        skos:prefLabel   "stamområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "tribal area"@en ;
        skos:prefLabel   "племенна територия"@bg ;
        skos:prefLabel   "территория племени"@ru .

gn:L.ZZZZZ  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "L.ZZZZZ" ;
        owl:deprecated  true ;
        skos:inScheme   gn:L ;
        skos:prefLabel  "master source holdings list"@en .

gn:P    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "city, village,..."@en .

gn:P.PPL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPL" ;
        skos:definition  "a city, town, village, or other agglomeration of buildings where people live and work"@en ;
        skos:definition  "место, где живут люди (город, село, поселок и т. п.)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "befolkad plats"@sv ;
        skos:prefLabel   "befolket sted"@no ;
        skos:prefLabel   "populated place"@en ;
        skos:prefLabel   "населенный пункт"@ru ;
        skos:prefLabel   "населено място"@bg .

gn:P.PPLA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPLA" ;
        skos:definition  "seat of a first-order administrative division (PPLC takes precedence over PPLA)"@en ;
        skos:definition  "центр административного деления первого порядка (столица политического образования предшествует центру АТД первого порядка)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "seat of a first-order administrative\n            division"@en ;
        skos:prefLabel   "sete for primær administrativ inndeling"@no ;
        skos:prefLabel   "säte för en första ordningens administrativ enhet"@sv ;
        skos:prefLabel   "центр административного деления первого порядка"@ru ;
        skos:prefLabel   "център на първостепенна административна единица"@bg .

gn:P.PPLA2  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLA2" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "seat of a second-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel  "центр административного деления второго порядка"@ru .

gn:P.PPLA3  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLA3" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "seat of a third-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel  "центр административного деления третьего порядка"@ru .

gn:P.PPLA4  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLA4" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "seat of a fourth-order administrative division"@en ;
        skos:prefLabel  "центр административного деления четвертого порядка"@ru .

gn:P.PPLC  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLC" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "Hovedstad"@no ;
        skos:prefLabel  "capital of a political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "huvudstad i politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "столица на политическо образувание"@bg ;
        skos:prefLabel  "столица политического образования"@ru .

gn:P.PPLF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPLF" ;
        skos:definition  "a populated place where the population is largely engaged in agricultural activities"@en ;
        skos:definition  "населенный пункт, где большая часть населения занята в сельским хозяйством"@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "farm village"@en ;
        skos:prefLabel   "деревня"@ru .

gn:P.PPLG  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLG" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "regjeringssete i en politisk enhet"@no ;
        skos:prefLabel  "seat of government of a political entity"@en ;
        skos:prefLabel  "säte av ledningen för en politisk enhet"@sv ;
        skos:prefLabel  "здание правительства политического образования"@ru ;
        skos:prefLabel  "столица на правителство на политическо образувание"@bg .

gn:P.PPLL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPLL" ;
        skos:definition  "an area similar to a locality but with a small group of dwellings or other buildings"@en ;
        skos:definition  "первичная единица расселения людей в пределах одного застроенного земельного участка: город, поселок городского типа, село. Обязательным признаком населенного пункта является постоянство его использования как места обитания"@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "befolkad ort"@sv ;
        skos:prefLabel   "befolket trakt"@no ;
        skos:prefLabel   "populated locality"@en ;
        skos:prefLabel   "населенный пункт"@ru ;
        skos:prefLabel   "населено място"@bg .

gn:P.PPLQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLQ" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "abandoned populated place"@en ;
        skos:prefLabel  "avfolket sted"@no ;
        skos:prefLabel  "tidigare befolkad plats"@sv ;
        skos:prefLabel  "изоставено населено място"@bg ;
        skos:prefLabel  "покинутый населенный пункт"@ru .

gn:P.PPLR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPLR" ;
        skos:definition  "a populated place whose population is largely engaged in religious occupations"@en ;
        skos:definition  "населенный пункт, где большую часть населения составляют люди, объединенные одной верой. Например, монастырь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "religious populated place"@en ;
        skos:prefLabel   "religiös befolkad plats"@sv ;
        skos:prefLabel   "religiøst befolket sted"@no ;
        skos:prefLabel   "религиозен център"@bg ;
        skos:prefLabel   "религиозная община"@ru .

gn:P.PPLS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPLS" ;
        skos:definition  "cities, towns, villages, or other agglomerations of buildings where people live and work"@en ;
        skos:definition  "первичные единицы расселения людей в пределах одного застроенного земельного участка: город, поселок городского типа, село. Обязательным признаком населенных пункт является постоянство его использования как места обитания."@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "befolkade platser"@sv ;
        skos:prefLabel   "befolkede steder"@no ;
        skos:prefLabel   "populated places"@en ;
        skos:prefLabel   "населени места"@bg ;
        skos:prefLabel   "населенные пункты"@ru .

gn:P.PPLW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "P.PPLW" ;
        skos:definition  "a village, town or city destroyed by a natural disaster, or by war"@en ;
        skos:definition  "населенный пункт (деревня, город), пострадавший в результате природной катастрофы или войны"@ru ;
        skos:inScheme    gn:P ;
        skos:prefLabel   "destroyed populated place"@en ;
        skos:prefLabel   "förstörd befolkad plats"@sv ;
        skos:prefLabel   "ødelagt befolket sted"@no ;
        skos:prefLabel   "разрушенный населенный пункт"@ru ;
        skos:prefLabel   "разрушено населено място"@bg .

gn:P.PPLX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "P.PPLX" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "del av befolkad plats"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av befolket sted"@no ;
        skos:prefLabel  "section of populated place"@en ;
        skos:prefLabel  "участок населенного пункта"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от населено място"@bg .

gn:P.STLMT  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "P.STLMT" ;
        skos:inScheme   gn:P ;
        skos:prefLabel  "israeli settlement"@en ;
        skos:prefLabel  "israelisk bosättning"@sv ;
        skos:prefLabel  "israelsk bosetning"@no ;
        skos:prefLabel  "еврейские поселения"@ru ;
        skos:prefLabel  "израелски поселения"@bg .

gn:R    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "road, railroad, ..."@en .

gn:R.CSWY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.CSWY" ;
        skos:definition  "a raised roadway across wet ground or shallow water"@en ;
        skos:definition  "насыпная дорога для проезда, прохода через топкое место"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "broväg, höjd gångbana"@sv ;
        skos:prefLabel   "causeway"@en ;
        skos:prefLabel   "veifylling"@no ;
        skos:prefLabel   "гать"@ru ;
        skos:prefLabel   "път в блато"@bg .

gn:R.CSWYQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "R.CSWYQ" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a causeway no longer used for transportation"@en ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "former causeway"@en .

gn:R.OILP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.OILP" ;
        skos:definition  "a pipeline used for transporting oil"@en ;
        skos:definition  "трубопровод для перекачки нефти и нефтепродуктов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "oil pipeline"@en ;
        skos:prefLabel   "oljeledning"@no ;
        skos:prefLabel   "oljepipeline"@sv ;
        skos:prefLabel   "нефтепровод"@ru ;
        skos:prefLabel   "нефтопровод"@bg .

gn:R.PRMN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.PRMN" ;
        skos:definition  "a place for public walking, usually along a beach front"@en ;
        skos:definition  "место для прогулки, особ. набережная, проспект, бульвар, аллея, палуба корабля"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "promenad"@sv ;
        skos:prefLabel   "promenade"@en ;
        skos:prefLabel   "promenade"@no ;
        skos:prefLabel   "променад"@ru ;
        skos:prefLabel   "стъргало"@bg .

gn:R.PTGE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.PTGE" ;
        skos:definition  "a place where boats, goods, etc., are carried overland between navigable waters"@en ;
        skos:definition  "перевал в верховьях рек различных бассейнов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "eid"@no ;
        skos:prefLabel   "portage"@en ;
        skos:prefLabel   "portage"@sv ;
        skos:prefLabel   "волок"@ru ;
        skos:prefLabel   "място за пренос на лодки"@bg .

gn:R.RD  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "R.RD" ;
        skos:definition  "an open way with improved surface for transportation of animals, people and vehicles"@en ;
        skos:definition  "полоса земли, служащая для езды и ходьбы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "road"@en ;
        skos:prefLabel   "vei"@no ;
        skos:prefLabel   "väg"@sv ;
        skos:prefLabel   "дорога"@ru ;
        skos:prefLabel   "път"@bg .

gn:R.RDA  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "R.RDA" ;
        skos:definition  "the remains of a road used by ancient cultures"@en ;
        skos:definition  "развалины, на месте которых была дорога во времена античности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "ancient road"@en ;
        skos:prefLabel   "gammel vei"@no ;
        skos:prefLabel   "historisk väg"@sv ;
        skos:prefLabel   "античен път"@bg ;
        skos:prefLabel   "старая дорога"@ru .

gn:R.RDB  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "R.RDB" ;
        skos:definition  "a conspicuously curved or bent section of a road"@en ;
        skos:definition  "изогнутый участок дороги"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "road bend"@en ;
        skos:prefLabel   "veikurve"@no ;
        skos:prefLabel   "vägkrök"@sv ;
        skos:prefLabel   "завой на път"@bg ;
        skos:prefLabel   "поворот дороги"@ru .

gn:R.RDCUT  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "R.RDCUT" ;
        skos:definition  "an excavation cut through a hill or ridge for a road"@en ;
        skos:definition  "вырытый в горном хребте туннель, через который будет проведена дорога"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "road cut"@en ;
        skos:prefLabel   "road cut"@sv ;
        skos:prefLabel   "veiskjæring"@no ;
        skos:prefLabel   "выемка грунта под дорогу"@ru ;
        skos:prefLabel   "прекъсване на път"@bg .

gn:R.RDJCT  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "R.RDJCT" ;
        skos:definition  "a place where two or more roads join"@en ;
        skos:definition  "место пересечения двух или более дорог"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "road junction"@en ;
        skos:prefLabel   "veikryss"@no ;
        skos:prefLabel   "vägknytpunkt"@sv ;
        skos:prefLabel   "кръстопът"@bg ;
        skos:prefLabel   "перекресток"@ru .

gn:R.RJCT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.RJCT" ;
        skos:definition  "a place where two or more railroad tracks join"@en ;
        skos:definition  "пункт на пересечении нескольких ж.-д. линий, представляющий собой сложный комплекс разнообразных технических сооружений и устройств"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "jernbanekryss"@no ;
        skos:prefLabel   "järnvägsknytpunkt"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad junction"@en ;
        skos:prefLabel   "железнодорожный узел"@ru ;
        skos:prefLabel   "жп кръстопът"@bg .

gn:R.RR  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "R.RR" ;
        skos:definition  "a permanent twin steel-rail track on which freight and passenger cars move long distances"@en ;
        skos:definition  "рельсовый путь, предназначенный для движения поездов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "jernbane"@no ;
        skos:prefLabel   "järnväg"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad"@en ;
        skos:prefLabel   "железная дорога"@ru ;
        skos:prefLabel   "жп линия"@bg .

gn:R.RRQ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "R.RRQ" ;
        skos:inScheme   gn:R ;
        skos:prefLabel  "abandoned railroad"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt jernbane"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven järnväg"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенная железная дорога"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставена жп линия"@bg .

gn:R.RTE  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "R.RTE" ;
        skos:definition  "the route taken by caravans"@en ;
        skos:definition  "маршрут следования караванов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "caravan route"@en ;
        skos:prefLabel   "karavanerute"@no ;
        skos:prefLabel   "karavanväg"@sv ;
        skos:prefLabel   "Керванен път"@bg ;
        skos:prefLabel   "караванный путь"@ru .

gn:R.RYD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "R.RYD" ;
        skos:definition  "a system of tracks used for the making up of trains, and switching and storing freight cars"@en ;
        skos:definition  "техническая железнодорожная станция для расформирования и формирования различных категорий поездов, выполнение техническое обслуживание и коммерческий осмотр составов поездов и устранение выявленных неисправностей вагонов, смена локомотивов и локомотивных бригад"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "jernbaneområde"@no ;
        skos:prefLabel   "railroad yard"@en ;
        skos:prefLabel   "railroad yard"@sv ;
        skos:prefLabel   "жп парк"@bg ;
        skos:prefLabel   "сортировочная станция"@ru .

gn:R.ST  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "R.ST" ;
        skos:definition  "a paved urban thoroughfare"@en ;
        skos:definition  "пространство между двумя рядами домов в населенных пунктах для проезда и прохода"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "gate"@no ;
        skos:prefLabel   "street"@en ;
        skos:prefLabel   "väg"@sv ;
        skos:prefLabel   "улица"@bg ;
        skos:prefLabel   "улица"@ru .

gn:R.STKR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.STKR" ;
        skos:definition  "a route taken by livestock herds"@en ;
        skos:definition  "маршрут перегона крупного рогатого домашнего скота"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "boskapsled"@sv ;
        skos:prefLabel   "rute for krøtterdrift"@no ;
        skos:prefLabel   "stock route"@en ;
        skos:prefLabel   "път на стада"@bg ;
        skos:prefLabel   "скотопрогон"@ru .

gn:R.TNL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "R.TNL" ;
        skos:definition  "a subterranean passageway for transportation"@en ;
        skos:definition  "подземное сооружение, служащее для транспортных целей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "tunnel"@en ;
        skos:prefLabel   "tunnel"@no ;
        skos:prefLabel   "tunnel"@sv ;
        skos:prefLabel   "тунел"@bg ;
        skos:prefLabel   "туннель"@ru .

gn:R.TNLN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.TNLN" ;
        skos:definition  "a cave that is open at both ends"@en ;
        skos:definition  "пещера, открытая с двух концов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "natural tunnel"@en ;
        skos:prefLabel   "naturlig tunnel"@no ;
        skos:prefLabel   "naturlig tunnel"@sv ;
        skos:prefLabel   "естествен тунел"@bg ;
        skos:prefLabel   "природный туннель"@ru .

gn:R.TNLRD  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "R.TNLRD" ;
        skos:definition  "a tunnel through which a road passes"@en ;
        skos:definition  "тоннель, через который проходит дорога"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "road tunnel"@en ;
        skos:prefLabel   "veitunnel"@no ;
        skos:prefLabel   "vägtunnel"@sv ;
        skos:prefLabel   "автодорожный туннель"@ru ;
        skos:prefLabel   "пътен тунел"@bg .

gn:R.TNLRR  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "R.TNLRR" ;
        skos:definition  "a tunnel through which a railroad passes"@en ;
        skos:definition  "тоннель, по которому проходит ж/д дорога"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "jernbanetunnel"@no ;
        skos:prefLabel   "järnvägstunnel"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad tunnel"@en ;
        skos:prefLabel   "железнодорожный туннель"@ru ;
        skos:prefLabel   "жп тунел"@bg .

gn:R.TNLS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "R.TNLS" ;
        skos:definition  "subterranean passageways for transportation"@en ;
        skos:definition  "подземные  сооружение, служащие для транспортных целей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "tunneler"@no ;
        skos:prefLabel   "tunnels"@en ;
        skos:prefLabel   "tunnlar"@sv ;
        skos:prefLabel   "тунели"@bg ;
        skos:prefLabel   "туннели"@ru .

gn:R.TRL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "R.TRL" ;
        skos:definition  "a path, track, or route used by pedestrians, animals, or off-road vehicles"@en ;
        skos:definition  "узкая пешеходная дорожка, протоптанная людьми или животными в лесу, в поле, по снегу и т. п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:R ;
        skos:prefLabel   "spår, stig"@sv ;
        skos:prefLabel   "sti"@no ;
        skos:prefLabel   "trail"@en ;
        skos:prefLabel   "пътека"@bg ;
        skos:prefLabel   "тропинка"@ru .

gn:S    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "spot, building, farm, ..."@en .

gn:S.ADMF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ADMF" ;
        skos:definition  "a government building"@en ;
        skos:definition  "Исполнительные и распорядительные органы управления, власти в государстве."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "administrasjonsanlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "administrativ inrättning"@sv ;
        skos:prefLabel   "administrative facility"@en ;
        skos:prefLabel   "административна сграда"@bg ;
        skos:prefLabel   "администрация"@ru .

gn:S.AGRF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.AGRF" ;
        skos:definition  "a building and/or tract of land used for improving agriculture"@en ;
        skos:definition  "здание или участок земли, используемый для повышения качества сельскохозяйственной продукции"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "agricultural facility"@en ;
        skos:prefLabel   "jordbruksanlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "jordbruksinrättning"@sv ;
        skos:prefLabel   "агробаза"@ru ;
        skos:prefLabel   "селскостопанска сграда"@bg .

gn:S.AIRB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.AIRB" ;
        skos:definition  "an area used to store supplies, provide barracks for air force personnel, hangars and runways for aircraft, and from which operations are initiated"@en ;
        skos:definition  "земельный (водный) участок, предназначенный для базирования самолётов стратегической, тактической и транспортной авиации, вертолётов, частей обеспечения, ремонта, запасов материальных и технических средств обеспечения боевых действий"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "airbase"@en ;
        skos:prefLabel   "flybase"@no ;
        skos:prefLabel   "flygbas"@sv ;
        skos:prefLabel   "авиабаза"@ru ;
        skos:prefLabel   "авиобаза"@bg .

gn:S.AIRF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.AIRF" ;
        skos:definition  "a place on land where aircraft land and take off; no facilities provided for the commercial handling of passengers and cargo"@en ;
        skos:definition  "комплекс сооружений, оборудования и земельный участок с воздушным пространством, предназначенный для взлёта, посадки, размещения и обслуживания самолётов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "airfield"@en ;
        skos:prefLabel   "flygfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "flyplass"@no ;
        skos:prefLabel   "аэродром"@ru ;
        skos:prefLabel   "самолетна писта"@bg .

gn:S.AIRH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.AIRH" ;
        skos:definition  "a place where helicopters land and take off"@en ;
        skos:definition  "земельный участок, площадка на здании, судне и т.п., оборудованные для взлёта, посадки и обслуживания вертолётов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "heliport"@en ;
        skos:prefLabel   "heliport"@no ;
        skos:prefLabel   "landningsplats för helikopter"@sv ;
        skos:prefLabel   "вертолетная площадка"@ru ;
        skos:prefLabel   "летище за хеикоптери"@bg .

gn:S.AIRP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.AIRP" ;
        skos:definition  "a place where aircraft regularly land and take off, with runways, navigational aids, and major facilities for the commercial handling of passengers and cargo"@en ;
        skos:definition  "комплекс сооружений (с аэродромом и аэровокзалом) для осуществления регулярных полётов транспортной авиации и обслуживания пассажиров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "airport"@en ;
        skos:prefLabel   "flygplats"@sv ;
        skos:prefLabel   "lufthavn"@no ;
        skos:prefLabel   "аэропорт"@ru ;
        skos:prefLabel   "летище"@bg .

gn:S.AIRQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.AIRQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned airfield"@en ;
        skos:prefLabel  "forlatt lufthavn"@no ;
        skos:prefLabel  "övergivet flygfält"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенный аэродром"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставено летище"@bg .

gn:S.AMTH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.AMTH" ;
        skos:definition  "an oval or circular structure with rising tiers of seats about a stage or open space"@en ;
        skos:definition  "декоративное сооружение в форме эллипса со ступенчато расположенными рядами сидений, предназначенное для зрелищных мероприятий"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "amfiteater"@no ;
        skos:prefLabel   "amfiteater"@sv ;
        skos:prefLabel   "amphitheater"@en ;
        skos:prefLabel   "амфитеатр"@ru ;
        skos:prefLabel   "амфитеатър"@bg .

gn:S.ANS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.ANS" ;
        skos:definition  "a place where archeological remains, old structures, or cultural artifacts are located"@en ;
        skos:definition  "остатки древнего укрепленного поселения или города"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "ancient site"@en ;
        skos:prefLabel   "forntida lämning"@sv ;
        skos:prefLabel   "historisk sted"@no ;
        skos:prefLabel   "антични останки"@bg ;
        skos:prefLabel   "городище"@ru .

gn:S.AQC  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation     "S.AQC" ;
        skos:definition   "facility or area for the cultivation of aquatic animals and plants, especially fish, shellfish, and seaweed, in natural or controlled marine or freshwater environments; underwater agriculture"@en ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "aquaculture facility"@en .

gn:S.ARCH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ARCH" ;
        skos:definition  "a natural or man-made structure in the form of an arch"@en ;
        skos:definition  "декоративное сооружение в виде больших ворот со сводом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "arch"@en ;
        skos:prefLabel   "bue"@no ;
        skos:prefLabel   "båge, valv"@sv ;
        skos:prefLabel   "арка"@bg ;
        skos:prefLabel   "арка"@ru .

gn:S.ASTR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ASTR" ;
        skos:definition  "a point on the earth whose position has been determined by observations of celestial bodies"@en ;
        skos:definition  "научное учреждение, ведущее астрономические и геофизические наблюдения и исследования; здание, специально оборудованное для таких наблюдений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "astronomical station"@en ;
        skos:prefLabel   "astronomisk stasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "astronomisk station"@sv ;
        skos:prefLabel   "астрономическа станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "обсерватория"@ru .

gn:S.ASYL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ASYL" ;
        skos:definition  "a facility where the insane are cared for and protected"@en ;
        skos:definition  "место, где можно укрыться, скрыться от чего-н."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "asyl"@no ;
        skos:prefLabel   "asylum"@en ;
        skos:prefLabel   "mentalsjukhus"@sv ;
        skos:prefLabel   "лудница"@bg ;
        skos:prefLabel   "убежище"@ru .

gn:S.ATHF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ATHF" ;
        skos:definition  "a tract of land used for playing team sports, and athletic track and field events"@en ;
        skos:definition  "комплексное спортивное сооружение со специально оборудованными площадками для состязаний, тренировок, вспомогательными помещениями и трибунами для зрителей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "athletic field"@en ;
        skos:prefLabel   "idrettsbane"@no ;
        skos:prefLabel   "idrottsfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "спортно игрище"@bg ;
        skos:prefLabel   "стадион"@ru .

gn:S.ATM  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.ATM" ;
        skos:definition  "An unattended electronic machine in a public place, connected to a data system and related equipment and activated by a bank customer to obtain cash withdrawals and other banking services."@en ;
        skos:definition  "автоматическое устройство, предназначенное для получения наличных денег по кредитной карточке."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "automatic teller machine"@bg ;
        skos:prefLabel   "automatic teller machine"@en ;
        skos:prefLabel   "automatic teller machine"@no ;
        skos:prefLabel   "bankomat"@sv ;
        skos:prefLabel   "банкомат"@ru .

gn:S.BANK  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BANK" ;
        skos:definition  "A business establishment in which money is kept for saving or commercial purposes or is invested, supplied for loans, or exchanged."@en ;
        skos:definition  "особые экономические институты, осуществляющие: аккумуляцию денежных средств и накоплений, предоставление кредита, проведение денежных расчётов, выпуск в обращение определённых видов денег"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "bank"@en .

gn:S.BCN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.BCN" ;
        skos:definition  "a fixed artificial navigation mark"@en ;
        skos:definition  "устройство, оборудованное звуковой, световой или радиотехнической сигнализацией для навигационного ориентирования судов, самолетов и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "beacon"@en ;
        skos:prefLabel   "båk, fyrtorn"@sv ;
        skos:prefLabel   "signalstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "маяк"@ru ;
        skos:prefLabel   "фар"@bg .

gn:S.BDG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.BDG" ;
        skos:definition  "a structure erected across an obstacle such as a stream, road, etc., in order to carry roads, railroads, and pedestrians across"@en ;
        skos:definition  "сооружение для перехода, переезда через реку, овраг, железнодорожный путь и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "bridge"@en ;
        skos:prefLabel   "bro"@no ;
        skos:prefLabel   "bro"@sv ;
        skos:prefLabel   "мост"@bg ;
        skos:prefLabel   "мост"@ru .

gn:S.BDGQ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BDGQ" ;
        skos:definition  "a destroyed or decayed bridge which is no longer functional"@en ;
        skos:definition  "мост, который больше не функционирует"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "raserad bro"@sv ;
        skos:prefLabel   "ruined bridge"@en ;
        skos:prefLabel   "ødelagt bro"@no ;
        skos:prefLabel   "останки от мост"@bg ;
        skos:prefLabel   "разрушенный мост"@ru .

gn:S.BLDG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BLDG" ;
        skos:definition  "a structure built for permanent use, as a house, factory, etc."@en ;
        skos:definition  "архитектурное сооружение, постройка (обычно больших размеров), например, дом, завод и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "building(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "byggnad"@sv ;
        skos:prefLabel   "bygning"@no ;
        skos:prefLabel   "здание"@ru ;
        skos:prefLabel   "сграда(и)"@bg .

gn:S.BLDO  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "S.BLDO" ;
        skos:definition   "commercial building where business and/or services are conducted"@en ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "office building"@en .

gn:S.BP  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.BP" ;
        skos:definition  "a fixture marking a point along a boundary"@en ;
        skos:definition  "ограничительный знак, используемый для обозначения границ"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "boundary marker"@en ;
        skos:prefLabel   "grensemarkør"@no ;
        skos:prefLabel   "gränsmärke"@sv ;
        skos:prefLabel   "граничен пазар"@bg ;
        skos:prefLabel   "межевой знак"@ru .

gn:S.BRKS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BRKS" ;
        skos:definition  "a building for lodging military personnel"@en ;
        skos:definition  "шалаши, временные, легкие строения для размещения войск или рабочих"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "barracks"@en ;
        skos:prefLabel   "brakker"@no ;
        skos:prefLabel   "kaserner"@sv ;
        skos:prefLabel   "бараки"@bg ;
        skos:prefLabel   "бараки"@ru .

gn:S.BRKW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BRKW" ;
        skos:definition  "a structure erected to break the force of waves at the entrance to a harbor or port"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение для защиты места стоянки судов или берега от разрушительного действия волн"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "breakwater"@en ;
        skos:prefLabel   "bølgebryter"@no ;
        skos:prefLabel   "vågbrytare"@sv ;
        skos:prefLabel   "волнорез"@ru ;
        skos:prefLabel   "вълнолом"@bg .

gn:S.BSTN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BSTN" ;
        skos:definition  "a facility for baling agricultural products"@en ;
        skos:definition  "место, где прессуют сено в тюки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "baling station"@en ;
        skos:prefLabel   "baling station"@sv ;
        skos:prefLabel   "ballestasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "прессовальная станция"@ru ;
        skos:prefLabel   "товарна станция"@bg .

gn:S.BTYD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.BTYD" ;
        skos:definition  "a waterside facility for servicing, repairing, and building small vessels"@en ;
        skos:definition  "расположенное на берегу моря, реки и т.п.  сооружение, которое занимается обслуживанием, ремонтом и изготовлением лодок"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "boatyard"@en ;
        skos:prefLabel   "skeppsvarv"@sv ;
        skos:prefLabel   "verft"@no ;
        skos:prefLabel   "лодкостоянка"@bg ;
        skos:prefLabel   "лодочная мастерская"@ru .

gn:S.BUR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.BUR" ;
        skos:definition  "a cave used for human burials"@en ;
        skos:definition  "яма для погребения умершего"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "begravningsgrotta(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "burial cave(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "gravhule"@no ;
        skos:prefLabel   "могила"@ru ;
        skos:prefLabel   "пгребална пещера(и)"@bg .

gn:S.BUSTN  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.BUSTN" ;
        skos:definition  "a facility comprising ticket office, platforms, etc. for loading and unloading passengers"@en ;
        skos:definition  "транспортное предприятие для обслуживания пассажиров междугородных и пригородных автобусных сообщений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "bus station"@en ;
        skos:prefLabel   "автостанция"@ru .

gn:S.BUSTP  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.BUSTP" ;
        skos:definition  "a place lacking station facilities"@en ;
        skos:definition  "пункт, место, установленные для посадки и высадки пассажиров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "Busshållplats"@sv ;
        skos:prefLabel   "bus stop"@en ;
        skos:prefLabel   "автобусная остановка"@ru .

gn:S.CARN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CARN" ;
        skos:definition  "a heap of stones erected as a landmark or for other purposes"@en ;
        skos:definition  "груда камней, служащая условным знаком, надгробным памятником и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "cairn"@en ;
        skos:prefLabel   "stenkummel"@sv ;
        skos:prefLabel   "varde"@no ;
        skos:prefLabel   "грамада"@bg ;
        skos:prefLabel   "пирамида из камней"@ru .

gn:S.CAVE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CAVE" ;
        skos:definition  "an underground passageway or chamber, or cavity on the side of a cliff"@en ;
        skos:definition  "углубление, полое пространство, образовавшееся в земной коре, горных массивах естественным путём или созданные человеком, с выходом наружу"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "cave(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "grotta(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "grotte"@no ;
        skos:prefLabel   "пещера(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "пещера"@ru .

gn:S.CCL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.CCL" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "Centres for Continuous Learning"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "Centre Continuous Learning"@en .

gn:S.CH  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.CH" ;
        skos:definition  "a building for public Christian worship"@en ;
        skos:definition  "здание, в котором происходит христианское богослужение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "church"@en ;
        skos:prefLabel   "kirke"@no ;
        skos:prefLabel   "kyrka"@sv ;
        skos:prefLabel   "церковь"@ru ;
        skos:prefLabel   "църква"@bg .

gn:S.CMP  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMP" ;
        skos:definition  "a site occupied by tents, huts, or other shelters for temporary use"@en ;
        skos:definition  "временное поселение, стоянка"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "camp(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "leir"@no ;
        skos:prefLabel   "läger"@sv ;
        skos:prefLabel   "лагер(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "лагерь"@ru .

gn:S.CMPL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMPL" ;
        skos:definition  "a camp used by loggers"@en ;
        skos:definition  "временное поселение лесозаготовителей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "logging camp"@en ;
        skos:prefLabel   "logging camp"@sv ;
        skos:prefLabel   "tømmerkoie"@no ;
        skos:prefLabel   "лагер на дървосекачи"@bg ;
        skos:prefLabel   "лесной поселок"@ru .

gn:S.CMPLA  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMPLA" ;
        skos:definition  "a camp used by migrant or temporary laborers"@en ;
        skos:definition  "лагерь, в котором живут трудовые мигранты, приезжающие на заработки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "arbeidsleir"@no ;
        skos:prefLabel   "arbetsläger"@sv ;
        skos:prefLabel   "labor camp"@en ;
        skos:prefLabel   "лагерь сезонных рабочих"@ru ;
        skos:prefLabel   "трудов лагер"@bg .

gn:S.CMPMN  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMPMN" ;
        skos:definition  "a camp used by miners"@en ;
        skos:definition  "временное поселение горняков"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gruveleir"@no ;
        skos:prefLabel   "gruvläger"@sv ;
        skos:prefLabel   "mining camp"@en ;
        skos:prefLabel   "миньорски лагер"@bg ;
        skos:prefLabel   "рудничный поселок"@ru .

gn:S.CMPO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMPO" ;
        skos:definition  "a camp used by oilfield workers"@en ;
        skos:definition  "поселок, в котором живут работники нефтяной промышленности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "oil camp"@en ;
        skos:prefLabel   "oljeleir"@no ;
        skos:prefLabel   "oljeläger"@sv ;
        skos:prefLabel   "лагер на нефторъботници"@bg ;
        skos:prefLabel   "поселок нефтяников"@ru .

gn:S.CMPQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.CMPQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned camp"@en ;
        skos:prefLabel  "forlatt leir"@no ;
        skos:prefLabel  "övergivet läger"@sv ;
        skos:prefLabel  "изоставен лагер"@bg ;
        skos:prefLabel  "покинутый лагерь/поселок"@ru .

gn:S.CMPRF  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMPRF" ;
        skos:definition  "a camp used by refugees"@en ;
        skos:definition  "лагерь, в котором живут беженцы (люди, покинувшие место своего жительства, спасаясь от бедствия (землетрясения, войны, голода и т.п.)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "flyktingläger"@sv ;
        skos:prefLabel   "flyktningleir"@no ;
        skos:prefLabel   "refugee camp"@en ;
        skos:prefLabel   "бежански лагер"@bg ;
        skos:prefLabel   "лагерь беженцев"@ru .

gn:S.CMTY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CMTY" ;
        skos:definition  "a burial place or ground"@en ;
        skos:definition  "место, предназначенное для погребения умерших"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "cemetery"@en ;
        skos:prefLabel   "gravlund"@no ;
        skos:prefLabel   "kyrkogård"@sv ;
        skos:prefLabel   "гробище"@bg ;
        skos:prefLabel   "кладбище"@ru .

gn:S.COMC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.COMC" ;
        skos:definition  "a facility, including buildings, antennae, towers and electronic equipment for receiving and transmitting information"@en ;
        skos:definition  "совокупность технических средств оператора связи, обеспечивающих оказание услуг связи и присоединение к сети общего пользования"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "communication center"@en ;
        skos:prefLabel   "комуникационен център"@bg ;
        skos:prefLabel   "узел связи"@ru .

gn:S.CRRL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CRRL" ;
        skos:definition  "a pen or enclosure for confining or capturing animals"@en ;
        skos:definition  "загон для скота"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "corral(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "fålla, inhägnad"@sv ;
        skos:prefLabel   "innhegning"@no ;
        skos:prefLabel   "заграждение(я) за добитък"@bg ;
        skos:prefLabel   "корраль"@ru .

gn:S.CSNO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CSNO" ;
        skos:definition  "a building used for entertainment, especially gambling"@en ;
        skos:definition  "игорный дом, в котором осуществляется проведение азартных игр"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "casino"@en ;
        skos:prefLabel   "kasino"@no ;
        skos:prefLabel   "kasino"@sv ;
        skos:prefLabel   "казино"@bg ;
        skos:prefLabel   "казино"@ru .

gn:S.CSTL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CSTL" ;
        skos:definition  "a large fortified building or set of buildings"@en ;
        skos:definition  "здание (или комплекс зданий), сочетающие в себе жилые и оборонительно функции"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "castle"@en ;
        skos:prefLabel   "slott"@no ;
        skos:prefLabel   "slott"@sv ;
        skos:prefLabel   "замок"@ru ;
        skos:prefLabel   "замък"@bg .

gn:S.CSTM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CSTM" ;
        skos:definition  "a building in a port where customs and duties are paid, and where vessels are entered and cleared"@en ;
        skos:definition  "помещение, где размещается учреждение, ведающее контролем провоза через границу грузов, багажа, почты и собирающее пошлину за такой провоз"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "customs house"@en ;
        skos:prefLabel   "tollbod"@no ;
        skos:prefLabel   "tullhus"@sv ;
        skos:prefLabel   "митница"@bg ;
        skos:prefLabel   "таможня"@ru .

gn:S.CTHSE  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTHSE" ;
        skos:definition  "a building in which courts of law are held"@en ;
        skos:definition  "здание, в котором проходят заседания суда"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "courthouse"@en ;
        skos:prefLabel   "domstolsbyggnad"@sv ;
        skos:prefLabel   "rettsbygning"@no ;
        skos:prefLabel   "здание суда"@ru ;
        skos:prefLabel   "съдебна сграда"@bg .

gn:S.CTRA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTRA" ;
        skos:definition  "a facility where atomic research is carried out"@en ;
        skos:definition  "научный центр, в котором проводятся атомные исследования"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "atomcentrum"@sv ;
        skos:prefLabel   "atomic center"@en ;
        skos:prefLabel   "atomsenter"@no ;
        skos:prefLabel   "атомен център"@bg ;
        skos:prefLabel   "центр атомных исследований"@ru .

gn:S.CTRCM  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTRCM" ;
        skos:definition  "a facility for community recreation and other activities"@en ;
        skos:definition  "помещение для проведения культурных и общественных мероприятий"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "community center"@en ;
        skos:prefLabel   "kommunesenter"@no ;
        skos:prefLabel   "kulturcentrum"@sv ;
        skos:prefLabel   "дом культуры"@ru ;
        skos:prefLabel   "обществен център"@bg .

gn:S.CTRF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTRF" ;
        skos:definition  "a place where more than one facility is situated"@en ;
        skos:definition  "центр, предоставляющий не одну, а сразу несколько услуг одновременно"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "facility center"@en ;
        skos:prefLabel   "tjenestesenter"@no ;
        skos:prefLabel   "tjänstecentrum"@sv ;
        skos:prefLabel   "паркинг"@bg ;
        skos:prefLabel   "центр обслуживания"@ru .

gn:S.CTRM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTRM" ;
        skos:definition  "a complex of health care buildings including two or more of the following: hospital, medical school, clinic, pharmacy, doctor's offices, etc."@en ;
        skos:definition  "комплекс лечебных учреждений; включает в себя: больницу, поликлинику, аптеку, медицинский институт"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "legesenter"@no ;
        skos:prefLabel   "medical center"@en ;
        skos:prefLabel   "medicinskt center"@sv ;
        skos:prefLabel   "медицински център"@bg ;
        skos:prefLabel   "медицинский центр"@ru .

gn:S.CTRR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTRR" ;
        skos:definition  "a facility where more than one religious activity is carried out, e.g., retreat, school, monastery, worship"@en ;
        skos:definition  "комплекс нескольких религиозных учреждений (монашеская обитель, школа для священнослужителей, церковь)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "religious center"@en ;
        skos:prefLabel   "religiöst center"@sv ;
        skos:prefLabel   "religiøst senter"@no ;
        skos:prefLabel   "религиозен център"@bg ;
        skos:prefLabel   "религиозный центр"@ru .

gn:S.CTRS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CTRS" ;
        skos:definition  "a facility for launching, tracking, or controlling satellites and space vehicles"@en ;
        skos:definition  "центр, который осуществляет запуск и наблюдение за полетом искусственных спутников земли и космических кораблей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "romsenter"@no ;
        skos:prefLabel   "rymdcenter"@sv ;
        skos:prefLabel   "space center"@en ;
        skos:prefLabel   "космически център"@bg ;
        skos:prefLabel   "космический центр"@ru .

gn:S.CVNT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.CVNT" ;
        skos:definition  "a building where a community of nuns lives in seclusion"@en ;
        skos:definition  "обитель, общежитие монахинь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "convent"@en ;
        skos:prefLabel   "kloster"@no ;
        skos:prefLabel   "kloster"@sv ;
        skos:prefLabel   "женски манастир"@bg ;
        skos:prefLabel   "женский монастырь"@ru .

gn:S.DAM  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.DAM" ;
        skos:definition  "a barrier constructed across a stream to impound water"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение, искусственная насыпь для предохранения местности от затопления, для ограждения водохранилищ и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "dam"@en ;
        skos:prefLabel   "damm"@sv ;
        skos:prefLabel   "demning"@no ;
        skos:prefLabel   "дамба"@ru ;
        skos:prefLabel   "язовирна стена"@bg .

gn:S.DAMQ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.DAMQ" ;
        skos:definition  "a destroyed or decayed dam which is no longer functional"@en ;
        skos:definition  "дамба, которая больше не функционирует"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "förstörd damm"@sv ;
        skos:prefLabel   "ruined dam"@en ;
        skos:prefLabel   "ødelagt demning"@no ;
        skos:prefLabel   "разрушена язовирна стена"@bg ;
        skos:prefLabel   "разрушенная дамба"@ru .

gn:S.DAMSB  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.DAMSB" ;
        skos:definition  "a dam put down to bedrock in a sand river"@en ;
        skos:definition  "дамба, возведенная на  песчаном дне реки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "demning gravd ned til grunnfjellet"@no ;
        skos:prefLabel   "sub-surface dam"@en ;
        skos:prefLabel   "underjordisk damm"@sv ;
        skos:prefLabel   "грунтовая дамба"@ru ;
        skos:prefLabel   "нископовърхностна стена"@bg .

gn:S.DARY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.DARY" ;
        skos:definition  "a facility for the processing, sale and distribution of milk or milk products"@en ;
        skos:definition  "предприятие по производству молочных продуктов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "dairy"@en ;
        skos:prefLabel   "meieri"@no ;
        skos:prefLabel   "mejeri"@sv ;
        skos:prefLabel   "мандра"@bg ;
        skos:prefLabel   "молочный комбинат"@ru .

gn:S.DCKD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.DCKD" ;
        skos:definition  "a dock providing support for a vessel, and means for removing the water so that the bottom of the vessel can be exposed"@en ;
        skos:definition  "портовое сооружение для ремонта и постройки судов; сухой док сооружается на защищённой от волнения акватории и представляет собой отделяемую от неё с торца затвором водонепроницаемую камеру"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "demning gravd ned til grunnfjellet"@no ;
        skos:prefLabel   "dry dock"@en ;
        skos:prefLabel   "torrdocka"@sv ;
        skos:prefLabel   "сух док"@bg ;
        skos:prefLabel   "сухой док"@ru .

gn:S.DCKY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.DCKY" ;
        skos:definition  "a facility for servicing, building, or repairing ships"@en ;
        skos:definition  "предприятие для постройки и ремонта судов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "dockyard"@en ;
        skos:prefLabel   "skeppsvarv"@sv ;
        skos:prefLabel   "skipsverft"@no ;
        skos:prefLabel   "верфь"@ru ;
        skos:prefLabel   "корабостроителница"@bg .

gn:S.DIKE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.DIKE" ;
        skos:definition  "an earth or stone embankment usually constructed for flood or stream control"@en ;
        skos:definition  "неглубокий и неширокий ров, обычно служащий для спуска или отвода воды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "damm, fördämning, bank"@sv ;
        skos:prefLabel   "dike"@en ;
        skos:prefLabel   "dike"@no ;
        skos:prefLabel   "дига"@bg ;
        skos:prefLabel   "канава"@ru .

gn:S.DIP  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation     "S.DIP" ;
        skos:definition   "office, residence, or facility of a foreign government, which may include an embassy, consulate, chancery, office of charge d?affaires, or other diplomatic, economic, military, or cultural mission"@en ;
        skos:definition   "office, residence, or facility of a foreign government, which may include an embassy, consulate, chancery, office of charge d?affaires, or other diplomatic, economic, military, or cultural mission"@ru ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "diplomatic facility"@en .

gn:S.DPOF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.DPOF" ;
        skos:definition  "an area where fuel is stored"@en ;
        skos:definition  "специальное помещение, предназначенное для хранения горючего"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "brennstofflager"@no ;
        skos:prefLabel   "bränsledepå"@sv ;
        skos:prefLabel   "fuel depot"@en ;
        skos:prefLabel   "горивно депо"@bg ;
        skos:prefLabel   "склад горючего"@ru .

gn:S.EST  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.EST" ;
        skos:definition  "a large commercialized agricultural landholding with associated buildings and other facilities"@en ;
        skos:definition  "крупное земельное владение, обычно с усадьбой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "egendom(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "estate(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "gods"@no ;
        skos:prefLabel   "имение(я)"@bg ;
        skos:prefLabel   "поместье"@ru .

gn:S.ESTB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTB" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "an estate that specializes in the growing of bananas"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "banana plantation"@en .

gn:S.ESTC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTC" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "an estate specializing in the cultivation of cotton"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "cotton plantation"@en .

gn:S.ESTO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTO" ;
        skos:definition  "an estate specializing in the cultivation of oil palm trees"@en ;
        skos:definition  "большая земельная площадь, на которой выращивают масличные пальмы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "oil palm plantation"@en ;
        skos:prefLabel   "oljepalmeplantasje"@no ;
        skos:prefLabel   "oljepalmsplantage"@sv ;
        skos:prefLabel   "плантация за маслена палма"@bg ;
        skos:prefLabel   "плантация масличных пальм"@ru .

gn:S.ESTR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTR" ;
        skos:definition  "an estate which specializes in growing and tapping rubber trees"@en ;
        skos:definition  "большая земельная площадь, на которой выращивают каучуковые деревья"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gummiplantage"@sv ;
        skos:prefLabel   "gummiplantasje"@no ;
        skos:prefLabel   "rubber plantation"@en ;
        skos:prefLabel   "каучукова плантация"@bg ;
        skos:prefLabel   "каучуковая плантация"@ru .

gn:S.ESTSG  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTSG" ;
        skos:definition  "an estate that specializes in growing sugar cane"@en ;
        skos:definition  "большая земельная площадь, на которой выращивают сахарный тростник"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sockerplantage"@sv ;
        skos:prefLabel   "sugar plantation"@en ;
        skos:prefLabel   "sukkerplantasje"@no ;
        skos:prefLabel   "захарна плантация"@bg ;
        skos:prefLabel   "сахарная плантация"@ru .

gn:S.ESTSL  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTSL" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "an estate that specializes in growing sisal"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sisal plantation"@en .

gn:S.ESTT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ESTT" ;
        skos:definition  "an estate which specializes in growing tea bushes"@en ;
        skos:definition  "большая земельная площадь, на которой выращивают чай"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "tea plantation"@en ;
        skos:prefLabel   "teplantage"@sv ;
        skos:prefLabel   "teplantasje"@no ;
        skos:prefLabel   "чайна плантация"@bg ;
        skos:prefLabel   "чайная плантация"@ru .

gn:S.ESTX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.ESTX" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "del av egendom"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av gods"@no ;
        skos:prefLabel  "section of estate"@en ;
        skos:prefLabel  "участок плантации"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от имение"@bg .

gn:S.FCL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.FCL" ;
        skos:definition  "a building or buildings housing a center, institute, foundation, hospital, prison, mission, courthouse, etc."@en ;
        skos:definition  "организация, образуемая для осуществления определённого рода деятельности (Государственное у. Общественные учреждения. Научные учреждения. Торговое, лечебно-профилактическое, административное у.)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "anlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "facility"@en ;
        skos:prefLabel   "inrättning"@sv ;
        skos:prefLabel   "съоръжение"@bg ;
        skos:prefLabel   "учреждение"@ru .

gn:S.FNDY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.FNDY" ;
        skos:definition  "a building or works where metal casting is carried out"@en ;
        skos:definition  "мастерская, в которой происходит обработка металла путем плавления и заливки в литейные формы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "foundry"@en ;
        skos:prefLabel   "gjuteri"@sv ;
        skos:prefLabel   "støperi"@no ;
        skos:prefLabel   "леярна"@bg ;
        skos:prefLabel   "литейный цех"@ru .

gn:S.FRM  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.FRM" ;
        skos:definition  "a tract of land with associated buildings devoted to agriculture"@en ;
        skos:definition  "частное сельскохозяйственное предприятие, принадлежащее фермеру и ведущееся им на собственной или арендованной земле"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "farm"@en ;
        skos:prefLabel   "farm"@sv ;
        skos:prefLabel   "gård"@no ;
        skos:prefLabel   "ферма"@bg ;
        skos:prefLabel   "ферма"@ru .

gn:S.FRMQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.FRMQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned farm"@en ;
        skos:prefLabel  "forlatt gård"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven farm"@sv ;
        skos:prefLabel  "изоставена ферма"@bg ;
        skos:prefLabel  "покинутая (заброшенная) ферма"@ru .

gn:S.FRMS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.FRMS" ;
        skos:definition  "tracts of land with associated buildings devoted to agriculture"@en ;
        skos:definition  "частные сельскохозяйственные предприятия, принадлежащие фермеру и ведущиеся им на собственной или арендованной земле"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "farmer"@sv ;
        skos:prefLabel   "farms"@en ;
        skos:prefLabel   "gårder"@no ;
        skos:prefLabel   "ферми"@bg ;
        skos:prefLabel   "фермы"@ru .

gn:S.FRMT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.FRMT" ;
        skos:definition  "the buildings and adjacent service areas of a farm"@en ;
        skos:definition  "жилой дом с примыкающими надворными постройками и угодьями (сад, огород и т.п.), представляющий собой отдельное хозяйство (преимущественно в сельской местности)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "bondgård"@sv ;
        skos:prefLabel   "farmstead"@en ;
        skos:prefLabel   "gårdsbruk"@no ;
        skos:prefLabel   "усадьба"@ru ;
        skos:prefLabel   "чифлик"@bg .

gn:S.FT  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.FT" ;
        skos:definition  "a defensive structure or earthworks"@en ;
        skos:definition  "защитное сооружение или земляное укрепление"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fort"@en ;
        skos:prefLabel   "fort"@no ;
        skos:prefLabel   "fort"@sv ;
        skos:prefLabel   "крепость"@ru ;
        skos:prefLabel   "форт"@bg .

gn:S.FY  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.FY" ;
        skos:definition  "a boat or other floating conveyance and terminal facilities regularly used to transport people and vehicles across a waterbody"@en ;
        skos:definition  "плоскодонное судно, плот для переправы людей, транспорта, грузов через реку, озеро или пролив"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "ferge"@no ;
        skos:prefLabel   "ferry"@en ;
        skos:prefLabel   "färja"@sv ;
        skos:prefLabel   "паром"@ru ;
        skos:prefLabel   "ферибот"@bg .

gn:S.GATE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.GATE" ;
        skos:definition  "a controlled access entrance or exit"@en ;
        skos:definition  "конструкция для регулирования входа и выхода"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gate"@en ;
        skos:prefLabel   "grind,port"@sv ;
        skos:prefLabel   "grind"@no ;
        skos:prefLabel   "бариера"@bg ;
        skos:prefLabel   "ворота"@ru .

gn:S.GDN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.GDN" ;
        skos:definition  "an enclosure for displaying selected plant or animal life"@en ;
        skos:definition  "участок земли для выращивания садовых растений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "garden(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "hage"@no ;
        skos:prefLabel   "trädgård(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "градина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "сад"@ru .

gn:S.GHAT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "S.GHAT" ;
        skos:definition   "a set of steps leading to a river, which are of religious significance, and at their base is usually a platform for bathing"@en ;
        skos:definition   "a set of steps leading to a river, which are of religious significance, and at their base is usually a platform for bathing"@ru ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "ghat"@en .

gn:S.GHSE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.GHSE" ;
        skos:definition  "a house used to provide lodging for paying guests"@en ;
        skos:definition  "дом с меблированными комнатами («номерами») для временного проживания путешественников"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gjestehus"@no ;
        skos:prefLabel   "guest house"@en ;
        skos:prefLabel   "gästhus"@sv ;
        skos:prefLabel   "гостиница"@ru ;
        skos:prefLabel   "къща за гости"@bg .

gn:S.GOSP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.GOSP" ;
        skos:definition  "a facility for separating gas from oil"@en ;
        skos:definition  "аппарат для отделения газа от нефти"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gas och olje separator"@sv ;
        skos:prefLabel   "gas-oil separator plant"@en ;
        skos:prefLabel   "separasjonsanlegg for gass og olje"@no ;
        skos:prefLabel   "нефтегазовый сепаратор"@ru ;
        skos:prefLabel   "сепаратор на нефт-гас"@bg .

gn:S.GOVL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "S.GOVL" ;
        skos:definition   "a facility housing local governmental offices, usually a city, town, or village hall"@en ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "local government office"@en .

gn:S.GRVE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.GRVE" ;
        skos:definition  "a burial site"@en ;
        skos:definition  "место захоронения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "grav"@no ;
        skos:prefLabel   "grav"@sv ;
        skos:prefLabel   "grave"@en ;
        skos:prefLabel   "гроб"@bg ;
        skos:prefLabel   "могила"@ru .

gn:S.HERM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HERM" ;
        skos:definition  "a secluded residence, usually for religious sects"@en ;
        skos:definition  "жилище монахов-отшельников"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "eneboerhytte"@no ;
        skos:prefLabel   "eremitage"@sv ;
        skos:prefLabel   "hermitage"@en ;
        skos:prefLabel   "отшелническа килия"@bg ;
        skos:prefLabel   "скит"@ru .

gn:S.HLT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.HLT" ;
        skos:definition  "a place where caravans stop for rest"@en ;
        skos:definition  "место, где караваны останавливаются, чтобы передохнуть"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "halting place"@en ;
        skos:prefLabel   "halting place"@sv ;
        skos:prefLabel   "stoppested"@no ;
        skos:prefLabel   "место привала"@ru ;
        skos:prefLabel   "отбивка за почивка"@bg .

gn:S.HSE  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSE" ;
        skos:definition  "a building used as a human habitation"@en ;
        skos:definition  "жилое здание, строение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "house(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "hus"@no ;
        skos:prefLabel   "hus"@sv ;
        skos:prefLabel   "дом"@ru ;
        skos:prefLabel   "къща(и)"@bg .

gn:S.HSEC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSEC" ;
        skos:definition  "a large house, mansion, or chateau, on a large estate"@en ;
        skos:definition  "дом, находящийся за городом, вне города, вблизи от него"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "country house"@en ;
        skos:prefLabel   "landsted"@no ;
        skos:prefLabel   "lantgods"@sv ;
        skos:prefLabel   "загородный дом"@ru ;
        skos:prefLabel   "селска къща"@bg .

gn:S.HSP  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSP" ;
        skos:definition  "a building in which sick or injured, especially those confined to bed, are medically treated"@en ;
        skos:definition  "лечебное учреждение, больница"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hospital"@en ;
        skos:prefLabel   "sjukhus"@sv ;
        skos:prefLabel   "sykehus"@no ;
        skos:prefLabel   "болница"@bg ;
        skos:prefLabel   "госпиталь"@ru .

gn:S.HSPC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSPC" ;
        skos:definition  "a medical facility associated with a hospital for outpatients"@en ;
        skos:definition  "медицинское учреждение, осуществляющее внебольничное лечебно-профилактическое обслуживание населения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "clinic"@en ;
        skos:prefLabel   "klinik"@sv ;
        skos:prefLabel   "klinikk"@no ;
        skos:prefLabel   "клиника"@bg ;
        skos:prefLabel   "поликлиника"@ru .

gn:S.HSPD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSPD" ;
        skos:definition  "a building where medical or dental aid is dispensed"@en ;
        skos:definition  "медицинское учреждение, занимающееся лечением и предупреждением болезней путём систематического врачебного наблюдения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "apotek"@no ;
        skos:prefLabel   "dispensary"@en ;
        skos:prefLabel   "klinik"@sv ;
        skos:prefLabel   "диспансер"@bg ;
        skos:prefLabel   "диспансер"@ru .

gn:S.HSPL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSPL" ;
        skos:definition  "an asylum or hospital for lepers"@en ;
        skos:definition  "приют для прокаженных"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "leprasykehus"@no ;
        skos:prefLabel   "leprosarium"@en ;
        skos:prefLabel   "leprosarium"@sv ;
        skos:prefLabel   "лепрозорий"@ru ;
        skos:prefLabel   "общежитие за прокажени"@bg .

gn:S.HSTS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HSTS" ;
        skos:definition  "a place of historical importance"@en ;
        skos:definition  "здания, сооружения, памятные места и предметы, связанные с важнейшими историческими событиями, жизнью исторических деятелей и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "historical site"@en ;
        skos:prefLabel   "historisk plats"@sv ;
        skos:prefLabel   "historisk sted"@no ;
        skos:prefLabel   "исторический памятник"@ru ;
        skos:prefLabel   "историческо място"@bg .

gn:S.HTL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.HTL" ;
        skos:definition  "a building providing lodging and/or meals for the public"@en ;
        skos:definition  "то же, что и гостиница; дом для временного проживания туристов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hotel"@en ;
        skos:prefLabel   "hotell"@no ;
        skos:prefLabel   "hotell"@sv ;
        skos:prefLabel   "отель"@ru ;
        skos:prefLabel   "хотел"@bg .

gn:S.HUT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.HUT" ;
        skos:definition  "a small primitive house"@en ;
        skos:definition  "небольшой примитивный домик"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hut"@en ;
        skos:prefLabel   "hydda"@sv ;
        skos:prefLabel   "hytte"@no ;
        skos:prefLabel   "хижа"@bg ;
        skos:prefLabel   "хижина"@ru .

gn:S.HUTS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.HUTS" ;
        skos:definition  "small primitive houses"@en ;
        skos:definition  "небольшие примитивные домики"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "huts"@en ;
        skos:prefLabel   "hyddor"@sv ;
        skos:prefLabel   "hytter"@no ;
        skos:prefLabel   "хижи"@bg ;
        skos:prefLabel   "хижины"@ru .

gn:S.INSM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.INSM" ;
        skos:definition  "a facility for use of and control by armed forces"@en ;
        skos:definition  "территория (важный в стратегическом или политическом отношении пункт, район) и размещенные на ней войска с запасами оружия, боеприпасов, продовольствия и других материальных средств, необходимых для боевой и повседневной деятельности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "military installation"@en ;
        skos:prefLabel   "militär installation"@sv ;
        skos:prefLabel   "militæranlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "военна инсталация"@bg ;
        skos:prefLabel   "военная база"@ru .

gn:S.ITTR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.ITTR" ;
        skos:definition  "a facility where research is carried out"@en ;
        skos:definition  "учреждение, занимающееся исследованиями"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "forskningsinstitut"@sv ;
        skos:prefLabel   "forskningsinstitutt"@no ;
        skos:prefLabel   "research institute"@en ;
        skos:prefLabel   "иследователски институт"@bg ;
        skos:prefLabel   "научно-исследовательский институт"@ru .

gn:S.JTY  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.JTY" ;
        skos:definition  "a structure built out into the water at a river mouth or harbor entrance to regulate currents and silting"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение, перегораживающее реку (или др. водоток) для подъёма уровня воды перед ним, сосредоточения напора в месте расположения сооружения и создания водохранилища"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "jetty"@en ;
        skos:prefLabel   "molo"@no ;
        skos:prefLabel   "pir,brygga"@sv ;
        skos:prefLabel   "вълнолом"@bg ;
        skos:prefLabel   "плотина"@ru .

gn:S.LDNG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.LDNG" ;
        skos:definition  "a place where boats receive or discharge passengers and freight, but lacking most port facilities"@en ;
        skos:definition  "совокупность сооружений и устройств для стоянки и обслуживания судов, посадки и высадки пассажиров, грузовых операций и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kai"@no ;
        skos:prefLabel   "landing"@en ;
        skos:prefLabel   "landstigning"@sv ;
        skos:prefLabel   "причал"@ru ;
        skos:prefLabel   "стоварище"@bg .

gn:S.LEPC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.LEPC" ;
        skos:definition  "a settled area inhabited by lepers in relative isolation"@en ;
        skos:definition  "лечебное учреждение для больных проказой; место проживания и лечения таких больных"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "leper colony"@en ;
        skos:prefLabel   "leprakoloni"@no ;
        skos:prefLabel   "spetälskekoloni"@sv ;
        skos:prefLabel   "колония на прокажени"@bg ;
        skos:prefLabel   "приют для прокаженных"@ru .

gn:S.LIBR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.LIBR" ;
        skos:definition  "A place in which information resources such as books are kept for reading, reference, or lending."@en ;
        skos:definition  "учреждение или отдел какого-л. учреждения, собирающие и хранящие книги, периодику, памятники письменности и т.п. для общественного пользования"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "bibliotek"@sv ;
        skos:prefLabel   "library"@bg ;
        skos:prefLabel   "library"@en ;
        skos:prefLabel   "library"@no ;
        skos:prefLabel   "библиотека"@ru .

gn:S.LNDF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.LNDF" ;
        skos:definition  "a place for trash and garbage disposal in which the waste is buried between layers of earth to build up low-lying land"@en ;
        skos:definition  "место, куда свозят, выбрасывают мусор, нечистоты, негодные вещи"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "landfill"@bg ;
        skos:prefLabel   "landfill"@en ;
        skos:prefLabel   "landfill"@no ;
        skos:prefLabel   "landfill"@sv ;
        skos:prefLabel   "свалка"@ru .

gn:S.LOCK  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.LOCK" ;
        skos:definition  "a basin in a waterway with gates at each end by means of which vessels are passed from one water level to another"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение между водоёмами с различными уровнями воды, позволяющее переводить суда из одного водоёма в другой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "lock(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "sluse"@no ;
        skos:prefLabel   "sluss(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "шлюз(ове)"@bg ;
        skos:prefLabel   "шлюз"@ru .

gn:S.LTHSE  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.LTHSE" ;
        skos:definition  "a distinctive structure exhibiting a major navigation light"@en ;
        skos:definition  "сооружение башенного типа, служащее ориентиром для опознавания берегов, определения места судна и предупреждения о навигационной опасности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fyr"@sv ;
        skos:prefLabel   "fyrtårn"@no ;
        skos:prefLabel   "lighthouse"@en ;
        skos:prefLabel   "световой маяк"@ru ;
        skos:prefLabel   "фар"@bg .

gn:S.MALL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MALL" ;
        skos:definition  "A large, often enclosed shopping complex containing various stores, businesses, and restaurants usually accessible by common passageways."@en ;
        skos:definition  "группа разнородных торговых предприятий, сосредоточенных в одном месте, функционирующих и управляемых как единый, целостный объект"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kjøpesenter"@no ;
        skos:prefLabel   "köpcentrum"@sv ;
        skos:prefLabel   "mall"@en ;
        skos:prefLabel   "мол"@bg ;
        skos:prefLabel   "торговый центр"@ru .

gn:S.MAR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MAR" ;
        skos:definition  "a harbor facility for small boats, yachts, etc."@en ;
        skos:definition  "специально оборудованное место, сооружение для причаливания и стоянки лодок, яхт и т.д."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "marina"@en ;
        skos:prefLabel   "marina"@sv ;
        skos:prefLabel   "småbåthavn"@no ;
        skos:prefLabel   "пристань"@ru ;
        skos:prefLabel   "яхтостроителница"@bg .

gn:S.MFG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFG" ;
        skos:definition  "one or more buildings where goods are manufactured, processed or fabricated"@en ;
        skos:definition  "промышленное или крупное промысловое предприятие, или комплекс предприятий"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fabrik"@sv ;
        skos:prefLabel   "fabrikk"@no ;
        skos:prefLabel   "factory"@en ;
        skos:prefLabel   "завод"@ru ;
        skos:prefLabel   "фабрика"@bg .

gn:S.MFGB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGB" ;
        skos:definition  "one or more buildings where beer is brewed"@en ;
        skos:definition  "предприятие по производству пива"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "brewery"@en ;
        skos:prefLabel   "bryggeri"@no ;
        skos:prefLabel   "bryggeri"@sv ;
        skos:prefLabel   "пивоварна"@bg ;
        skos:prefLabel   "пивоварня"@ru .

gn:S.MFGC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGC" ;
        skos:definition  "a building where food items are canned"@en ;
        skos:definition  "предприятие по производству консерв"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "cannery"@en ;
        skos:prefLabel   "hermetikkfabrikk"@no ;
        skos:prefLabel   "konservfabrik"@sv ;
        skos:prefLabel   "консервна фабрика"@bg ;
        skos:prefLabel   "консервный завод"@ru .

gn:S.MFGCU  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGCU" ;
        skos:definition  "a facility for processing copper ore"@en ;
        skos:definition  "предприятие по переработке медной руды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "copper works"@en ;
        skos:prefLabel   "kopparbruk"@sv ;
        skos:prefLabel   "kopperverk"@no ;
        skos:prefLabel   "медеплавильный завод"@ru ;
        skos:prefLabel   "медна фабрика"@bg .

gn:S.MFGLM  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGLM" ;
        skos:definition  "a furnace in which limestone is reduced to lime"@en ;
        skos:definition  "печь для обжига извести"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kalkbrenneri"@no ;
        skos:prefLabel   "kalkugn"@sv ;
        skos:prefLabel   "limekiln"@en ;
        skos:prefLabel   "варница"@bg ;
        skos:prefLabel   "известеобжигательная печь"@ru .

gn:S.MFGM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGM" ;
        skos:definition  "a factory where ammunition is made"@en ;
        skos:definition  "предприятие по производству оружия"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "ammunisjonsfabrikk"@no ;
        skos:prefLabel   "ammunitionsfabrik"@sv ;
        skos:prefLabel   "munitions plant"@en ;
        skos:prefLabel   "оружейный завод"@ru ;
        skos:prefLabel   "фабрка за амуниции"@bg .

gn:S.MFGPH  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGPH" ;
        skos:definition  "a facility for producing fertilizer"@en ;
        skos:definition  "предприятие по производству удобрений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fosfatanlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "fosfatfabrik"@sv ;
        skos:prefLabel   "phosphate works"@en ;
        skos:prefLabel   "фосфатна фабрика"@bg ;
        skos:prefLabel   "фосфатный завод"@ru .

gn:S.MFGQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.MFGQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned factory"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt fabrikk"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven fabrik"@sv ;
        skos:prefLabel  "изоставена фабрика"@bg ;
        skos:prefLabel  "покинутый завод"@ru .

gn:S.MFGSG  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MFGSG" ;
        skos:definition  "a facility for converting raw sugar into refined sugar"@en ;
        skos:definition  "завод по переработки сахарного тростника в рафинад"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sockerbruk, sockerraffinaderi"@sv ;
        skos:prefLabel   "sugar refinery"@en ;
        skos:prefLabel   "sukkerraffineri"@no ;
        skos:prefLabel   "захарна рафинерия"@bg ;
        skos:prefLabel   "рафинадный завод"@ru .

gn:S.MKT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MKT" ;
        skos:definition  "a place where goods are bought and sold at regular intervals"@en ;
        skos:definition  "место торговли, на котором встречаются продавцы и покупатели"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "marked"@no ;
        skos:prefLabel   "market"@en ;
        skos:prefLabel   "marknad"@sv ;
        skos:prefLabel   "пазар"@bg ;
        skos:prefLabel   "рынок"@ru .

gn:S.ML  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.ML" ;
        skos:definition  "a building housing machines for transforming, shaping, finishing, grinding, or extracting products"@en ;
        skos:definition  "промышленное предприятие, обрабатывающее сырье машинным способом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kvarn"@sv ;
        skos:prefLabel   "mill(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "mølle"@no ;
        skos:prefLabel   "мелница(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "фабрика"@ru .

gn:S.MLM  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLM" ;
        skos:definition  "a facility for improving the metal content of ore by concentration"@en ;
        skos:definition  "предприятие, которое занимается отделением друг от друга входящих в состав руды металлов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "malmbehandlingsanlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "malmförädling"@sv ;
        skos:prefLabel   "ore treatment plant"@en ;
        skos:prefLabel   "завод по переработке руды"@ru ;
        skos:prefLabel   "миннообогатително предприятие"@bg .

gn:S.MLO  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLO" ;
        skos:definition  "a mill where oil is extracted from olives"@en ;
        skos:definition  "предприятие, которое занимается переработкой оливок и получением из них оливкового масла."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "olive oil mill"@en ;
        skos:prefLabel   "olivenoljemølle"@no ;
        skos:prefLabel   "olivoljebruk"@sv ;
        skos:prefLabel   "завод по производству оливкового масла"@ru ;
        skos:prefLabel   "фабрика за зехтин"@bg .

gn:S.MLSG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLSG" ;
        skos:definition  "a facility where sugar cane is processed into raw sugar"@en ;
        skos:definition  "предприятие, которое занимается переработкой сахарного тростника в нерафинированный сахар"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sockerbruk, sockerraffinaderi"@sv ;
        skos:prefLabel   "sugar mill"@en ;
        skos:prefLabel   "sukkermølle"@no ;
        skos:prefLabel   "захарна фабрика"@bg ;
        skos:prefLabel   "сахарный завод"@ru .

gn:S.MLSGQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLSGQ" ;
        skos:definition  "a sugar mill no longer used as a sugar mill"@en ;
        skos:definition  "сахарный завод, прекративший свою работу"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "former sugar mill"@en ;
        skos:prefLabel   "tidigare sockerbruk"@sv ;
        skos:prefLabel   "tidligere sukkermølle"@no ;
        skos:prefLabel   "бивша захарна фабрика"@bg ;
        skos:prefLabel   "бывший сахарный завод"@ru .

gn:S.MLSW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLSW" ;
        skos:definition  "a mill where logs or lumber are sawn to specified shapes and sizes"@en ;
        skos:definition  "изготовление пиломатериалов (брусьев и досок) из брёвен"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sagbruk"@no ;
        skos:prefLabel   "sawmill"@en ;
        skos:prefLabel   "sågverk"@sv ;
        skos:prefLabel   "дъскорезница"@bg ;
        skos:prefLabel   "лесопильный завод"@ru .

gn:S.MLWND  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLWND" ;
        skos:definition  "a mill or water pump powered by wind"@en ;
        skos:definition  "аэродинамический механизм, который выполняет механическую работу за счет энергии ветра, улавливаемой крыльями мельницы. Наиболее известным применением ветряных мельниц является их использование для помола муки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "vindmølle"@no ;
        skos:prefLabel   "väderkvarn"@sv ;
        skos:prefLabel   "windmill"@en ;
        skos:prefLabel   "ветряная мельница"@ru ;
        skos:prefLabel   "вятърна мелница"@bg .

gn:S.MLWTR  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.MLWTR" ;
        skos:definition  "a mill powered by running water"@en ;
        skos:definition  "гидротехнические сооружение, использующее гидроэнергию, получаемую с водяного колеса, движение которого выполняет полезную работу посредством зубчатой передачи"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kvernhus"@no ;
        skos:prefLabel   "vattenkvarn"@sv ;
        skos:prefLabel   "water mill"@en ;
        skos:prefLabel   "водна мелница"@bg ;
        skos:prefLabel   "водяная мельница"@ru .

gn:S.MN  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.MN" ;
        skos:definition  "a site where mineral ores are extracted from the ground by excavating surface pits and subterranean passages"@en ;
        skos:definition  "горнопромышленное предприятие, ведущее добычу полезных ископаемых подземным способом; место проведения подземных работ"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "gruve"@no ;
        skos:prefLabel   "mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "мина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "шахта"@ru .

gn:S.MNAU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNAU" ;
        skos:definition  "a mine where gold ore, or alluvial gold is extracted"@en ;
        skos:definition  "предприятие, осуществляющее добычу золота или золотой руды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "gold mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "guldgruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "gullgruve"@no ;
        skos:prefLabel   "златна мина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "золотопромышленный рудник"@ru .

gn:S.MNC  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNC" ;
        skos:definition  "a mine where coal is extracted"@en ;
        skos:definition  "горнопромышленное предприятие, ведущее добычу угля подземным способом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "coal mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "kolgruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "kullgruve"@no ;
        skos:prefLabel   "въглищна мина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "угольная шахта"@ru .

gn:S.MNCR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNCR" ;
        skos:definition  "a mine where chrome ore is extracted"@en ;
        skos:definition  "горнопромышленное предприятие, ведущее добычу хрома подземным способом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "chrome mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "kromgruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "kromgruve"@no ;
        skos:prefLabel   "хромна мина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "шахта по добыче хрома"@ru .

gn:S.MNCU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNCU" ;
        skos:definition  "a mine where copper ore is extracted"@en ;
        skos:definition  "горнопромышленное предприятие, осуществляющее добычу меди"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "copper mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "koppargruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "koppergruve"@no ;
        skos:prefLabel   "медна мина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "медный рудник"@ru .

gn:S.MNDT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNDT" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a place where diatomaceous earth is extracted"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "diatomite mine(s)"@en .

gn:S.MNFE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNFE" ;
        skos:definition  "a mine where iron ore is extracted"@en ;
        skos:definition  "горнопромышленное предприятие, осуществляющее добычу железа"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "iron mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "jerngruve"@no ;
        skos:prefLabel   "järngruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "железный рудник"@ru ;
        skos:prefLabel   "желязна мина(и)"@bg .

gn:S.MNMT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNMT" ;
        skos:definition  "a commemorative structure or statue"@en ;
        skos:definition  "архитектурное или скульптурное сооружение в память какого-л. лица, события"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "monument"@en ;
        skos:prefLabel   "monument"@no ;
        skos:prefLabel   "monument"@sv ;
        skos:prefLabel   "монумент"@bg ;
        skos:prefLabel   "памятник"@ru .

gn:S.MNN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNN" ;
        skos:definition  "a mine from which salt is extracted"@en ;
        skos:definition  "горнопромышленное предприятие, осуществляющее добычу солей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "salt mine(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "saltgruva(or)"@sv ;
        skos:prefLabel   "saltgruve"@no ;
        skos:prefLabel   "солна мина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "соляная шахта"@ru .

gn:S.MNNI  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNNI" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a mine where nickel ore is extracted"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "nickel mine(s)"@en .

gn:S.MNPB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNPB" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a mine where lead ore is extracted"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "lead mine(s)"@en .

gn:S.MNPL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNPL" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a place where heavy metals are concentrated and running water is used to extract them from unconsolidated sediments"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "placer mine(s)"@en .

gn:S.MNQ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "S.MNQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned mine"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt gruve"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven gruva"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенная шахта"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставена мина"@bg .

gn:S.MNQR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNQR" ;
        skos:definition  "a surface mine where building stone or gravel and sand, etc. are extracted"@en ;
        skos:definition  "место открытой разработки неглубоко залегающих полезных ископаемых (угля, песка, глины и т.п.)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "quarry(-ies)"@en ;
        skos:prefLabel   "steinbrudd"@no ;
        skos:prefLabel   "stenbrott"@sv ;
        skos:prefLabel   "каменоломна(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "карьер"@ru .

gn:S.MNSN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MNSN" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a mine where tin ore is extracted"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "tin mine(s)"@en .

gn:S.MOLE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MOLE" ;
        skos:definition  "a massive structure of masonry or large stones serving as a pier or breakwater"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение для защиты места стоянки судов или берега от разрушительного действия волн"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "mole"@en ;
        skos:prefLabel   "molo"@no ;
        skos:prefLabel   "pir, vågbrytare"@sv ;
        skos:prefLabel   "волнолом"@ru ;
        skos:prefLabel   "дига"@bg .

gn:S.MSQE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MSQE" ;
        skos:definition  "a building for public Islamic worship"@en ;
        skos:definition  "у мусульман: молитвенный дом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "moské"@no ;
        skos:prefLabel   "moské"@sv ;
        skos:prefLabel   "mosque"@en ;
        skos:prefLabel   "джамия"@bg ;
        skos:prefLabel   "мечеть"@ru .

gn:S.MSSN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MSSN" ;
        skos:definition  "a place characterized by dwellings, school, church, hospital and other facilities operated by a religious group for the purpose of providing charitable services and to propagate religion"@en ;
        skos:definition  "жилые дома, больница, школа, принадлежащие религиозной организации, которая занимается благотворительностью и распространением собственной религии среди инаковерующих"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "beskickning"@sv ;
        skos:prefLabel   "misjonsstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "mission"@en ;
        skos:prefLabel   "мисия"@bg ;
        skos:prefLabel   "резиденция миссионеров"@ru .

gn:S.MSSNQ  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "S.MSSNQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned mission"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt misjonsstasjon"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven beskickning"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенная резиденция миссионеров"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставена мисия"@bg .

gn:S.MSTY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MSTY" ;
        skos:definition  "a building and grounds where a community of monks lives in seclusion"@en ;
        skos:definition  "религиозная община монахов, представляющая собой церковно-хозяйственную организацию, владеющую землями и капиталами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kloster"@no ;
        skos:prefLabel   "monastery"@en ;
        skos:prefLabel   "munkkloster"@sv ;
        skos:prefLabel   "манастир"@bg ;
        skos:prefLabel   "мужской монастырь"@ru .

gn:S.MTRO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.MTRO" ;
        skos:definition  "metro station (Underground, Tube, or Métro)"@en ;
        skos:definition  "пункт остановки электропоездов в  метрополитене"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "metro station"@bg ;
        skos:prefLabel   "metro station"@en ;
        skos:prefLabel   "metro station"@no ;
        skos:prefLabel   "tunnelbanestation"@sv ;
        skos:prefLabel   "станция метро"@ru .

gn:S.MUS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.MUS" ;
        skos:definition  "a building where objects of permanent interest in one or more of the arts and sciences are preserved and exhibited"@en ;
        skos:definition  "учреждение, собирающее, хранящее и выставляющее на обозрение памятники истории, искусства, культуры, науки, техники и других областей, сфер деятельности общества; помещение такого учреждения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "museum"@en ;
        skos:prefLabel   "museum"@no ;
        skos:prefLabel   "museum"@sv ;
        skos:prefLabel   "музей"@bg ;
        skos:prefLabel   "музей"@ru .

gn:S.NOV  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.NOV" ;
        skos:definition  "a religious house or school where novices are trained"@en ;
        skos:definition  "религиозный дом, где учатся послушники, готовящиеся стать монахами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "novisiat"@no ;
        skos:prefLabel   "novitiat"@sv ;
        skos:prefLabel   "novitiate"@en ;
        skos:prefLabel   "дом послушничества"@ru ;
        skos:prefLabel   "семинария"@bg .

gn:S.NSY  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.NSY" ;
        skos:definition  "a place where plants are propagated for transplanting or grafting"@en ;
        skos:definition  "тёплое с покрытием из прозрачного материала помещение для выращивания ранних овощей, цветов, теплолюбивых растений; оранжерея"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "barnehage"@no ;
        skos:prefLabel   "nursery(-ies)"@en ;
        skos:prefLabel   "plantskola"@sv ;
        skos:prefLabel   "парник(-ци)"@bg ;
        skos:prefLabel   "теплица"@ru .

gn:S.OBPT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OBPT" ;
        skos:definition  "a wildlife or scenic observation point"@en ;
        skos:definition  "специально оборудованное место, с которого ведётся наблюдение за действиями противника и своих войск"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "observasjonssted"@no ;
        skos:prefLabel   "observation point"@en ;
        skos:prefLabel   "observationspunkt"@sv ;
        skos:prefLabel   "наблюдателна точка"@bg ;
        skos:prefLabel   "наблюдательный пункт"@ru .

gn:S.OBS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.OBS" ;
        skos:definition  "a facility equipped for observation of atmospheric or space phenomena"@en ;
        skos:definition  "научное учреждение, ведущее астрономические и геофизические наблюдения и исследования; здание, специально оборудованное для таких наблюдений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "observatorium"@no ;
        skos:prefLabel   "observatorium"@sv ;
        skos:prefLabel   "observatory"@en ;
        skos:prefLabel   "обсерватория"@bg ;
        skos:prefLabel   "обсерватория"@ru .

gn:S.OBSR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OBSR" ;
        skos:definition  "a facility equipped with an array of antennae for receiving radio waves from space"@en ;
        skos:definition  "учреждение, оборудованное антеннами для приема радиоволн из Космоса"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "radio observatory"@en ;
        skos:prefLabel   "radioobservatorium"@no ;
        skos:prefLabel   "radioobservatorium"@sv ;
        skos:prefLabel   "радио обсерватория"@bg ;
        skos:prefLabel   "радиообсерватория"@ru .

gn:S.OILJ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OILJ" ;
        skos:definition  "a section of an oil pipeline where two or more pipes join together"@en ;
        skos:definition  "участок нефтепровода, на котором происходит соединение двух или более трубопроводов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "knutpunkt för oljepipeline"@sv ;
        skos:prefLabel   "oil pipeline junction"@en ;
        skos:prefLabel   "oljeledningsknutepunkt"@no ;
        skos:prefLabel   "връзка на нефтопровод"@bg ;
        skos:prefLabel   "место соединение нескольких нефтепроводов"@ru .

gn:S.OILQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.OILQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned oil well"@en ;
        skos:prefLabel  "forlatt oljebrønn"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven oljekälla"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенная нефтяная скважина"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставен петролен кладенец"@bg .

gn:S.OILR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OILR" ;
        skos:definition  "a facility for converting crude oil into refined petroleum products"@en ;
        skos:definition  "предприятие, которое занимается переработкой нефти в бензин, авиационный керосин, мазут, дизельное топливо, смазочные масла, смазки, битумы, нефтяной кокс сырьё для нефтехимии"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "oil refinery"@en ;
        skos:prefLabel   "oljeraffinaderi"@sv ;
        skos:prefLabel   "oljeraffineri"@no ;
        skos:prefLabel   "нефтеперерабатывающий завод"@ru ;
        skos:prefLabel   "петролна рафинерия"@bg .

gn:S.OILT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OILT" ;
        skos:definition  "a tract of land occupied by large, cylindrical, metal tanks in which oil or liquid petrochemicals are stored"@en ;
        skos:definition  "промышленный объект для хранения нефти или нефтепродуктов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "depå"@sv ;
        skos:prefLabel   "petrokjemisk anlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "tank farm"@en ;
        skos:prefLabel   "нефтехранилище"@ru ;
        skos:prefLabel   "петролна база"@bg .

gn:S.OILW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OILW" ;
        skos:definition  "a well from which oil may be pumped"@en ;
        skos:definition  "вертикальная горная выработка круглого сечения, предназначенная для разведки либо добычи нефти и попутного газа"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "oil well"@en ;
        skos:prefLabel   "oljebrønn"@no ;
        skos:prefLabel   "oljekälla"@sv ;
        skos:prefLabel   "нефтяная скважина"@ru ;
        skos:prefLabel   "петролен кладенец"@bg .

gn:S.OPRA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.OPRA" ;
        skos:definition  "A theater designed chiefly for the performance of operas."@en ;
        skos:definition  "театр; оперная труппа театра"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "opera house"@en ;
        skos:prefLabel   "operahus"@no ;
        skos:prefLabel   "operahus"@sv ;
        skos:prefLabel   "опера"@bg ;
        skos:prefLabel   "оперный дом"@ru .

gn:S.PAL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.PAL" ;
        skos:definition  "a large stately house, often a royal or presidential residence"@en ;
        skos:definition  "здание, являющееся жилищем, постоянным местопребыванием царствующей особы, главы государства, а также членов царствующей семьи"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "palace"@en ;
        skos:prefLabel   "palass"@no ;
        skos:prefLabel   "palats"@sv ;
        skos:prefLabel   "дворец"@bg ;
        skos:prefLabel   "дворец"@ru .

gn:S.PGDA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PGDA" ;
        skos:definition  "a tower-like storied structure, usually a Buddhist shrine"@en ;
        skos:definition  "в Китае, Японии и некоторых других странах: культовое мемориальное буддийское сооружение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "pagod"@sv ;
        skos:prefLabel   "pagoda"@en ;
        skos:prefLabel   "pagode"@no ;
        skos:prefLabel   "пагода"@bg ;
        skos:prefLabel   "пагода"@ru .

gn:S.PIER  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PIER" ;
        skos:definition  "a structure built out into navigable water on piles providing berthing for ships and recreation"@en ;
        skos:definition  "двусторонний причал, выдающийся в акваторию порта и предназначенный для швартовки судов с двух сторон"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "pier"@en ;
        skos:prefLabel   "pir, kaj, vågbrytare"@sv ;
        skos:prefLabel   "pir"@no ;
        skos:prefLabel   "пирс"@ru ;
        skos:prefLabel   "пристан"@bg .

gn:S.PKLT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PKLT" ;
        skos:definition  "an area used for parking vehicles"@en ;
        skos:definition  "место для парковки автотранспорта"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "parkerginsplats"@sv ;
        skos:prefLabel   "parkeringsplass"@no ;
        skos:prefLabel   "parking lot"@en ;
        skos:prefLabel   "автостоянка"@ru ;
        skos:prefLabel   "място за паркиране"@bg .

gn:S.PMPO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PMPO" ;
        skos:definition  "a facility for pumping oil through a pipeline"@en ;
        skos:definition  "станция, предназначенная для перекачки нефти через трубопроводы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "oil pumping station"@en ;
        skos:prefLabel   "oljepumpestasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "pumpstation för olja"@sv ;
        skos:prefLabel   "нефтена помпена станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "нефтеперекачивающая станция"@ru .

gn:S.PMPW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PMPW" ;
        skos:definition  "a facility for pumping water from a major well or through a pipeline"@en ;
        skos:definition  "специальное здание для насосов, перекачивающих воду из водоёма к местам её использования"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "pumpstation för vatten"@sv ;
        skos:prefLabel   "vannpumpestasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "water pumping station"@en ;
        skos:prefLabel   "водна помпена станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "водокачка"@ru .

gn:S.PO  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.PO" ;
        skos:definition  "a public building in which mail is received, sorted and distributed"@en ;
        skos:definition  "учреждение связи, ведающее пересылкой писем, периодических изданий, посылок, денег и т.п.; здание, помещение, где находится это учреждение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "post office"@en ;
        skos:prefLabel   "postkontor"@no ;
        skos:prefLabel   "postkontor"@sv ;
        skos:prefLabel   "почта"@ru ;
        skos:prefLabel   "пощенска станция"@bg .

gn:S.PP  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.PP" ;
        skos:definition  "a building in which police are stationed"@en ;
        skos:definition  "здание, в котором располагается пост милиции"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "police post"@en ;
        skos:prefLabel   "polispostering"@sv ;
        skos:prefLabel   "politiforlegning"@no ;
        skos:prefLabel   "милицейский пост"@ru ;
        skos:prefLabel   "полицейски пост"@bg .

gn:S.PPQ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation   "S.PPQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned police post"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt politiforlegning"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven polispostering"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенный полицейский пост"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставен полицейски пост"@bg .

gn:S.PRKGT  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.PRKGT" ;
        skos:definition  "a controlled access to a park"@en ;
        skos:definition  "вход в парк, запираемый створами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "inngang til militæranlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "park gate"@en ;
        skos:prefLabel   "parkingång"@sv ;
        skos:prefLabel   "ворота парка"@ru ;
        skos:prefLabel   "паркова бариера"@bg .

gn:S.PRKHQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.PRKHQ" ;
        skos:definition  "a park administrative facility"@en ;
        skos:definition  "здание, в котором располагается администрация парка"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hovedkvarter på militæranlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "park headquarters"@en ;
        skos:prefLabel   "park huvudkontor"@sv ;
        skos:prefLabel   "администрация на парк"@bg ;
        skos:prefLabel   "администрация парка"@ru .

gn:S.PRN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.PRN" ;
        skos:definition  "a facility for confining prisoners"@en ;
        skos:definition  "место заключения, здание, где содержатся лица, приговорённые судом к лишению свободы; лица, находящиеся под следствием"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fengsel"@no ;
        skos:prefLabel   "fängelse"@sv ;
        skos:prefLabel   "prison"@en ;
        skos:prefLabel   "зътвор"@bg ;
        skos:prefLabel   "тюрьма"@ru .

gn:S.PRNJ  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PRNJ" ;
        skos:definition  "a facility for confining, training, and reforming young law offenders"@en ;
        skos:definition  "исправительно-трудовое учреждение, в котором отбывают наказание лица до 18 лет, осуждённые к лишению свободы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "forbedringsanstalt"@no ;
        skos:prefLabel   "reformatory"@en ;
        skos:prefLabel   "uppfostringsanstalt"@sv ;
        skos:prefLabel   "исправително училище"@bg ;
        skos:prefLabel   "колония для несовершеннолетних"@ru .

gn:S.PRNQ  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "S.PRNQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned prison"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt fengsel"@no ;
        skos:prefLabel  "övergivet fängelse"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенная тюрьма"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставен затвор"@bg .

gn:S.PS  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "S.PS" ;
        skos:definition  "a facility for generating electric power"@en ;
        skos:definition  "предприятие, где производится электроэнергия из других видов энергии"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kraftstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "kraftstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "power station"@en ;
        skos:prefLabel   "влектростанция"@bg ;
        skos:prefLabel   "электростанция"@ru .

gn:S.PSH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.PSH" ;
        skos:definition  "a building where electricity is generated from water power"@en ;
        skos:definition  "электростанция, преобразующая энергию падающей воды в электроэнергию (сокращённо ГЭС)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hydroelectric power station"@en ;
        skos:prefLabel   "vannkraftverk"@no ;
        skos:prefLabel   "vattenkraftstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "ВЕЦ"@bg ;
        skos:prefLabel   "гидроэлектростанция"@ru .

gn:S.PSTB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PSTB" ;
        skos:definition  "a post or station at an international boundary for the regulation of movement of people and goods"@en ;
        skos:definition  "пост, ведающий контролем  передвижения через международную границу людей и товаров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "border post"@en ;
        skos:prefLabel   "grensestasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "gränspostering"@sv ;
        skos:prefLabel   "граничен пост"@bg ;
        skos:prefLabel   "пограничный пост"@ru .

gn:S.PSTC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PSTC" ;
        skos:definition  "a building at an international boundary where customs and duties are paid on goods"@en ;
        skos:definition  "пост, ведающий контролем провоза через границу грузов, багажа, почты и собирающее пошлину за такой провоз"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "customs post"@en ;
        skos:prefLabel   "tollstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "tullpostering"@sv ;
        skos:prefLabel   "митнически пост"@bg ;
        skos:prefLabel   "таможенный пост"@ru .

gn:S.PSTP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PSTP" ;
        skos:definition  "a post from which patrols are sent out"@en ;
        skos:definition  "вид наряда, который используется для несения патрульно-постовой службы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "patrol post"@en ;
        skos:prefLabel   "patruljepost"@no ;
        skos:prefLabel   "patrullpostering"@sv ;
        skos:prefLabel   "патрулен пост"@bg ;
        skos:prefLabel   "патрульный пост"@ru .

gn:S.PYR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.PYR" ;
        skos:definition  "an ancient massive structure of square ground plan with four triangular faces meeting at a point and used for enclosing tombs"@en ;
        skos:definition  "В Древнем Египте: массивное сооружение из каменных блоков с четырёхугольным основанием и сходящимися к вершине боковыми гранями, служившее гробницей фараона"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "pyramid"@en ;
        skos:prefLabel   "pyramid"@sv ;
        skos:prefLabel   "pyramide"@no ;
        skos:prefLabel   "пирамида"@bg ;
        skos:prefLabel   "пирамида"@ru .

gn:S.PYRS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.PYRS" ;
        skos:definition  "ancient massive structures of square ground plan with four triangular faces meeting at a point and used for enclosing tombs"@en ;
        skos:definition  "В Древнем Египте: массивные сооружения из каменных блоков с четырёхугольным основанием и сходящимися к вершине боковыми гранями, служившие гробницей фараона"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "pyramider"@no ;
        skos:prefLabel   "pyramider"@sv ;
        skos:prefLabel   "pyramids"@en ;
        skos:prefLabel   "пирамиди"@bg ;
        skos:prefLabel   "пирамиды"@ru .

gn:S.QUAY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.QUAY" ;
        skos:definition  "a structure of solid construction along a shore or bank which provides berthing for ships and which generally provides cargo handling facilities"@en ;
        skos:definition  "стоянка для судов; специальное сооружение, к которому причаливают суда"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "brygge"@no ;
        skos:prefLabel   "kaj"@sv ;
        skos:prefLabel   "quay"@en ;
        skos:prefLabel   "кей"@bg ;
        skos:prefLabel   "причал"@ru .

gn:S.RDCR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "S.RDCR" ;
        skos:definition   "a road junction formed around a central circle about which traffic moves in one direction only"@en ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "traffic circle"@en .

gn:S.RECG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RECG" ;
        skos:definition  "a recreation field where golf is played"@en ;
        skos:definition  "место для отдыха, где находится поле, предназначенное для игры в гольф"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "golf course"@en ;
        skos:prefLabel   "golfbana"@sv ;
        skos:prefLabel   "golfbane"@no ;
        skos:prefLabel   "голф игрище"@bg ;
        skos:prefLabel   "поле для гольфа"@ru .

gn:S.RECR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RECR" ;
        skos:definition  "a track where races are held"@en ;
        skos:definition  "специально оборудованный участок для конных бегов, скачек и состязаний, представляющий собой площадь овальной формы с амфитеатром для зрителей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kapplöpningsbana"@sv ;
        skos:prefLabel   "racetrack"@en ;
        skos:prefLabel   "veddeløpsbane"@no ;
        skos:prefLabel   "ипподром"@ru ;
        skos:prefLabel   "хиподрум"@bg .

gn:S.REST  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.REST" ;
        skos:definition  "A place where meals are served to the public"@en ;
        skos:definition  "торговое заведение, где можно вкусно поесть и приятно провести время (иногда с музыкой, танцами и т.п.)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "restaurang"@sv ;
        skos:prefLabel   "restaurant"@en ;
        skos:prefLabel   "restaurant"@no ;
        skos:prefLabel   "ресторан"@ru ;
        skos:prefLabel   "ресторант"@bg .

gn:S.RET  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation     "S.RET" ;
        skos:definition   "a building where goods and/or services are offered for sale"@en ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "store"@en .

gn:S.RHSE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RHSE" ;
        skos:definition  "a structure maintained for the rest and shelter of travelers"@en ;
        skos:definition  "лечебно-профилактическое учреждение для лечения и отдыха"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hvilehjem"@no ;
        skos:prefLabel   "härbärge, vilohem"@sv ;
        skos:prefLabel   "resthouse"@en ;
        skos:prefLabel   "дом отдыха"@ru ;
        skos:prefLabel   "страноприемница"@bg .

gn:S.RKRY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RKRY" ;
        skos:definition  "a breeding place of a colony of birds or seals"@en ;
        skos:definition  "место, где лежат стадами некоторые морские животные"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "djurkoloni"@sv ;
        skos:prefLabel   "fuglekoloni"@no ;
        skos:prefLabel   "rookery"@en ;
        skos:prefLabel   "лежбище"@ru ;
        skos:prefLabel   "птича колония"@bg .

gn:S.RLG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.RLG" ;
        skos:definition  "an ancient site of significant religious importance"@en ;
        skos:definition  "место религиозного поклонения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "religious site"@en ;
        skos:prefLabel   "religiös plats"@sv ;
        skos:prefLabel   "religiøst sted"@no ;
        skos:prefLabel   "религиозная святыня"@ru ;
        skos:prefLabel   "религиозно място"@bg .

gn:S.RLGR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RLGR" ;
        skos:definition  "a place of temporary seclusion, especially for religious groups"@en ;
        skos:definition  "жилище, где кто-л. чувствует себя безопасно, уютно и спокойно; пристанище, прибежище для бездомных или одиноких, нуждающихся людей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fristad, tillflyktsort"@sv ;
        skos:prefLabel   "retreat"@en ;
        skos:prefLabel   "tilfluktssted"@no ;
        skos:prefLabel   "приют"@bg ;
        skos:prefLabel   "приют"@ru .

gn:S.RNCH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RNCH" ;
        skos:definition  "a large farm specializing in extensive grazing of livestock"@en ;
        skos:definition  "крупная ферма, основной специализацией которой является разведение крупного рогатого скота"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "ranch(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "ranch(es)"@en ;
        skos:prefLabel   "ranch"@no ;
        skos:prefLabel   "ранчо(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "ранчо"@ru .

gn:S.RSD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.RSD" ;
        skos:definition  "a short track parallel to and joining the main track"@en ;
        skos:definition  "короткая железная дорога, параллельная и примыкающая к главной железной дороге"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "jernbanesidespor"@no ;
        skos:prefLabel   "järnvägsstickspår"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad siding"@en ;
        skos:prefLabel   "запасный железнодорожный путь"@ru ;
        skos:prefLabel   "коловоз"@bg .

gn:S.RSGNL  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.RSGNL" ;
        skos:definition  "a signal at the entrance of a particular section of track governing the movement of trains"@en ;
        skos:definition  "сигнал для передачи приказов и указаний, обеспечивающих безопасность движения поездов, маневровых работ"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "jernbanesignal"@no ;
        skos:prefLabel   "järnvägssignal"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad signal"@en ;
        skos:prefLabel   "железнодорожный сигнал"@ru ;
        skos:prefLabel   "жп сигнализация"@bg .

gn:S.RSRT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RSRT" ;
        skos:definition  "a specialized facility for vacation, health, or participation sports activities"@en ;
        skos:definition  "местность с целебными природными свойствами, используемая для лечебных целей и для отдыха"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "feriested"@no ;
        skos:prefLabel   "resort"@en ;
        skos:prefLabel   "semesterort"@sv ;
        skos:prefLabel   "курорт"@bg ;
        skos:prefLabel   "курорт"@ru .

gn:S.RSTN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RSTN" ;
        skos:definition  "a facility comprising ticket office, platforms, etc. for loading and unloading train passengers and freight"@en ;
        skos:definition  "здание или комплекс зданий для обслуживания пассажиров и размещения служб на железнодорожных станциях"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "jernbanestasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "järnvägsstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad station"@en ;
        skos:prefLabel   "ж/д вокзал"@ru ;
        skos:prefLabel   "жп гара"@bg .

gn:S.RSTNQ  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "S.RSTNQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned railroad station"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt jernbanestasjon"@no ;
        skos:prefLabel  "övergiven järnvägsstation"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенный вокзал"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставена жп гара"@bg .

gn:S.RSTP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RSTP" ;
        skos:definition  "a place lacking station facilities where trains stop to pick up and unload passengers and freight"@en ;
        skos:definition  "пункт, место, установленные для посадки и высадки пассажиров электропоезда"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "jernbanestoppested"@no ;
        skos:prefLabel   "järnvägsstopp"@sv ;
        skos:prefLabel   "railroad stop"@en ;
        skos:prefLabel   "жп спирка"@bg ;
        skos:prefLabel   "остановка поезда"@ru .

gn:S.RSTPQ  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "S.RSTPQ" ;
        skos:inScheme   gn:S ;
        skos:prefLabel  "abandoned railroad stop"@en ;
        skos:prefLabel  "nedlagt jernbanestoppested"@no ;
        skos:prefLabel  "övergivet järnvägsstopp"@sv ;
        skos:prefLabel  "заброшенная остановка"@ru ;
        skos:prefLabel  "изоставена жп спирка"@bg .

gn:S.RUIN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.RUIN" ;
        skos:definition  "a destroyed or decayed structure which is no longer functional"@en ;
        skos:definition  "развалины какого-л. строения, сооружения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "ruin(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "ruin(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "ruin"@no ;
        skos:prefLabel   "руина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "руины"@ru .

gn:S.SCH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCH" ;
        skos:definition  "building(s) where instruction in one or more branches of knowledge takes place"@en ;
        skos:definition  "учебное заведение, которое осуществляет общее образование и воспитание молодого поколения; здание, в котором помещается это заведение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "school"@en ;
        skos:prefLabel   "skola"@sv ;
        skos:prefLabel   "skole"@no ;
        skos:prefLabel   "училище"@bg ;
        skos:prefLabel   "школа"@ru .

gn:S.SCHA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHA" ;
        skos:definition  "a school with a curriculum focused on agriculture"@en ;
        skos:definition  "школа, в учебном плане которой сделан акцент на изучение сельскохозяйственных наук"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "agricultural school"@en ;
        skos:prefLabel   "jordbruksskola"@sv ;
        skos:prefLabel   "landbruksskole"@no ;
        skos:prefLabel   "земеделско училище"@bg ;
        skos:prefLabel   "сельскохозяйственная школа"@ru .

gn:S.SCHC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHC" ;
        skos:definition  "the grounds and buildings of an institution of higher learning"@en ;
        skos:definition  "в Англии, США и некоторых других странах: высшее или среднее учебное заведение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "college"@en ;
        skos:prefLabel   "høyskole"@no ;
        skos:prefLabel   "universitet"@sv ;
        skos:prefLabel   "колеж"@bg ;
        skos:prefLabel   "колледж"@ru .

gn:S.SCHD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHD" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "Driving School"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "Driving School"@en .

gn:S.SCHL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHL" ;
        skos:definition  "Language Schools & Institutions"@en ;
        skos:definition  "языковые учебные заведения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "Language School"@en ;
        skos:prefLabel   "Språkskola"@sv ;
        skos:prefLabel   "language school"@bg ;
        skos:prefLabel   "language school"@en ;
        skos:prefLabel   "language school"@no ;
        skos:prefLabel   "языковая школа"@ru .

gn:S.SCHM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHM" ;
        skos:definition  "a school at which military science forms the core of the curriculum"@en ;
        skos:definition  "военное образовательное учреждение высшего и среднего профессионального образования"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "military school"@en ;
        skos:prefLabel   "militärskola"@sv ;
        skos:prefLabel   "militærskole"@no ;
        skos:prefLabel   "военен колеж"@bg ;
        skos:prefLabel   "военное училище"@ru .

gn:S.SCHN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHN" ;
        skos:definition  "a school at which maritime sciences form the core of the curriculum"@en ;
        skos:definition  "военно-учебное заведение для подготовки офицеров военно-морского флота (ВМФ)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "maritime school"@en ;
        skos:prefLabel   "sjöfartsskola"@sv ;
        skos:prefLabel   "sjøfartsskole"@no ;
        skos:prefLabel   "военно-морское училище"@ru ;
        skos:prefLabel   "морско училище"@bg .

gn:S.SCHT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SCHT" ;
        skos:definition  "post-secondary school with a specifically technical or vocational curriculum"@en ;
        skos:definition  "школа, предоставляющая профессионально-техническое образование"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "technical school"@en ;
        skos:prefLabel   "техническое училище"@ru .

gn:S.SECP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SECP" ;
        skos:definition  "state exam preparation centres"@en ;
        skos:definition  "центры по подготовке к сдаче государственного экзамена"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "State Exam Prep Centre"@bg ;
        skos:prefLabel   "State Exam Prep Centre"@en ;
        skos:prefLabel   "State Exam Prep Centre"@no ;
        skos:prefLabel   "State Exam Prep Centre"@sv ;
        skos:prefLabel   "центр подготовки к государственному экзамену"@ru .

gn:S.SHPF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SHPF" ;
        skos:definition  "a fence or wall enclosure for sheep and other small herd animals"@en ;
        skos:definition  "хлев, загон для овец"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "fårfälla"@sv ;
        skos:prefLabel   "sauekve"@no ;
        skos:prefLabel   "sheepfold"@en ;
        skos:prefLabel   "кошара за овце"@bg ;
        skos:prefLabel   "овчарня"@ru .

gn:S.SHRN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SHRN" ;
        skos:definition  "a structure or place memorializing a person or religious concept"@en ;
        skos:definition  "в христианской церкви: большой ларец (в виде гробницы или саркофага), в котором хранятся мощи святого"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "helgedom"@sv ;
        skos:prefLabel   "helligdom"@no ;
        skos:prefLabel   "shrine"@en ;
        skos:prefLabel   "рака"@ru ;
        skos:prefLabel   "светилище"@bg .

gn:S.SHSE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SHSE" ;
        skos:definition  "a building for storing goods, especially provisions"@en ;
        skos:definition  "специальное помещение для хранения товаров, сырья, оборудования и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "lagerbygning"@no ;
        skos:prefLabel   "magasin"@sv ;
        skos:prefLabel   "storehouse"@en ;
        skos:prefLabel   "склад"@ru ;
        skos:prefLabel   "хамбар"@bg .

gn:S.SLCE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SLCE" ;
        skos:definition  "a conduit or passage for carrying off surplus water from a waterbody, usually regulated by means of a sluice gate"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение между водоёмами с различными уровнями воды, позволяющее переводить суда из одного водоёма в другой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sluice"@en ;
        skos:prefLabel   "sluse"@no ;
        skos:prefLabel   "sluss"@sv ;
        skos:prefLabel   "шлюз"@bg ;
        skos:prefLabel   "шлюз"@ru .

gn:S.SNTR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SNTR" ;
        skos:definition  "a facility where victims of physical or mental disorders are treated"@en ;
        skos:definition  "лечебно-профилактическое учреждение для лечения и отдыха"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sanatorium"@en ;
        skos:prefLabel   "sanatorium"@no ;
        skos:prefLabel   "sanatorium"@sv ;
        skos:prefLabel   "санаторий"@ru ;
        skos:prefLabel   "санаториум"@bg .

gn:S.SPA  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.SPA" ;
        skos:definition  "a resort area usually developed around a medicinal spring"@en ;
        skos:definition  "курорт с минеральным источником"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "bad"@sv ;
        skos:prefLabel   "spa"@en ;
        skos:prefLabel   "spa"@no ;
        skos:prefLabel   "спа"@bg ;
        skos:prefLabel   "спа"@ru .

gn:S.SPLY  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.SPLY" ;
        skos:definition  "a passage or outlet through which surplus water flows over, around or through a dam"@en ;
        skos:definition  "водосброс, осуществляющийся путём свободного перелива воды через гребень плотины"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "dammavlopp"@sv ;
        skos:prefLabel   "overløp"@no ;
        skos:prefLabel   "spillway"@en ;
        skos:prefLabel   "водослив"@ru ;
        skos:prefLabel   "преливник"@bg .

gn:S.SQR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.SQR" ;
        skos:definition  "a broad, open, public area near the center of a town or city"@en ;
        skos:definition  "незастроенное, обрамлённое какими-л. зданиями, зелёными насаждениями место в пределах города или села, составляющее часть городского, сельского пространства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "plass"@no ;
        skos:prefLabel   "square"@en ;
        skos:prefLabel   "torg"@sv ;
        skos:prefLabel   "площад"@bg ;
        skos:prefLabel   "площадь"@ru .

gn:S.STBL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STBL" ;
        skos:definition  "a building for the shelter and feeding of farm animals, especially horses"@en ;
        skos:definition  "помещение для содержания лошадей, обычно представляет собой постройку, разделённую на индивидуальные для каждой лошади секции, которые называются денниками"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "stable"@en ;
        skos:prefLabel   "stall"@no ;
        skos:prefLabel   "stall"@sv ;
        skos:prefLabel   "конюшня"@ru ;
        skos:prefLabel   "обор"@bg .

gn:S.STDM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STDM" ;
        skos:definition  "a structure with an enclosure for athletic games with tiers of seats for spectators"@en ;
        skos:definition  "комплексное спортивное сооружение со специально оборудованными площадками для состязаний, тренировок, вспомогательными помещениями и трибунами для зрителей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "stadion"@no ;
        skos:prefLabel   "stadium"@en ;
        skos:prefLabel   "stadium"@sv ;
        skos:prefLabel   "стадион"@bg ;
        skos:prefLabel   "стадион"@ru .

gn:S.STNB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNB" ;
        skos:definition  "a scientific facility used as a base from which research is carried out or monitored"@en ;
        skos:definition  "помещение, которое используется в качестве базы для проведения различных научных исследований"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "forskningsbase"@no ;
        skos:prefLabel   "forskningsstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "scientific research base"@en ;
        skos:prefLabel   "научно иследователска база"@bg ;
        skos:prefLabel   "научно-исследовательская база"@ru .

gn:S.STNC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNC" ;
        skos:definition  "a facility from which the coast is guarded by armed vessels"@en ;
        skos:definition  "пункт, с которого вооруженные корабли ведут охрану береговой линии"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "coast guard station"@en ;
        skos:prefLabel   "kustvaktsstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "kystvaktstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "пост береговой охраны"@ru ;
        skos:prefLabel   "станция на брегова охрана"@bg .

gn:S.STNE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNE" ;
        skos:definition  "a facility for carrying out experiments"@en ;
        skos:definition  "место проведения различного рода испытаний"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "eksperimentstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "experiment station"@en ;
        skos:prefLabel   "experimentstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "експериментална станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "испытательная станция"@ru .

gn:S.STNF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNF" ;
        skos:definition  "a collection of buildings and facilities for carrying out forest management"@en ;
        skos:definition  "хозяйственные строения, в которых располагается управление лесным участком"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "forest station"@en ;
        skos:prefLabel   "skogsstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "skogstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "горска станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "лесничество"@ru .

gn:S.STNI  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNI" ;
        skos:definition  "a station at which vehicles, goods, and people are inspected"@en ;
        skos:definition  "место досмотра вещей и обыска людей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "inspection station"@en ;
        skos:prefLabel   "inspeksjonsstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "inspektionsstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "инспекционна станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "контрольно-пропускной пункт"@ru .

gn:S.STNM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNM" ;
        skos:definition  "a station at which weather elements are recorded"@en ;
        skos:definition  "учреждение, которое проводит регулярные наблюдения за состоянием атмосферы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "meteorological station"@en ;
        skos:prefLabel   "meteorologisk stasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "meteorologisk station"@sv ;
        skos:prefLabel   "метеорологическая станция"@ru ;
        skos:prefLabel   "метереологична станция"@bg .

gn:S.STNR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNR" ;
        skos:definition  "a facility for producing and transmitting information by radio waves"@en ;
        skos:definition  "комплекс устройств для передачи информации посредством радиоволн и (или) её приёма"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "radio station"@en ;
        skos:prefLabel   "radiostasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "radiostation"@sv ;
        skos:prefLabel   "радио станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "радиостанция"@ru .

gn:S.STNS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNS" ;
        skos:definition  "a facility for tracking and communicating with orbiting satellites"@en ;
        skos:definition  "космический аппарат, предназначенный для долговременного пребывания людей на околоземной орбите с целью проведения научных исследований в условиях космического пространства, разведки, наблюдений за поверхностью и атмосферой планеты, астрономических наблюдений, и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "satellite station"@en ;
        skos:prefLabel   "satellitstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "satellittstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "орбитальная станция"@ru ;
        skos:prefLabel   "сателитна станция"@bg .

gn:S.STNW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STNW" ;
        skos:definition  "a facility for butchering whales and processing train oil"@en ;
        skos:definition  "место забоя китов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "hvalfangststasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "valstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "whaling station"@en ;
        skos:prefLabel   "китобойная станция"@ru ;
        skos:prefLabel   "китоловна станция"@bg .

gn:S.STPS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.STPS" ;
        skos:definition  "stones or slabs placed for ease in ascending or descending a steep slope"@en ;
        skos:definition  "пристройка перед входом в дом, состоящая из площадки и лестницы, иногда под навесом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "steps"@en ;
        skos:prefLabel   "trappa"@sv ;
        skos:prefLabel   "trinn"@no ;
        skos:prefLabel   "крыльцо"@ru ;
        skos:prefLabel   "стъпало"@bg .

gn:S.SWT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.SWT" ;
        skos:definition  "facility for the processing of sewage and/or wastewater"@en ;
        skos:definition  "комплекс инженерных сооружений в системе канализации населённого места или промышленного предприятия, предназначенный для очистки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "sewage treatment plant"@en ;
        skos:prefLabel   "очистное сооружение"@ru .

gn:S.THTR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.THTR" ;
        skos:definition  "A building, room, or outdoor structure for the presentation of plays, films, or other dramatic performances"@en ;
        skos:definition  "учреждение, организация, занимающиеся устройством представлений"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "teater"@no ;
        skos:prefLabel   "teater"@sv ;
        skos:prefLabel   "theater"@en ;
        skos:prefLabel   "театр"@ru ;
        skos:prefLabel   "театър"@bg .

gn:S.TMB  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.TMB" ;
        skos:definition  "a structure for interring bodies"@en ;
        skos:definition  "яма для погребения умершего"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "grav(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "grav"@no ;
        skos:prefLabel   "tomb(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "гробница(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "могила"@ru .

gn:S.TMPL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.TMPL" ;
        skos:definition  "an edifice dedicated to religious worship"@en ;
        skos:definition  "здание, предназначенное для совершения богослужений и религиозных обрядов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "tempel"@no ;
        skos:prefLabel   "tempel"@sv ;
        skos:prefLabel   "temple(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "храм(ове)"@bg ;
        skos:prefLabel   "храм"@ru .

gn:S.TNKD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.TNKD" ;
        skos:definition  "a small artificial pond used for immersing cattle in chemically treated water for disease control"@en ;
        skos:definition  "искусственный водоем со специальным химическим раствором; в этот водоем опускают крупный рогатый скот для профилактики от опасных заболеваний"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "cattle dipping tank"@en ;
        skos:prefLabel   "cattle dipping tank"@sv ;
        skos:prefLabel   "desinfeksjonsstasjon for kveg"@no ;
        skos:prefLabel   "макательная ванна для крупного рогатого скота"@ru ;
        skos:prefLabel   "яма за третиране на животни"@bg .

gn:S.TOWR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.TOWR" ;
        skos:definition  "a high conspicuous structure, typically much higher than its diameter"@en ;
        skos:definition  "высокое узкое архитектурное или инженерное сооружение (круглой, четырёхгранной или многогранной формы) различного назначения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "torn"@sv ;
        skos:prefLabel   "tower"@en ;
        skos:prefLabel   "tårn"@no ;
        skos:prefLabel   "башня"@ru ;
        skos:prefLabel   "кула"@bg .

gn:S.TRANT  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.TRANT" ;
        skos:definition  "facilities for the handling of vehicular freight and passengers"@en ;
        skos:definition  "станция для перегрузки материалов с одного вида транспорта на другой и для пересадки пассажиров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "transit terminal"@en ;
        skos:prefLabel   "перевалочная база/станция пересадки"@ru .

gn:S.TRIG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.TRIG" ;
        skos:definition  "a point on the earth whose position has been determined by triangulation"@en ;
        skos:definition  "опорный геодезический пункт, созданный методом триангуляции (геодезия)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "triangulation station"@en ;
        skos:prefLabel   "trianguleringsstasjon"@no ;
        skos:prefLabel   "trianguleringsstation"@sv ;
        skos:prefLabel   "триангулачна точка"@bg ;
        skos:prefLabel   "триангуляционный пост"@ru .

gn:S.TRMO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.TRMO" ;
        skos:definition  "a tank farm or loading facility at the end of an oil pipeline"@en ;
        skos:definition  "нефтебаза или нефтеналивная станция в конце нефтепровода"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "oil pipeline terminal"@en ;
        skos:prefLabel   "oljepipelineterminal"@sv ;
        skos:prefLabel   "terminal for oljerørledning"@no ;
        skos:prefLabel   "конечный пункт нефтепровода"@ru ;
        skos:prefLabel   "нефтен терминал"@bg .

gn:S.TWO  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.TWO" ;
        skos:definition  "Temporary Work Offices"@en ;
        skos:definition  "учреждение, осуществляющее посредничество между предпринимателями и наёмными работниками"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "Temp Work Office"@sv ;
        skos:prefLabel   "temp work office"@bg ;
        skos:prefLabel   "temp work office"@en ;
        skos:prefLabel   "temp work office"@no ;
        skos:prefLabel   "биржа труда"@ru .

gn:S.UNIO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.UNIO" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "Post Universitary Education Institutes (post graduate studies and highly specialised master programs) & MBA"@en ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "postgrad & MBA"@en .

gn:S.UNIP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.UNIP" ;
        skos:definition  "University Preparation Schools & Institutions"@en ;
        skos:definition  "подготовительные курсы для поступления в высшее учебное заведение"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "University Prep School"@sv ;
        skos:prefLabel   "university prep school"@bg ;
        skos:prefLabel   "university prep school"@en ;
        skos:prefLabel   "university prep school"@no ;
        skos:prefLabel   "подготовительные курсы"@ru .

gn:S.UNIV  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.UNIV" ;
        skos:definition  "An institution for higher learning with teaching and research facilities constituting a graduate school and professional schools that award master's degrees and doctorates and an undergraduate division that awards bachelor's degrees."@en ;
        skos:definition  "высшее учебно-научное заведение с различными гуманитарными и естественно-математическими отделениями (факультетами)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "universitet"@no ;
        skos:prefLabel   "universitet"@sv ;
        skos:prefLabel   "university"@en ;
        skos:prefLabel   "университет"@bg ;
        skos:prefLabel   "университет"@ru .

gn:S.USGE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.USGE" ;
        skos:definition  "a facility operated by the United States Government in Panama"@en ;
        skos:definition  "учреждение, которое находится под контролем правительства США в Панаме"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "amerikansk regeringsbyggnad"@sv ;
        skos:prefLabel   "anlegg tilhørende USA"@no ;
        skos:prefLabel   "united states government establishment"@en ;
        skos:prefLabel   "представителство на САЩ"@bg ;
        skos:prefLabel   "представительство США в Панаме"@ru .

gn:S.VETF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.VETF" ;
        skos:definition  "a building or camp at which veterinary services are available"@en ;
        skos:definition  "больница, где лечат животных"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "veterinary facility"@en ;
        skos:prefLabel   "veterinärklinik"@sv ;
        skos:prefLabel   "veterinæranlegg"@no ;
        skos:prefLabel   "ветеринарна лечебница"@bg ;
        skos:prefLabel   "ветеринарная клиника"@ru .

gn:S.WALL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.WALL" ;
        skos:definition  "a thick masonry structure, usually enclosing a field or building, or forming the side of a structure"@en ;
        skos:definition  "вертикальная часть здания, служащая для поддержания перекрытий и разделения помещения на части"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "mur"@no ;
        skos:prefLabel   "mur"@sv ;
        skos:prefLabel   "wall"@en ;
        skos:prefLabel   "вал"@bg ;
        skos:prefLabel   "стена"@ru .

gn:S.WALLA  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "S.WALLA" ;
        skos:definition  "the remains of a linear defensive stone structure"@en ;
        skos:definition  "руины защитного сооружения, построенного из камня"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "ancient wall"@en ;
        skos:prefLabel   "fortidsmur"@no ;
        skos:prefLabel   "historisk damm"@sv ;
        skos:prefLabel   "античен вал"@bg ;
        skos:prefLabel   "античная стена"@ru .

gn:S.WEIR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.WEIR" ;
        skos:definition  "a small dam in a stream, designed to raise the water level or to divert stream flow through a desired channel"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение, перегораживающее водоток для подъёма воды в реке, создания водохранилища или электростанции"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "damm, fördämning"@sv ;
        skos:prefLabel   "fiskedam"@no ;
        skos:prefLabel   "weir(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "бент(ове)"@bg ;
        skos:prefLabel   "плотина"@ru .

gn:S.WHRF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.WHRF" ;
        skos:definition  "a structure of open rather than solid construction along a shore or a bank which provides berthing for ships and cargo-handling facilities"@en ;
        skos:definition  "специально оборудованное место, сооружение для причаливания и стоянки судов"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "kai"@no ;
        skos:prefLabel   "kaj, brygga"@sv ;
        skos:prefLabel   "wharf(-ves)"@en ;
        skos:prefLabel   "пристан(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "пристань"@ru .

gn:S.WRCK  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.WRCK" ;
        skos:definition  "the site of the remains of a wrecked vessel"@en ;
        skos:definition  "остатки кораблекрушения, выброшенные морем на берег"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "vrak"@no ;
        skos:prefLabel   "vrak"@sv ;
        skos:prefLabel   "wreck"@en ;
        skos:prefLabel   "гробница за кораби"@bg ;
        skos:prefLabel   "обломки разбитого судна"@ru .

gn:S.WTRW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "S.WTRW" ;
        skos:definition  "a facility for supplying potable water through a water source and a system of pumps and filtration beds"@en ;
        skos:definition  "система наносов и очистных сооружений, сквозь которые проходит вода, используемая в дальнейшем для питья и технических целей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "vannverk"@no ;
        skos:prefLabel   "vattenverk, vattenkonst"@sv ;
        skos:prefLabel   "waterworks"@en ;
        skos:prefLabel   "водопроводна станция"@bg ;
        skos:prefLabel   "водопроводная станция"@ru .

gn:S.ZNF  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.ZNF" ;
        skos:definition  "an area, usually a section of a port, where goods may be received and shipped free of customs duty and of most customs regulations"@en ;
        skos:definition  "территория, на которой не взимаются таможенные пошлины, налоги и сборы с пересекающих границу иностранных товаров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "free trade zone"@en ;
        skos:prefLabel   "frihandelssone"@no ;
        skos:prefLabel   "frihandelszon"@sv ;
        skos:prefLabel   "зона свободной торговли"@ru ;
        skos:prefLabel   "свободна търговска зона"@bg .

gn:S.ZOO  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "S.ZOO" ;
        skos:definition  "a zoological garden or park where wild animals are kept for exhibition"@en ;
        skos:definition  "зоологический парк, где содержат диких животных с целью их демонстрации"@ru ;
        skos:inScheme    gn:S ;
        skos:prefLabel   "dyrehage"@no ;
        skos:prefLabel   "zoo"@en ;
        skos:prefLabel   "zoo"@sv ;
        skos:prefLabel   "зоопарк"@bg ;
        skos:prefLabel   "зоопарк"@ru .

gn:T    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "mountain, hill, rock, ..."@en .

gn:T.ASPH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ASPH" ;
        skos:definition  "a small basin containing naturally occurring asphalt"@en ;
        skos:definition  "небольшой бассейн, который вместо воды заполнен природным асфальтом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "asfaltsjø"@no ;
        skos:prefLabel   "asfaltssjö"@sv ;
        skos:prefLabel   "asphalt lake"@en ;
        skos:prefLabel   "асфалтово езеро"@bg ;
        skos:prefLabel   "асфальтовое озеро"@ru .

gn:T.ATOL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ATOL" ;
        skos:definition  "a ring-shaped coral reef which has closely spaced islands on it encircling a lagoon"@en ;
        skos:definition  "коралловый остров кольцеобразной формы с мелководной лагуной внутри (преимущественно в Индийском и Тихом океанах)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "atoll(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "atoll(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "atoll"@no ;
        skos:prefLabel   "атол(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "атолл"@ru .

gn:T.BAR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.BAR" ;
        skos:definition  "a shallow ridge or mound of coarse unconsolidated material in a stream channel, at the mouth of a stream, estuary, or lagoon and in the wave-break zone along coasts"@en ;
        skos:definition  "наносная мель у морских берегов (обычно в устье реки)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "bar"@en ;
        skos:prefLabel   "bar"@no ;
        skos:prefLabel   "rev"@sv ;
        skos:prefLabel   "бар"@ru ;
        skos:prefLabel   "нанос"@bg .

gn:T.BCH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.BCH" ;
        skos:definition  "a shore zone of coarse unconsolidated sediment that extends from the low-water line to the highest reach of storm waves"@en ;
        skos:definition  "отлогий намывной берег, удобный для купания и принятия солнечных ванн"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "beach"@en ;
        skos:prefLabel   "strand"@no ;
        skos:prefLabel   "strand"@sv ;
        skos:prefLabel   "бряг"@bg ;
        skos:prefLabel   "пляж"@ru .

gn:T.BCHS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BCHS" ;
        skos:definition  "a shore zone of coarse unconsolidated sediment that extends from the low-water line to the highest reach of storm waves"@en ;
        skos:definition  "отлогие намывные берега, удобные для купания и принятия солнечных ванн"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "beaches"@en ;
        skos:prefLabel   "strender"@no ;
        skos:prefLabel   "stränder"@sv ;
        skos:prefLabel   "брегове"@bg ;
        skos:prefLabel   "пляжи"@ru .

gn:T.BDLD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BDLD" ;
        skos:definition  "an area characterized by a maze of very closely spaced, deep, narrow, steep-sided ravines, and sharp crests and pinnacles"@en ;
        skos:definition  "неплодородная эродированная сильнопересечённая местность"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "badlands"@en ;
        skos:prefLabel   "ofruktbart land"@sv ;
        skos:prefLabel   "steinørken"@no ;
        skos:prefLabel   "Необитаема зона"@bg ;
        skos:prefLabel   "бесплодная земля"@ru .

gn:T.BLDR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BLDR" ;
        skos:definition  "a high altitude or high latitude bare, flat area covered with large angular rocks"@en ;
        skos:definition  "равнинная местность, покрытая большими углообразными валунами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "boulder field"@en ;
        skos:prefLabel   "steinmark"@no ;
        skos:prefLabel   "stenblocksfält"@sv ;
        skos:prefLabel   "Скалиста зона"@bg ;
        skos:prefLabel   "завалуненное поле"@ru .

gn:T.BLHL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BLHL" ;
        skos:definition  "a hole in coastal rock through which sea water is forced by a rising tide or waves and spurted through an outlet into the air"@en ;
        skos:definition  "a hole in coastal rock through which sea water is forced by a rising tide or waves and spurted through an outlet into the air"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "blowhole(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "blowhole(s)"@sv ;
        skos:prefLabel   "blowhole"@ru ;
        skos:prefLabel   "luftehull"@no ;
        skos:prefLabel   "ноздра(и)"@bg .

gn:T.BLOW  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BLOW" ;
        skos:definition  "a small depression in sandy terrain, caused by wind erosion"@en ;
        skos:definition  "небольшое углубление на песчаной местности, образовавшееся в результате эрозии"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "blowout(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "utblåsning"@no ;
        skos:prefLabel   "utvidgning(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "пукнатина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "развеянная дюна"@ru .

gn:T.BNCH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BNCH" ;
        skos:definition  "a long, narrow bedrock platform bounded by steeper slopes above and below, usually overlooking a waterbody"@en ;
        skos:definition  "выдающаяся вперед часть горного массива (обычно над водой), имеющая вид ступени или террасы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "avsats"@sv ;
        skos:prefLabel   "bench"@en ;
        skos:prefLabel   "benk"@no ;
        skos:prefLabel   "банка"@bg ;
        skos:prefLabel   "выступ, имеющий вид ступени или террасы"@ru .

gn:T.BUTE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.BUTE" ;
        skos:definition  "a small, isolated, usually flat-topped hill with steep sides"@en ;
        skos:definition  "небольшая  возвышенность округлой или овальной формы с крутым склоном"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "butte(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "høyde med bratte sider"@no ;
        skos:prefLabel   "kulle"@sv ;
        skos:prefLabel   "Изолирана скала(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "крутой холм на равнине"@ru .

gn:T.CAPE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CAPE" ;
        skos:definition  "a land area, more prominent than a point, projecting into the sea and marking a notable change in coastal direction"@en ;
        skos:definition  "часть суши, острым углом вдающаяся в водное пространство (море, озеро, реку)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "cape"@en ;
        skos:prefLabel   "nes"@no ;
        skos:prefLabel   "udde, kap"@sv ;
        skos:prefLabel   "мыс"@ru ;
        skos:prefLabel   "нос"@bg .

gn:T.CFT  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.CFT" ;
        skos:definition  "a deep narrow slot, notch, or groove in a coastal cliff"@en ;
        skos:definition  "узкое ущелье в горах"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "cleft(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "klyfta"@sv ;
        skos:prefLabel   "kløft"@no ;
        skos:prefLabel   "расщелина"@ru ;
        skos:prefLabel   "цепнатина(и)"@bg .

gn:T.CLDA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CLDA" ;
        skos:definition  "a depression measuring kilometers across formed by the collapse of a volcanic mountain"@en ;
        skos:definition  "котлообразная впадина с крутыми склонами и ровным дном, образовавшаяся вследствие провала вершины вулкана, а иногда и прилегающей к нему местности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "caldera"@en ;
        skos:prefLabel   "caldera"@no ;
        skos:prefLabel   "krater"@sv ;
        skos:prefLabel   "Вулканично пропадане"@bg ;
        skos:prefLabel   "кальдера"@ru .

gn:T.CLF  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.CLF" ;
        skos:definition  "a high, steep to perpendicular slope overlooking a waterbody or lower area"@en ;
        skos:definition  "отвесная скала"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "brant klippa, stup"@sv ;
        skos:prefLabel   "cliff(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "klippe"@no ;
        skos:prefLabel   "урва(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "утес"@ru .

gn:T.CNYN  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CNYN" ;
        skos:definition  "a deep, narrow valley with steep sides cutting into a plateau or mountainous area"@en ;
        skos:definition  "глубокая речная долина с очень крутыми или отвесными склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "canyon"@en ;
        skos:prefLabel   "canyon"@no ;
        skos:prefLabel   "kanjon, djup flodbädd"@sv ;
        skos:prefLabel   "каньон"@bg ;
        skos:prefLabel   "каньон"@ru .

gn:T.CONE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CONE" ;
        skos:definition  "a conical landform composed of mud or volcanic material"@en ;
        skos:definition  "рельеф канонической формы, образованный из вулканогенного материала и покрытый грязью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "cone(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "kjegle"@no ;
        skos:prefLabel   "kon"@sv ;
        skos:prefLabel   "конус вулкана"@ru ;
        skos:prefLabel   "конус(и)"@bg .

gn:T.CRDR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CRDR" ;
        skos:definition  "a strip or area of land having significance as an access way"@en ;
        skos:definition  "узкое длинное пространство, проход, ограниченные с обеих сторон"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "corridor"@en ;
        skos:prefLabel   "korridor"@no ;
        skos:prefLabel   "korridor"@sv ;
        skos:prefLabel   "коридор"@bg ;
        skos:prefLabel   "коридор"@ru .

gn:T.CRQ  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.CRQ" ;
        skos:definition  "a bowl-like hollow partially surrounded by cliffs or steep slopes at the head of a glaciated valley"@en ;
        skos:definition  "естественное чашеобразное углубление в привершинной части горы (обычно со скалистыми или покрытыми льдом, снегом стенами)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "cirque"@en ;
        skos:prefLabel   "dalgryte"@no ;
        skos:prefLabel   "kitteldal"@sv ;
        skos:prefLabel   "цирк"@ru ;
        skos:prefLabel   "циркус"@bg .

gn:T.CRQS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CRQS" ;
        skos:definition  "bowl-like hollows partially surrounded by cliffs or steep slopes at the head of a glaciated valley"@en ;
        skos:definition  "естественные чашеобразные углубления в привершинной части горы (обычно со скалистыми или покрытыми льдом, снегом стенами)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "cirques"@en ;
        skos:prefLabel   "dalgryter"@no ;
        skos:prefLabel   "kitteldalar"@sv ;
        skos:prefLabel   "цирки"@ru ;
        skos:prefLabel   "циркуси"@bg .

gn:T.CRTR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CRTR" ;
        skos:definition  "a generally circular saucer or bowl-shaped depression caused by volcanic or meteorite explosive action"@en ;
        skos:definition  "углубление на вершине вулкана, из которого при извержении выливается лава"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "crater(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "krater"@no ;
        skos:prefLabel   "krater"@sv ;
        skos:prefLabel   "кратер(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "кратер"@ru .

gn:T.CUET  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.CUET" ;
        skos:definition  "an asymmetric ridge formed on tilted strata"@en ;
        skos:definition  "наклонная равнина, круто обрезанная с одной стороны"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "backe"@sv ;
        skos:prefLabel   "cuesta(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "cuesta"@no ;
        skos:prefLabel   "куэста"@ru ;
        skos:prefLabel   "стръмен хълм(ове)"@bg .

gn:T.DLTA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.DLTA" ;
        skos:definition  "a flat plain formed by alluvial deposits at the mouth of a stream"@en ;
        skos:definition  "устье большой реки с его разветвлениями на отдельные рукава и прилегающая к нему суша"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "delta"@en ;
        skos:prefLabel   "delta"@no ;
        skos:prefLabel   "delta"@sv ;
        skos:prefLabel   "делта"@bg ;
        skos:prefLabel   "дельта реки"@ru .

gn:T.DPR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.DPR" ;
        skos:definition  "a low area surrounded by higher land and usually characterized by interior drainage"@en ;
        skos:definition  "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "depression(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "depression(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "fordypning"@no ;
        skos:prefLabel   "впадина"@ru ;
        skos:prefLabel   "депресия(и)"@bg .

gn:T.DSRT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.DSRT" ;
        skos:definition  "a large area with little or no vegetation due to extreme environmental conditions"@en ;
        skos:definition  "обширная засушливая область с небольшим количеством осадков, резкими колебаниями воздуха и почвы и скудной растительностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "desert"@en ;
        skos:prefLabel   "öken"@sv ;
        skos:prefLabel   "ørken"@no ;
        skos:prefLabel   "пустина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "пустыня"@ru .

gn:T.DUNE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.DUNE" ;
        skos:definition  "a wave form, ridge or star shape feature composed of sand"@en ;
        skos:definition  "песчаный холм или их группа, образованные ветром на слабо закреплённых растительностью песчаных массивах"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "dune(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "sanddyn(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "sanddyne"@no ;
        skos:prefLabel   "дюна"@ru ;
        skos:prefLabel   "дюня(и)"@bg .

gn:T.DVD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.DVD" ;
        skos:definition  "a line separating adjacent drainage basins"@en ;
        skos:definition  "возвышенная местность между бассейнами рек, разделяющая их"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "divide"@en ;
        skos:prefLabel   "vannskille"@no ;
        skos:prefLabel   "vattendelare"@sv ;
        skos:prefLabel   "водораздел"@ru ;
        skos:prefLabel   "разделение"@bg .

gn:T.ERG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.ERG" ;
        skos:definition  "an extensive tract of shifting sand and sand dunes"@en ;
        skos:definition  "тип пустынь с песчаной поверхностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "sandy desert"@en ;
        skos:prefLabel   "sandöken"@sv ;
        skos:prefLabel   "sandørken"@no ;
        skos:prefLabel   "песчаная пустыня"@ru ;
        skos:prefLabel   "пясъчна пустиня"@bg .

gn:T.FAN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.FAN" ;
        skos:definition  "a fan-shaped wedge of coarse alluvium with apex merging with a mountain stream bed and the fan spreading out at a low angle slope onto an adjacent plain"@en ;
        skos:definition  "форма рельефа, имеющая вид слабовыпуклого полуконуса, образованного скоплением рыхлого обломочного материала (аллювия) в устьевой части временных водных потоков и небольших рек или при выходе их из гор на предгорные равнины или из ущелий в более широкую долину"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "avleiringsvifte"@no ;
        skos:prefLabel   "fan(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "fan(s)"@sv ;
        skos:prefLabel   "ветрило(а)"@bg ;
        skos:prefLabel   "конус выноса"@ru .

gn:T.FORD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.FORD" ;
        skos:definition  "a shallow part of a stream which can be crossed on foot or by land vehicle"@en ;
        skos:definition  "мелкое место во всю ширину реки, озера и т.п., удобное для перехода, переезда"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "ford"@en ;
        skos:prefLabel   "vadested"@no ;
        skos:prefLabel   "vadställe"@sv ;
        skos:prefLabel   "брод"@bg ;
        skos:prefLabel   "брод"@ru .

gn:T.FSR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.FSR" ;
        skos:definition  "a crack associated with volcanism"@en ;
        skos:definition  "глубокая трещина, узкое ущелье в горной породе, в земле"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "fissure"@en ;
        skos:prefLabel   "klyfta, spricka"@sv ;
        skos:prefLabel   "revne"@no ;
        skos:prefLabel   "расселина"@ru ;
        skos:prefLabel   "цепнатина"@bg .

gn:T.GAP  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.GAP" ;
        skos:definition  "a low place in a ridge, not used for transportation"@en ;
        skos:definition  "крутой, глубокий обрыв, очень глубокая расселина, бездна"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "gap, öppning, hål, klyfta"@sv ;
        skos:prefLabel   "gap"@en ;
        skos:prefLabel   "kløft"@no ;
        skos:prefLabel   "клисура"@bg ;
        skos:prefLabel   "пропасть"@ru .

gn:T.GRGE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.GRGE" ;
        skos:definition  "a short, narrow, steep-sided section of a stream valley"@en ;
        skos:definition  "узкая крутосклонная долина (обычно в пределах горной страны), промытая рекой в твёрдых коренных породах"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "gorge(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "juv"@no ;
        skos:prefLabel   "trång klyfta mellan berg"@sv ;
        skos:prefLabel   "пролом(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "ущелье"@ru .

gn:T.HDLD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.HDLD" ;
        skos:definition  "a high projection of land extending into a large body of water beyond the line of the coast"@en ;
        skos:definition  "часть суши, острым углом вдающаяся в водное пространство (море, озеро, реку)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "halvö,udde"@sv ;
        skos:prefLabel   "headland"@en ;
        skos:prefLabel   "pynt"@no ;
        skos:prefLabel   "возвышенный мыс"@ru ;
        skos:prefLabel   "нос"@bg .

gn:T.HLL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.HLL" ;
        skos:definition  "a rounded elevation of limited extent rising above the surrounding land with local relief of less than 300m"@en ;
        skos:definition  "небольшая отлогая горка, возвышенность округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "hill"@en ;
        skos:prefLabel   "kulle"@sv ;
        skos:prefLabel   "ås"@no ;
        skos:prefLabel   "възвишение"@bg ;
        skos:prefLabel   "холм"@ru .

gn:T.HLLS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.HLLS" ;
        skos:definition  "rounded elevations of limited extent rising above the surrounding land with local relief of less than 300m"@en ;
        skos:definition  "небольшие отлогие горки, возвышенности округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "hills"@en ;
        skos:prefLabel   "kullar"@sv ;
        skos:prefLabel   "åser"@no ;
        skos:prefLabel   "възвишения"@bg ;
        skos:prefLabel   "холмы"@ru .

gn:T.HMCK  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.HMCK" ;
        skos:definition  "a patch of ground, distinct from and slightly above the surrounding plain or wetland. Often occurs in groups"@en ;
        skos:definition  "ледяная глыба, образовавшаяся при сжатии льдов на северных морях и реках"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "hammock (stykker av hevet land)"@no ;
        skos:prefLabel   "hammock(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "hammock"@sv ;
        skos:prefLabel   "торос"@ru ;
        skos:prefLabel   "хамак(и)"@bg .

gn:T.HMDA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.HMDA" ;
        skos:definition  "a relatively sand-free, high bedrock plateau in a hot desert, with or without a gravel veneer"@en ;
        skos:definition  "тип пустыни, развитой на слабовыветренных коренных породах плато низкогорий и мелкосопочника, покрытых щебнем и галькой (поверхность К. п. почти лишена почвенно-растительного покрова, животный компонент типично пустынный)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "klippöken"@sv ;
        skos:prefLabel   "rock desert"@en ;
        skos:prefLabel   "steinørken"@no ;
        skos:prefLabel   "каменистая пустыня"@ru ;
        skos:prefLabel   "пустинно плато"@bg .

gn:T.INTF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.INTF" ;
        skos:definition  "a relatively undissected upland between adjacent stream valleys"@en ;
        skos:definition  "местность, расположенная между двумя реками"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "interfluve"@en ;
        skos:prefLabel   "interfluve"@sv ;
        skos:prefLabel   "land mellom to elver"@no ;
        skos:prefLabel   "междуречье"@ru ;
        skos:prefLabel   "промеждутък"@bg .

gn:T.ISL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.ISL" ;
        skos:definition  "a tract of land, smaller than a continent, surrounded by water at high water"@en ;
        skos:definition  "часть суши, со всех сторон окружённая водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "island"@en ;
        skos:prefLabel   "ö"@sv ;
        skos:prefLabel   "øy"@no ;
        skos:prefLabel   "остров"@bg ;
        skos:prefLabel   "остров"@ru .

gn:T.ISLET  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation     "T.ISLET" ;
        skos:definition   "small island, bigger than rock, smaller than island."@en ;
        skos:historyNote  "Added in v3.0"@en ;
        skos:inScheme     gn:T ;
        skos:prefLabel    "islet"@en .

gn:T.ISLF  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ISLF" ;
        skos:definition  "an island created by landfill or diking and filling in a wetland, bay, or lagoon"@en ;
        skos:definition  "искусственный остров (для разработки морских месторождений нефти и газа)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "artificial island"@en ;
        skos:prefLabel   "artificiell ö"@sv ;
        skos:prefLabel   "kunstig øy"@no ;
        skos:prefLabel   "искусственный остров"@ru ;
        skos:prefLabel   "искуствен остров"@bg .

gn:T.ISLM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ISLM" ;
        skos:definition  "a mangrove swamp surrounded by a waterbody"@en ;
        skos:definition  "мангровое болото, окруженное водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "mangrove island"@en ;
        skos:prefLabel   "mangrove ö"@sv ;
        skos:prefLabel   "mangroveøy"@no ;
        skos:prefLabel   "мангров остров"@bg ;
        skos:prefLabel   "мангровый остров"@ru .

gn:T.ISLS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ISLS" ;
        skos:definition  "tracts of land, smaller than a continent, surrounded by water at high water"@en ;
        skos:definition  "части суши, со всех сторон окружённые водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "islands"@en ;
        skos:prefLabel   "öar"@sv ;
        skos:prefLabel   "øyer"@no ;
        skos:prefLabel   "острова"@ru ;
        skos:prefLabel   "острови"@bg .

gn:T.ISLT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ISLT" ;
        skos:definition  "a coastal island connected to the mainland by barrier beaches, levees or dikes"@en ;
        skos:definition  "побережье острова, соединенное с материком посредством вырытого рва, траншеи или дамбы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "halvö"@sv ;
        skos:prefLabel   "land-tied island"@en ;
        skos:prefLabel   "øy med landforbindelse"@no ;
        skos:prefLabel   "остров свързан със сушата"@bg ;
        skos:prefLabel   "соединяющийся с материком остров"@ru .

gn:T.ISLX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "T.ISLX" ;
        skos:inScheme   gn:T ;
        skos:prefLabel  "del av ö"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av øy"@no ;
        skos:prefLabel  "section of island"@en ;
        skos:prefLabel  "участок острова"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от остров"@bg .

gn:T.ISTH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.ISTH" ;
        skos:definition  "a narrow strip of land connecting two larger land masses and bordered by water"@en ;
        skos:definition  "полоса суши, соединяющая два материка или материк с полуостровом и т.п., разделённые водой"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "isthmus"@en ;
        skos:prefLabel   "landtunge"@no ;
        skos:prefLabel   "näs"@sv ;
        skos:prefLabel   "перешеек"@ru ;
        skos:prefLabel   "провлак"@bg .

gn:T.KRST  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.KRST" ;
        skos:definition  "a distinctive landscape developed on soluble rock such as limestone characterized by sinkholes, caves, disappearing streams, and underground drainage"@en ;
        skos:definition  "ландшафт, образованный деятельностью подземных вод на участках суши, поверхность которых сложена растворимыми горными породами: известняками, гипсом, каменной солью и др."@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "karst area"@en ;
        skos:prefLabel   "karstområde"@no ;
        skos:prefLabel   "karstområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "карст"@bg ;
        skos:prefLabel   "карстовый район"@ru .

gn:T.LAVA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.LAVA" ;
        skos:definition  "an area of solidified lava"@en ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "lava area"@en ;
        skos:prefLabel   "lavaområde"@no ;
        skos:prefLabel   "lavaområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "зона с лава"@bg ;
        skos:prefLabel   "район застывшей лавы"@ru .

gn:T.LEV  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.LEV" ;
        skos:definition  "a natural low embankment bordering a distributary or meandering stream; often built up artificially to control floods"@en ;
        skos:definition  "гидротехническое сооружение, перегораживающее водоток для подъёма воды в реке, создания водохранилища или электростанции"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "demning"@no ;
        skos:prefLabel   "levee"@en ;
        skos:prefLabel   "skyddsvall"@sv ;
        skos:prefLabel   "вал"@bg ;
        skos:prefLabel   "плотина"@ru .

gn:T.MESA  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.MESA" ;
        skos:definition  "a flat-topped, isolated elevation with steep slopes on all sides, less extensive than a plateau"@en ;
        skos:definition  "обширная возвышенность с равнинной или холмистой поверхностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "mesa(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "mesa"@no ;
        skos:prefLabel   "platå(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "плоскогорье"@ru ;
        skos:prefLabel   "скалисто плато(а)"@bg .

gn:T.MND  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.MND" ;
        skos:definition  "a low, isolated, rounded hill"@en ;
        skos:definition  "холм, горка"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "höjd(er)"@sv ;
        skos:prefLabel   "mound(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "voll"@no ;
        skos:prefLabel   "бугор"@ru ;
        skos:prefLabel   "могила(и)"@bg .

gn:T.MRN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.MRN" ;
        skos:definition  "a mound, ridge, or other accumulation of glacial till"@en ;
        skos:definition  "скопление обломков горных пород, образуемое на границе передвижения и таяния ледников"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "moraine"@en ;
        skos:prefLabel   "morene"@no ;
        skos:prefLabel   "morän"@sv ;
        skos:prefLabel   "морена"@bg ;
        skos:prefLabel   "морена"@ru .

gn:T.MT  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "T.MT" ;
        skos:definition  "an elevation standing high above the surrounding area with small summit area, steep slopes and local relief of 300m or more"@en ;
        skos:definition  "Значительная возвышенность, поднимающаяся над окружающей местностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "berg"@sv ;
        skos:prefLabel   "fjell"@no ;
        skos:prefLabel   "mountain"@en ;
        skos:prefLabel   "гора"@ru ;
        skos:prefLabel   "планина"@bg .

gn:T.MTS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.MTS" ;
        skos:definition  "a mountain range or a group of mountains or high ridges"@en ;
        skos:definition  "значительные возвышенности, поднимающиеся над окружающей местностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "berg"@sv ;
        skos:prefLabel   "fjell"@no ;
        skos:prefLabel   "mountains"@en ;
        skos:prefLabel   "горы"@ru ;
        skos:prefLabel   "планини"@bg .

gn:T.NKM  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.NKM" ;
        skos:definition  "a narrow strip of land between the two limbs of a meander loop at its narrowest point"@en ;
        skos:definition  "узкий участок суши между двумя краями излучины реки; самая узкая часть меандра реки"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "meander neck"@en ;
        skos:prefLabel   "meander neck"@sv ;
        skos:prefLabel   "meanderhals"@no ;
        skos:prefLabel   "Извивка между меандри"@bg ;
        skos:prefLabel   "шейка меандра"@ru .

gn:T.NTK  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.NTK" ;
        skos:definition  "a rock or mountain peak protruding through glacial ice"@en ;
        skos:definition  "изолированный скалистый пик, горный гребень или холм, выступающий над ледниковой поверхностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "nunatak"@en ;
        skos:prefLabel   "nunatak"@no ;
        skos:prefLabel   "nunatak"@sv ;
        skos:prefLabel   "Ледникова скала"@bg ;
        skos:prefLabel   "нунатак"@ru .

gn:T.NTKS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.NTKS" ;
        skos:definition  "rocks or mountain peaks protruding through glacial ice"@en ;
        skos:definition  "изолированные скалистые пики, горные гребни или холмы, выступающие над ледниковой поверхностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "nunataker"@sv ;
        skos:prefLabel   "nunatakker"@no ;
        skos:prefLabel   "nunataks"@en ;
        skos:prefLabel   "Ледникови скали"@bg ;
        skos:prefLabel   "нунатаки"@ru .

gn:T.PAN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.PAN" ;
        skos:definition  "a near-level shallow, natural depression or basin, usually containing an intermittent lake, pond, or pool"@en ;
        skos:definition  "большое углубление, впадина в земной поверхности с покатым спуском со всех сторон"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "aurhelle"@no ;
        skos:prefLabel   "pan"@en ;
        skos:prefLabel   "sänka"@sv ;
        skos:prefLabel   "котловина"@bg ;
        skos:prefLabel   "котловина"@ru .

gn:T.PANS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.PANS" ;
        skos:definition  "a near-level shallow, natural depression or basin, usually containing an intermittent lake, pond, or pool"@en ;
        skos:definition  "большие углубления, впадины в земной поверхности с покатым спуском со всех сторон"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "aurheller"@no ;
        skos:prefLabel   "pans"@en ;
        skos:prefLabel   "sänkor"@sv ;
        skos:prefLabel   "котловини"@bg ;
        skos:prefLabel   "котловины"@ru .

gn:T.PASS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.PASS" ;
        skos:definition  "a break in a mountain range or other high obstruction, used for transportation from one side to the other [See also gap]"@en ;
        skos:definition  "ущелье, узкий, тесный проход между возвышенностями или водными преградами (в котором можно остановить противника)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "bergspass, trång väg(passage)"@sv ;
        skos:prefLabel   "pass"@en ;
        skos:prefLabel   "pass"@no ;
        skos:prefLabel   "Дефиле"@bg ;
        skos:prefLabel   "дефиле"@ru .

gn:T.PEN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.PEN" ;
        skos:definition  "an elongate area of land projecting into a body of water and nearly surrounded by water"@en ;
        skos:definition  "часть суши, с трёх сторон омываемая водой, а четвёртой стороной примыкающая к материку или острову"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "halvö"@sv ;
        skos:prefLabel   "halvøy"@no ;
        skos:prefLabel   "peninsula"@en ;
        skos:prefLabel   "полуостров"@bg ;
        skos:prefLabel   "полуостров"@ru .

gn:T.PENX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "T.PENX" ;
        skos:inScheme   gn:T ;
        skos:prefLabel  "del av halvö"@sv ;
        skos:prefLabel  "del av halvøy"@no ;
        skos:prefLabel  "section of peninsula"@en ;
        skos:prefLabel  "участок полуострова"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от полуостров"@bg .

gn:T.PK  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "T.PK" ;
        skos:definition  "a pointed elevation atop a mountain, ridge, or other hypsographic feature"@en ;
        skos:definition  "остроконечная горная вершина или высшая точка горной вершины вообще"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "peak"@en ;
        skos:prefLabel   "tind"@no ;
        skos:prefLabel   "topp"@sv ;
        skos:prefLabel   "връх"@bg ;
        skos:prefLabel   "пик"@ru .

gn:T.PKS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.PKS" ;
        skos:definition  "pointed elevations atop a mountain, ridge, or other hypsographic features"@en ;
        skos:definition  "остроконечные горные вершины"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "peaks"@en ;
        skos:prefLabel   "tinder"@no ;
        skos:prefLabel   "toppar"@sv ;
        skos:prefLabel   "върхове"@bg ;
        skos:prefLabel   "пики"@ru .

gn:T.PLAT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.PLAT" ;
        skos:definition  "an elevated plain with steep slopes on one or more sides, and often with incised streams"@en ;
        skos:definition  "возвышенная равнина, ограниченная чётко выраженными уступами, крутыми склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "plateau"@en ;
        skos:prefLabel   "platå"@no ;
        skos:prefLabel   "platå"@sv ;
        skos:prefLabel   "плато"@bg ;
        skos:prefLabel   "плато"@ru .

gn:T.PLATX  rdf:type    gn:Code ;
        skos:notation   "T.PLATX" ;
        skos:inScheme   gn:T ;
        skos:prefLabel  "del av platå"@no ;
        skos:prefLabel  "del av platå"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of plateau"@en ;
        skos:prefLabel  "участок плато"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от плато"@bg .

gn:T.PLDR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.PLDR" ;
        skos:definition  "an area reclaimed from the sea by diking and draining"@en ;
        skos:definition  "осушенный участок моря или другого водоёма"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "invallat landområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "polder"@en ;
        skos:prefLabel   "polder"@no ;
        skos:prefLabel   "Преградена с дига зона"@bg ;
        skos:prefLabel   "польдер"@ru .

gn:T.PLN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.PLN" ;
        skos:definition  "an extensive area of comparatively level to gently undulating land, lacking surface irregularities, and usually adjacent to a higher area"@en ;
        skos:definition  "обширный участок суши без значительных повышений и понижений поверхности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "plain(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "sletteland"@no ;
        skos:prefLabel   "slätt(land)"@sv ;
        skos:prefLabel   "поле(та)"@bg ;
        skos:prefLabel   "равнина"@ru .

gn:T.PLNX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "T.PLNX" ;
        skos:inScheme   gn:T ;
        skos:prefLabel  "del av slette"@no ;
        skos:prefLabel  "del av slättland"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of plain"@en ;
        skos:prefLabel  "Част от поле"@bg ;
        skos:prefLabel  "участок равнины"@ru .

gn:T.PROM  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.PROM" ;
        skos:definition  "a bluff or prominent hill overlooking or projecting into a lowland"@en ;
        skos:definition  "выступ, мыс"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "hög udde"@sv ;
        skos:prefLabel   "promontory(-ies)"@en ;
        skos:prefLabel   "tange"@no ;
        skos:prefLabel   "издатина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "промонторий"@ru .

gn:T.PT  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "T.PT" ;
        skos:definition  "a tapering piece of land projecting into a body of water, less prominent than a cape"@en ;
        skos:definition  "длинная узкая отмель, идущая от берега, или низменный узкий мыс"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "odde"@no ;
        skos:prefLabel   "point"@en ;
        skos:prefLabel   "udde"@sv ;
        skos:prefLabel   "Място"@bg ;
        skos:prefLabel   "выступающая морская коса"@ru .

gn:T.PTS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.PTS" ;
        skos:definition  "tapering pieces of land projecting into a body of water, less prominent than a cape"@en ;
        skos:definition  "длинные узкие отмели, идущие от берега, или низменные узкие мысы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "odder"@no ;
        skos:prefLabel   "points"@en ;
        skos:prefLabel   "uddar"@sv ;
        skos:prefLabel   "Места"@bg ;
        skos:prefLabel   "выступающие морские косы"@ru .

gn:T.RDGB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.RDGB" ;
        skos:definition  "a ridge of sand just inland and parallel to the beach, usually in series"@en ;
        skos:definition  "песчаная гряда, находящаяся на суше или идущая параллельно пляжу"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "beach ridge"@en ;
        skos:prefLabel   "bergskam"@sv ;
        skos:prefLabel   "strandrygg"@no ;
        skos:prefLabel   "Плажен хребет"@bg ;
        skos:prefLabel   "гребень косы"@ru .

gn:T.RDGE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.RDGE" ;
        skos:definition  "a long narrow elevation with steep sides, and a more or less continuous crest"@en ;
        skos:definition  "ряд гор, тянущихся в одном направлении, горная цепь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "ridge(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "rygg, kam, ås"@sv ;
        skos:prefLabel   "rygg"@no ;
        skos:prefLabel   "горный хребет"@ru ;
        skos:prefLabel   "хребет(и)"@bg .

gn:T.REG  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.REG" ;
        skos:definition  "a desert plain characterized by a surface veneer of gravel and stones"@en ;
        skos:definition  "каменистая пустыня"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "steinørken"@no ;
        skos:prefLabel   "stenöken"@sv ;
        skos:prefLabel   "stony desert"@en ;
        skos:prefLabel   "гаммада"@ru ;
        skos:prefLabel   "камениста пустиня"@bg .

gn:T.RK  rdf:type        gn:Code ;
        skos:notation    "T.RK" ;
        skos:definition  "a conspicuous, isolated rocky mass"@en ;
        skos:definition  "каменная глыба, утёс с крутыми склонами и острыми выступами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "klippa"@sv ;
        skos:prefLabel   "rock"@en ;
        skos:prefLabel   "stein"@no ;
        skos:prefLabel   "скала"@bg ;
        skos:prefLabel   "скала"@ru .

gn:T.RKFL  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.RKFL" ;
        skos:definition  "an irregular mass of fallen rock at the base of a cliff or steep slope"@en ;
        skos:definition  "камни, низвергающиеся с гор лавиной"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "ras"@sv ;
        skos:prefLabel   "rockfall"@en ;
        skos:prefLabel   "steinras"@no ;
        skos:prefLabel   "Свлачище"@bg ;
        skos:prefLabel   "камнепад"@ru .

gn:T.RKS  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.RKS" ;
        skos:definition  "conspicuous, isolated rocky masses"@en ;
        skos:definition  "остроконечные горные вершины или высшие точки горной вершины вообще"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "klipper"@no ;
        skos:prefLabel   "klippor"@sv ;
        skos:prefLabel   "rocks"@en ;
        skos:prefLabel   "скали"@bg ;
        skos:prefLabel   "скалы"@ru .

gn:T.SAND  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SAND" ;
        skos:definition  "a tract of land covered with sand"@en ;
        skos:definition  "территория, покрытая песками"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "sand area"@en ;
        skos:prefLabel   "sandområde"@no ;
        skos:prefLabel   "sandområde"@sv ;
        skos:prefLabel   "Пясъчна област"@bg ;
        skos:prefLabel   "район песков"@ru .

gn:T.SBED  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SBED" ;
        skos:definition  "a channel formerly containing the water of a stream"@en ;
        skos:definition  "углубление в почве, по которому ранее текла вода"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "dry stream bed"@en ;
        skos:prefLabel   "tørt elveleie"@no ;
        skos:prefLabel   "uttorkad flodbädd"@sv ;
        skos:prefLabel   "Сухо легло на поток"@bg ;
        skos:prefLabel   "высохшее речное русло"@ru .

gn:T.SCRP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SCRP" ;
        skos:definition  "a long line of cliffs or steep slopes separating level surfaces above and below"@en ;
        skos:definition  "покатая поверхность горы, холма и т.п.; склон"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "brant sluttning"@sv ;
        skos:prefLabel   "bratt skråning"@no ;
        skos:prefLabel   "escarpment"@en ;
        skos:prefLabel   "Насип"@bg ;
        skos:prefLabel   "откос"@ru .

gn:T.SDL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.SDL" ;
        skos:definition  "a broad, open pass crossing a ridge or between hills or mountains"@en ;
        skos:definition  "продолговатая впадина, понижение между вершинами горного хребта или возвышенности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "saddle"@en ;
        skos:prefLabel   "sadelformad bergsrygg"@sv ;
        skos:prefLabel   "sal"@no ;
        skos:prefLabel   "Седловина"@bg ;
        skos:prefLabel   "седловина"@ru .

gn:T.SHOR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SHOR" ;
        skos:definition  "a narrow zone bordering a waterbody which covers and uncovers at high and low water, respectively"@en ;
        skos:definition  "полоса земной поверхности по обе стороны береговой линии моря, озера, водохранилища"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "bredd"@no ;
        skos:prefLabel   "kust, strand"@sv ;
        skos:prefLabel   "shore"@en ;
        skos:prefLabel   "бряг"@bg ;
        skos:prefLabel   "побережье"@ru .

gn:T.SINK  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SINK" ;
        skos:definition  "a small crater-shape depression in a karst area"@en ;
        skos:definition  "отрицательная форма рельефа, замкнутая впадина чашеобразной, конической или другой формы, диаметром до 50 метров, глубиной до 15 (иногда до 200) метров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "jordfallshull"@no ;
        skos:prefLabel   "sinkhole"@en ;
        skos:prefLabel   "sänka"@sv ;
        skos:prefLabel   "Впадина"@bg ;
        skos:prefLabel   "карстовая воронка"@ru .

gn:T.SLID  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SLID" ;
        skos:definition  "a mound of earth material, at the base of a slope and the associated scoured area"@en ;
        skos:definition  "естественное или специально сооруженное возвышение для спуска на лыжах, санках и т.п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "kana"@sv ;
        skos:prefLabel   "ras"@no ;
        skos:prefLabel   "slide"@en ;
        skos:prefLabel   "Стръмнина"@bg ;
        skos:prefLabel   "горка"@ru .

gn:T.SLP  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.SLP" ;
        skos:definition  "a surface with a relatively uniform slope angle"@en ;
        skos:definition  "наклонная поверхность, скат (горы, холма и т.п.)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "kontinentalskråning"@no ;
        skos:prefLabel   "slope(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "sluttning"@sv ;
        skos:prefLabel   "наклон(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "склон"@ru .

gn:T.SPIT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SPIT" ;
        skos:definition  "a narrow, straight or curved continuation of a beach into a waterbody"@en ;
        skos:definition  "узкий и длинный мыс при слиянии двух рек; песчаная коса, намытая прибоем"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "landtunga"@sv ;
        skos:prefLabel   "spit"@en ;
        skos:prefLabel   "tange"@no ;
        skos:prefLabel   "Дълъг подводен бряг"@bg ;
        skos:prefLabel   "стрелка"@ru .

gn:T.SPUR  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.SPUR" ;
        skos:definition  "a subordinate ridge projecting outward from a hill, mountain or other elevation"@en ;
        skos:definition  "ответвление основной горной цепи"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "spur(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "utlöpare"@sv ;
        skos:prefLabel   "utspring"@no ;
        skos:prefLabel   "Издадена скала(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "отрог"@ru .

gn:T.TAL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.TAL" ;
        skos:definition  "a steep concave slope formed by an accumulation of loose rock fragments at the base of a cliff or steep slope"@en ;
        skos:definition  "пологий спуск, покрытый обломками горных пород, осыпающимися в результате выветривания"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "steinur"@no ;
        skos:prefLabel   "stenrassluttning"@sv ;
        skos:prefLabel   "talus slope"@en ;
        skos:prefLabel   "Склон"@bg ;
        skos:prefLabel   "скат, покрытый осыпью"@ru .

gn:T.TRGD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.TRGD" ;
        skos:definition  "a long wind-swept trough between parallel longitudinal dunes"@en ;
        skos:definition  "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей, расположенное между двумя дюнами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "dal mellom sanddyner"@no ;
        skos:prefLabel   "interdune trough(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "ränna mellan dyner"@sv ;
        skos:prefLabel   "бразда(и) между дюни"@bg ;
        skos:prefLabel   "впадина между дюнами"@ru .

gn:T.TRR  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.TRR" ;
        skos:definition  "a long, narrow alluvial platform bounded by steeper slopes above and below, usually overlooking a waterbody"@en ;
        skos:definition  "горизонтальная или слегка наклонная площадка, образующая уступ на склоне местности, естественного происхождения или устроенная искусственно"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "terass"@sv ;
        skos:prefLabel   "terrace"@en ;
        skos:prefLabel   "terrasse"@no ;
        skos:prefLabel   "тераса"@bg ;
        skos:prefLabel   "терраса"@ru .

gn:T.UPLD  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.UPLD" ;
        skos:definition  "an extensive interior region of high land with low to moderate surface relief"@en ;
        skos:definition  "обширная возвышенность с равнинной или холмистой поверхностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "högland"@sv ;
        skos:prefLabel   "oppland"@no ;
        skos:prefLabel   "upland"@en ;
        skos:prefLabel   "низина"@bg ;
        skos:prefLabel   "плоскогорье"@ru .

gn:T.VAL  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.VAL" ;
        skos:definition  "an elongated depression usually traversed by a stream"@en ;
        skos:definition  "удлинённая впадина между гор или в холмистой местности; равнина вдоль речного русла"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "dal"@no ;
        skos:prefLabel   "dal"@sv ;
        skos:prefLabel   "valley"@en ;
        skos:prefLabel   "долина"@bg ;
        skos:prefLabel   "долина"@ru .

gn:T.VALG  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.VALG" ;
        skos:definition  "a valley the floor of which is notably higher than the valley or shore to which it leads; most common in areas that have been glaciated"@en ;
        skos:definition  "боковая долина, днище которой оканчивается выше днища главной долины"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "hanging valley"@en ;
        skos:prefLabel   "hengende dal"@no ;
        skos:prefLabel   "hängdal"@sv ;
        skos:prefLabel   "Наклонена долина"@bg ;
        skos:prefLabel   "висячая долина"@ru .

gn:T.VALS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "T.VALS" ;
        skos:definition  "elongated depressions usually traversed by a stream"@en ;
        skos:definition  "удлинённые впадины между гор или в холмистой местности; равнины вдоль речного русла"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "dalar"@sv ;
        skos:prefLabel   "daler"@no ;
        skos:prefLabel   "valleys"@en ;
        skos:prefLabel   "долини"@bg ;
        skos:prefLabel   "долины"@ru .

gn:T.VALX  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation   "T.VALX" ;
        skos:inScheme   gn:T ;
        skos:prefLabel  "del av dal"@no ;
        skos:prefLabel  "del av dal"@sv ;
        skos:prefLabel  "section of valley"@en ;
        skos:prefLabel  "участок долины"@ru ;
        skos:prefLabel  "част от долина"@bg .

gn:T.VLC  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "T.VLC" ;
        skos:definition  "a conical elevation composed of volcanic materials with a crater at the top"@en ;
        skos:definition  "конусообразная гора с кратером на вершине, через который из недр земли извергаются огонь, лава, пепел, горячие газы, пары воды и обломки горных пород"@ru ;
        skos:inScheme    gn:T ;
        skos:prefLabel   "volcano"@en ;
        skos:prefLabel   "vulkan"@no ;
        skos:prefLabel   "vulkan"@sv ;
        skos:prefLabel   "вулкан"@bg ;
        skos:prefLabel   "вулкан"@ru .

gn:U    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "undersea"@en .

gn:U.APNU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.APNU" ;
        skos:definition  "a gentle slope, with a generally smooth surface, particularly found around groups of islands and seamounts"@en ;
        skos:definition  "прибрежная мелководная зона океана (с глубинами до 200 м); материковая отмель"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "apron"@en ;
        skos:prefLabel   "plattform"@sv ;
        skos:prefLabel   "slette"@no ;
        skos:prefLabel   "Козирка"@bg ;
        skos:prefLabel   "береговой шельф"@ru .

gn:U.ARCU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.ARCU" ;
        skos:definition  "a low bulge around the southeastern end of the island of Hawaii"@en ;
        skos:definition  "территория, пространство, границы которого имеют форму изогнутой линии (например, дуга на юго-востоке Гавайского хребта)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "arch"@en ;
        skos:prefLabel   "bue"@no ;
        skos:prefLabel   "båge, valv"@sv ;
        skos:prefLabel   "Арка"@bg ;
        skos:prefLabel   "дуга"@ru .

gn:U.ARRU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.ARRU" ;
        skos:definition  "an area of subdued corrugations off Baja California"@en ;
        skos:definition  "an area of subdued corrugations off Baja California"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "arrugado"@en ;
        skos:prefLabel   "arrugado"@no ;
        skos:prefLabel   "arrugado"@ru ;
        skos:prefLabel   "veckig"@sv ;
        skos:prefLabel   "Нагъване"@bg .

gn:U.BDLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.BDLU" ;
        skos:definition  "a region adjacent to a continent, normally occupied by or bordering a shelf, that is highly irregular with depths well in excess of those typical of a shelf"@en ;
        skos:definition  "невысокий порог, отделяющий геосинклиналь от океана"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "borderland"@en ;
        skos:prefLabel   "grenseområde"@no ;
        skos:prefLabel   "gränsland"@sv ;
        skos:prefLabel   "Гранична област"@bg ;
        skos:prefLabel   "бордерленд"@ru .

gn:U.BKSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.BKSU" ;
        skos:definition  "elevations, typically located on a shelf, over which the depth of water is relatively shallow but sufficient for safe surface navigation"@en ;
        skos:definition  "геологические образования, обязанные своим происхождением деятельности текучей воды; возвышенности на поверхности шельфа, не препятствующие судоходству"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "banks"@en ;
        skos:prefLabel   "bredd"@no ;
        skos:prefLabel   "strandsluttningar"@sv ;
        skos:prefLabel   "Крайбрежия"@bg ;
        skos:prefLabel   "наносы"@ru .

gn:U.BNCU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.BNCU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a small terrace"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "bench"@en .

gn:U.BNKU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.BNKU" ;
        skos:definition  "an elevation, typically located on a shelf, over which the depth of water is relatively shallow but sufficient for safe surface navigation"@en ;
        skos:definition  "геологическое образование, обязанное своим происхождением деятельности текучей воды; возвышенность на поверхности шельфа, не препятствующее судоходству"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "bank"@en ;
        skos:prefLabel   "bredd"@no ;
        skos:prefLabel   "strandsluttning, vall"@sv ;
        skos:prefLabel   "Крайбрежие"@bg ;
        skos:prefLabel   "нанос"@ru .

gn:U.BSNU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.BSNU" ;
        skos:definition  "a depression more or less equidimensional in plan and of variable extent"@en ;
        skos:definition  "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "basin"@en ;
        skos:prefLabel   "basseng"@no ;
        skos:prefLabel   "sänka, bassäng"@sv ;
        skos:prefLabel   "басейн"@bg ;
        skos:prefLabel   "впадина"@ru .

gn:U.CDAU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.CDAU" ;
        skos:definition  "an entire mountain system including the subordinate ranges, interior plateaus, and basins"@en ;
        skos:definition  "горная цепь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "bergskedja"@sv ;
        skos:prefLabel   "cordillera"@en ;
        skos:prefLabel   "fjellkjede"@no ;
        skos:prefLabel   "кордельера"@ru ;
        skos:prefLabel   "кордилиери"@bg .

gn:U.CNSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.CNSU" ;
        skos:definition  "relatively narrow, deep depressions with steep sides, the bottom of which generally has a continuous slope"@en ;
        skos:definition  "глубокие речные долины с очень крутыми или отвесными склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "canyoner"@no ;
        skos:prefLabel   "canyons"@en ;
        skos:prefLabel   "kanjoner"@sv ;
        skos:prefLabel   "каньони"@bg ;
        skos:prefLabel   "каньоны"@ru .

gn:U.CNYU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.CNYU" ;
        skos:definition  "a relatively narrow, deep depression with steep sides, the bottom of which generally has a continuous slope"@en ;
        skos:definition  "глубокая речная долина с очень крутыми или отвесными склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "canyon"@en ;
        skos:prefLabel   "canyon"@no ;
        skos:prefLabel   "kanjon"@sv ;
        skos:prefLabel   "каньон"@bg ;
        skos:prefLabel   "каньон"@ru .

gn:U.CRSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.CRSU" ;
        skos:definition  "a gentle slope rising from oceanic depths towards the foot of a continental slope"@en ;
        skos:definition  "континентальное подножие, один из основных элементов подводной окраины материков; расположено между основанием материкового склона и внешней границей ложа океана"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "continental rise"@en ;
        skos:prefLabel   "kontinentalhöjning"@sv ;
        skos:prefLabel   "kontinentalstigning"@no ;
        skos:prefLabel   "Континентална издатина"@bg ;
        skos:prefLabel   "материковое подножие"@ru .

gn:U.DEPU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.DEPU" ;
        skos:definition  "a localized deep area within the confines of a larger feature, such as a trough, basin or trench"@en ;
        skos:definition  "водная глубь, морская бездна; глубокий провал в болоте, топь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "deep"@en ;
        skos:prefLabel   "djup"@sv ;
        skos:prefLabel   "dyp"@no ;
        skos:prefLabel   "Бездна"@bg ;
        skos:prefLabel   "пучина"@ru .

gn:U.EDGU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.EDGU" ;
        skos:definition  "a line along which there is a marked increase of slope at the outer margin of a continental shelf or island shelf"@en ;
        skos:definition  "внешний край континентального шельфа"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "kontinentalsokkelkant"@no ;
        skos:prefLabel   "shelf edge"@en ;
        skos:prefLabel   "shelf edge"@sv ;
        skos:prefLabel   "бровка шельфа"@ru ;
        skos:prefLabel   "бряг"@bg .

gn:U.ESCU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.ESCU" ;
        skos:definition  "an elongated and comparatively steep slope separating flat or gently sloping areas"@en ;
        skos:definition  "отвесная скала"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "brant sluttning"@sv ;
        skos:prefLabel   "bratt skråning"@no ;
        skos:prefLabel   "escarpment (or scarp)"@en ;
        skos:prefLabel   "Насип"@bg ;
        skos:prefLabel   "утес"@ru .

gn:U.FANU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.FANU" ;
        skos:definition  "a relatively smooth feature normally sloping away from the lower termination of a canyon or canyon system"@en ;
        skos:definition  "аккумулятивная форма рельефа, образованная скоплением обломочных пород, вынесенных горными реками на предгорную равнину или в более плоскую широкую долину, где происходит резкое уменьшение живой силы потока"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "avleiringsvifte"@no ;
        skos:prefLabel   "fan"@en ;
        skos:prefLabel   "fan"@sv ;
        skos:prefLabel   "Вертрило"@bg ;
        skos:prefLabel   "конус выступа"@ru .

gn:U.FLTU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.FLTU" ;
        skos:definition  "a small level or nearly level area"@en ;
        skos:definition  "равнина, расположенная не выше 200 м над уровнем моря; низменная территория, местность"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "flat"@en ;
        skos:prefLabel   "flat"@sv ;
        skos:prefLabel   "flate"@no ;
        skos:prefLabel   "Плитчина"@bg ;
        skos:prefLabel   "низменность"@ru .

gn:U.FRKU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.FRKU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a branch of a canyon or valley"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "fork"@en .

gn:U.FRSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.FRSU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a branch of a canyon or valley"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "forks"@en .

gn:U.FRZU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.FRZU" ;
        skos:definition  "an extensive linear zone of irregular topography of the sea floor, characterized by steep-sided or asymmetrical ridges, troughs, or escarpments"@en ;
        skos:definition  "система крупных разломов (сбросов) и грабенов (рифтов)"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "bruddsone"@no ;
        skos:prefLabel   "fracture zone"@en ;
        skos:prefLabel   "fracture zone"@sv ;
        skos:prefLabel   "Зона на накъсване"@bg ;
        skos:prefLabel   "зона разломов земной коры"@ru .

gn:U.FURU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.FURU" ;
        skos:definition  "a closed, linear, narrow, shallow depression"@en ;
        skos:definition  "длинная узкая впадина на дне океана или моря"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "fure"@no ;
        skos:prefLabel   "furrow"@en ;
        skos:prefLabel   "spår"@sv ;
        skos:prefLabel   "Улей"@bg ;
        skos:prefLabel   "желоб"@ru .

gn:U.GAPU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.GAPU" ;
        skos:definition  "a narrow break in a ridge or rise"@en ;
        skos:definition  "узкая крутосклонная долина (обычно в пределах горной страны), промытая рекой в твёрдых коренных породах"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "gap"@en ;
        skos:prefLabel   "klyfta"@sv ;
        skos:prefLabel   "passasje"@no ;
        skos:prefLabel   "клисура"@bg ;
        skos:prefLabel   "ущелье"@ru .

gn:U.GLYU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.GLYU" ;
        skos:definition  "a small valley-like feature"@en ;
        skos:definition  "впадина в земле, промытая ливнем, образованная потоком воды"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "gully"@en ;
        skos:prefLabel   "ravin"@sv ;
        skos:prefLabel   "renne"@no ;
        skos:prefLabel   "Дере"@bg ;
        skos:prefLabel   "промоина"@ru .

gn:U.HLLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.HLLU" ;
        skos:definition  "an elevation rising generally less than 500 meters"@en ;
        skos:definition  "возвышенность, высота которой менее 500 метров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "hill"@en ;
        skos:prefLabel   "kulle"@sv ;
        skos:prefLabel   "ås"@no ;
        skos:prefLabel   "Стръмнина"@bg ;
        skos:prefLabel   "холм"@ru .

gn:U.HLSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.HLSU" ;
        skos:definition  "elevations rising generally less than 500 meters"@en ;
        skos:definition  "возвышенности, высота которых менее 500 метров"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "hills"@en ;
        skos:prefLabel   "kullar"@sv ;
        skos:prefLabel   "åser"@no ;
        skos:prefLabel   "Стръмнини"@bg ;
        skos:prefLabel   "холмы"@ru .

gn:U.HOLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.HOLU" ;
        skos:definition  "a small depression of the sea floor"@en ;
        skos:definition  "понижение земной поверхности в пределах суши, на дне океанов и морей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "hole"@en ;
        skos:prefLabel   "hull"@no ;
        skos:prefLabel   "hål"@sv ;
        skos:prefLabel   "Вдлъбнатина"@bg ;
        skos:prefLabel   "впадина"@ru .

gn:U.KNLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.KNLU" ;
        skos:definition  "an elevation rising generally more than 500 meters and less than 1,000 meters and of limited extent across the summit"@en ;
        skos:definition  "небольшая подводная возвышенность   округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "knaus"@no ;
        skos:prefLabel   "knoll"@en ;
        skos:prefLabel   "liten kulle"@sv ;
        skos:prefLabel   "Хълм"@bg ;
        skos:prefLabel   "возвышение морского дна"@ru .

gn:U.KNSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.KNSU" ;
        skos:definition  "elevations rising generally more than 500 meters and less than 1,000 meters and of limited extent across the summits"@en ;
        skos:definition  "небольшие подводные возвышенности округлой или овальной формы с пологими склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "knauser"@no ;
        skos:prefLabel   "knolls"@en ;
        skos:prefLabel   "små kullar"@sv ;
        skos:prefLabel   "Хълмове"@bg ;
        skos:prefLabel   "возвышения морского дна"@ru .

gn:U.LDGU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.LDGU" ;
        skos:definition  "a rocky projection or outcrop, commonly linear and near shore"@en ;
        skos:definition  "надводные или подводные скалистые возвышения морского дна, опасные для судоходства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "avsats"@no ;
        skos:prefLabel   "klippavsats"@sv ;
        skos:prefLabel   "ledge"@en ;
        skos:prefLabel   "риф"@ru ;
        skos:prefLabel   "тераса"@bg .

gn:U.LEVU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.LEVU" ;
        skos:definition  "an embankment bordering a canyon, valley, or seachannel"@en ;
        skos:definition  "искусственное земляное возвышение, ограждающее каньон, речную долину или морской канал"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "damm"@sv ;
        skos:prefLabel   "demning"@no ;
        skos:prefLabel   "levee"@en ;
        skos:prefLabel   "Стръмен бряг"@bg ;
        skos:prefLabel   "насыпь"@ru .

gn:U.MDVU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.MDVU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "the axial depression of the mid-oceanic ridge system"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "median valley"@en .

gn:U.MESU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.MESU" ;
        skos:definition  "an isolated, extensive, flat-topped elevation on the shelf, with relatively steep sides"@en ;
        skos:definition  "гора с плоскими вершинами и более или менее крутыми, иногда ступенчатыми склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "högplatå"@sv ;
        skos:prefLabel   "mesa"@en ;
        skos:prefLabel   "mesa"@no ;
        skos:prefLabel   "Високо плато"@bg ;
        skos:prefLabel   "столовая гора"@ru .

gn:U.MNDU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.MNDU" ;
        skos:definition  "a low, isolated, rounded hill"@en ;
        skos:definition  "низкий холмик округлой формы на месте погребения"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "gravkulle"@sv ;
        skos:prefLabel   "mound"@en ;
        skos:prefLabel   "voll"@no ;
        skos:prefLabel   "Могила"@bg ;
        skos:prefLabel   "могильный холм"@ru .

gn:U.MOTU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.MOTU" ;
        skos:definition  "an annular depression that may not be continuous, located at the base of many seamounts, islands, and other isolated elevations"@en ;
        skos:definition  "длинное углубление, вырытое в земле"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "moat"@en ;
        skos:prefLabel   "vallgrav"@sv ;
        skos:prefLabel   "vollgrav"@no ;
        skos:prefLabel   "Ров"@bg ;
        skos:prefLabel   "ров"@ru .

gn:U.MTSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.MTSU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "well-delineated subdivisions of a large and complex positive feature"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "mountains"@en .

gn:U.MTU  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "U.MTU" ;
        skos:definition  "a well-delineated subdivision of a large and complex positive feature"@en ;
        skos:definition  "значительная возвышенность, поднимающаяся над окружающей местностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "berg"@sv ;
        skos:prefLabel   "fjell"@no ;
        skos:prefLabel   "mountain"@en ;
        skos:prefLabel   "гора"@ru ;
        skos:prefLabel   "планина"@bg .

gn:U.PKSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.PKSU" ;
        skos:definition  "prominent elevations, part of a larger feature, either pointed or of very limited extent across the summit"@en ;
        skos:definition  "остроконечные горные вершины или высшие точки горной вершины вообще"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "peaks"@en ;
        skos:prefLabel   "toppar"@sv ;
        skos:prefLabel   "topper"@no ;
        skos:prefLabel   "върхове"@bg ;
        skos:prefLabel   "пики"@ru .

gn:U.PKU  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "U.PKU" ;
        skos:definition  "a prominent elevation, part of a larger feature, either pointed or of very limited extent across the summit"@en ;
        skos:definition  "остроконечная горная вершина или высшая точка горной вершины вообще"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "peak"@en ;
        skos:prefLabel   "topp"@no ;
        skos:prefLabel   "topp"@sv ;
        skos:prefLabel   "връх"@bg ;
        skos:prefLabel   "пик"@ru .

gn:U.PLFU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.PLFU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a flat or gently sloping underwater surface extending seaward from the shore"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "platform"@en .

gn:U.PLNU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.PLNU" ;
        skos:definition  "a flat, gently sloping or nearly level region"@en ;
        skos:definition  "участок дна моря, океана без резких колебаний высот"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "plain"@en ;
        skos:prefLabel   "slette"@no ;
        skos:prefLabel   "slätt(land)"@sv ;
        skos:prefLabel   "Поле"@bg ;
        skos:prefLabel   "равнина"@ru .

gn:U.PLTU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.PLTU" ;
        skos:definition  "a comparatively flat-topped feature of considerable extent, dropping off abruptly on one or more sides"@en ;
        skos:definition  "возвышенная равнина, ограниченная чётко выраженными уступами, крутыми склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "plateau"@en ;
        skos:prefLabel   "platå"@no ;
        skos:prefLabel   "platå"@sv ;
        skos:prefLabel   "плато"@bg ;
        skos:prefLabel   "плато"@ru .

gn:U.PNLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.PNLU" ;
        skos:definition  "a high tower or spire-shaped pillar of rock or coral, alone or cresting a summit"@en ;
        skos:definition  "остроконечная скала"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "klippa"@sv ;
        skos:prefLabel   "pinnacle"@en ;
        skos:prefLabel   "tind"@no ;
        skos:prefLabel   "Шпиц"@bg ;
        skos:prefLabel   "шпиц"@ru .

gn:U.PRVU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.PRVU" ;
        skos:definition  "a region identifiable by a group of similar physiographic features whose characteristics are markedly in contrast with surrounding areas"@en ;
        skos:definition  "часть природной географической зоны в составе определенной физико-географической области; региональная единица физико-географического районирования. Физико-географические провинции выделяются по морфоструктурным особенностям рельефа и климату, а в горах - по характеру высотной поясности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "province"@en ;
        skos:prefLabel   "provins"@no ;
        skos:prefLabel   "provins"@sv ;
        skos:prefLabel   "Регион"@bg ;
        skos:prefLabel   "провинция, физико-географическая"@ru .

gn:U.RAVU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RAVU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a small canyon"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "ravine"@en .

gn:U.RDGU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RDGU" ;
        skos:definition  "a long narrow elevation with steep sides"@en ;
        skos:definition  "цепи невысоких гор"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "ridge"@en ;
        skos:prefLabel   "rygg"@no ;
        skos:prefLabel   "ås"@sv ;
        skos:prefLabel   "Гребен"@bg ;
        skos:prefLabel   "горный кряжи"@ru .

gn:U.RDSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RDSU" ;
        skos:definition  "long narrow elevations with steep sides"@en ;
        skos:definition  "цепь невысоких гор"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "ridges"@en ;
        skos:prefLabel   "rygger"@no ;
        skos:prefLabel   "åsar"@sv ;
        skos:prefLabel   "Гребени"@bg ;
        skos:prefLabel   "горный кряж"@ru .

gn:U.RFSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RFSU" ;
        skos:definition  "surface-navigation hazards composed of consolidated material"@en ;
        skos:definition  "надводные или подводные скалистые возвышения морского дна, опасные для судоходства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "reefs"@en ;
        skos:prefLabel   "rev"@no ;
        skos:prefLabel   "rev"@sv ;
        skos:prefLabel   "Рифове"@bg ;
        skos:prefLabel   "рифы"@ru .

gn:U.RFU  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "U.RFU" ;
        skos:definition  "a surface-navigation hazard composed of consolidated material"@en ;
        skos:definition  "надводные или подводные скалистые возвышения морского дна, опасные для судоходства"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "reef"@en ;
        skos:prefLabel   "rev"@no ;
        skos:prefLabel   "rev"@sv ;
        skos:prefLabel   "Риф"@bg ;
        skos:prefLabel   "риф"@ru .

gn:U.RISU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RISU" ;
        skos:definition  "a broad elevation that rises gently, and generally smoothly, from the sea floor"@en ;
        skos:definition  "участок морского дна,  возвышающийся над окружающим рельефом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "höjd"@sv ;
        skos:prefLabel   "rise"@en ;
        skos:prefLabel   "stigning"@no ;
        skos:prefLabel   "възвишение"@bg ;
        skos:prefLabel   "небольшое возвышение морского дна"@ru .

gn:U.RMPU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RMPU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a gentle slope connecting areas of different elevations"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "ramp"@en .

gn:U.RNGU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.RNGU" ;
        owl:deprecated   true ;
        skos:definition  "a series of associated ridges or seamounts"@en ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "range"@en .

gn:U.SCNU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SCNU" ;
        skos:definition  "a continuously sloping, elongated depression commonly found in fans or plains and customarily bordered by levees on one or two sides"@en ;
        skos:definition  "впадина на дне морского дна, с покатыми краями и защищенная с одной или двух сторон валом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "havskanal"@sv ;
        skos:prefLabel   "seachannel"@en ;
        skos:prefLabel   "sjøkanal"@no ;
        skos:prefLabel   "Морски канал"@bg ;
        skos:prefLabel   "канал на дне океана"@ru .

gn:U.SCSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SCSU" ;
        skos:definition  "continuously sloping, elongated depressions commonly found in fans or plains and customarily bordered by levees on one or two sides"@en ;
        skos:definition  "впадины на дне морского дна с пологими склонами, защищенные с одной или двух сторон валом"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "havskanaler"@sv ;
        skos:prefLabel   "seachannels"@en ;
        skos:prefLabel   "sjøkanaler"@no ;
        skos:prefLabel   "Морски канали"@bg ;
        skos:prefLabel   "каналы на дне океана"@ru .

gn:U.SDLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SDLU" ;
        skos:definition  "a low part, resembling in shape a saddle, in a ridge or between contiguous seamounts"@en ;
        skos:definition  "продолговатая впадина, понижение между вершинами подводного горного хребта или возвышенности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "saddle"@en ;
        skos:prefLabel   "sadelformad bergsrygg"@sv ;
        skos:prefLabel   "sal"@no ;
        skos:prefLabel   "Седловина"@bg ;
        skos:prefLabel   "седловина подводной горной цепи"@ru .

gn:U.SHFU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SHFU" ;
        skos:definition  "a zone adjacent to a continent (or around an island) that extends from the low water line to a depth at which there is usually a marked increase of slope towards oceanic depths"@en ;
        skos:definition  "прибрежная мелководная зона океана (с глубинами до 200 м); материковая отмель"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "hylle"@no ;
        skos:prefLabel   "sandrev, klippavsats"@sv ;
        skos:prefLabel   "shelf"@en ;
        skos:prefLabel   "шелф"@bg ;
        skos:prefLabel   "шельф"@ru .

gn:U.SHLU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SHLU" ;
        skos:definition  "a surface-navigation hazard composed of unconsolidated material"@en ;
        skos:definition  "участок (обычно прибрежный) реки, озера и т.п. с небольшой глубиной"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "grund, sandrev"@sv ;
        skos:prefLabel   "sandgrunne"@no ;
        skos:prefLabel   "shoal"@en ;
        skos:prefLabel   "Плитчина"@bg ;
        skos:prefLabel   "мелководье"@ru .

gn:U.SHSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SHSU" ;
        skos:definition  "hazards to surface navigation composed of unconsolidated material"@en ;
        skos:definition  "участки (обычно прибрежные) реки, озера и т.п. с небольшой глубиной"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "sandbankar"@sv ;
        skos:prefLabel   "sandgrunner"@no ;
        skos:prefLabel   "shoals"@en ;
        skos:prefLabel   "Плитчини"@bg ;
        skos:prefLabel   "мелководья"@ru .

gn:U.SHVU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SHVU" ;
        skos:definition  "a valley on the shelf, generally the shoreward extension of a canyon"@en ;
        skos:definition  "относительно мелководная подводная равнина, прилегающая к берегам материков и генетически составляющая часть материковой платформы"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "dal gjennom kontinentalhyllen"@no ;
        skos:prefLabel   "shelf valley"@en ;
        skos:prefLabel   "shelf valley"@sv ;
        skos:prefLabel   "Шелфова долина"@bg ;
        skos:prefLabel   "материковая отмель"@ru .

gn:U.SILU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SILU" ;
        skos:definition  "the low part of a gap or saddle separating basins"@en ;
        skos:definition  "каменистое поперечное возвышение дна реки, нарушающее плавность её течения и затрудняющее судоходство"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "sill"@en ;
        skos:prefLabel   "terskel"@no ;
        skos:prefLabel   "tröskel"@sv ;
        skos:prefLabel   "Интрузия"@bg ;
        skos:prefLabel   "порог"@ru .

gn:U.SLPU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SLPU" ;
        skos:definition  "the slope seaward from the shelf edge to the beginning of a continental rise or the point where there is a general reduction in slope"@en ;
        skos:definition  "покатая поверхность горы, холма и т.п.; склон"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "skråning"@no ;
        skos:prefLabel   "slope"@en ;
        skos:prefLabel   "sluttning"@sv ;
        skos:prefLabel   "откос"@ru ;
        skos:prefLabel   "скат"@bg .

gn:U.SMSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SMSU" ;
        skos:definition  "elevations rising generally more than 1,000 meters and of limited extent across the summit"@en ;
        skos:definition  "изолированные поднятия морского дна с относительной высотой более 500 м и четко выраженной конической или куполообразной одной или несколькими вершинами и крутыми склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "seamounts"@en ;
        skos:prefLabel   "undersjøiske fjell"@no ;
        skos:prefLabel   "undervattensberg"@sv ;
        skos:prefLabel   "Морски връх"@bg ;
        skos:prefLabel   "подводные горы"@ru .

gn:U.SMU  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "U.SMU" ;
        skos:definition  "an elevation rising generally more than 1,000 meters and of limited extent across the summit"@en ;
        skos:definition  "изолированное поднятие морского дна с относительной высотой более 500 м и четко выраженной конической или куполообразной одной или несколькими вершинами и крутыми склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "seamount"@en ;
        skos:prefLabel   "undersjøisk fjell"@no ;
        skos:prefLabel   "undervattensberg"@sv ;
        skos:prefLabel   "Морски върхове"@bg ;
        skos:prefLabel   "подводная гора"@ru .

gn:U.SPRU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.SPRU" ;
        skos:definition  "a subordinate elevation, ridge, or rise projecting outward from a larger feature"@en ;
        skos:definition  "ряд гор, тянущихся в одном направлении, горная цепь"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "spur"@en ;
        skos:prefLabel   "utlöpare"@sv ;
        skos:prefLabel   "utspring"@no ;
        skos:prefLabel   "хребет"@bg ;
        skos:prefLabel   "хребет"@ru .

gn:U.TERU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.TERU" ;
        skos:definition  "a relatively flat horizontal or gently inclined surface, sometimes long and narrow, which is bounded by a steeper ascending slope on one side and by a steep descending slope on the opposite side"@en ;
        skos:definition  "горизонтальная или слегка наклонная площадка, образующая уступ на склоне местности, естественного происхождения или устроенная искусственно"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "terass"@sv ;
        skos:prefLabel   "terrace"@en ;
        skos:prefLabel   "terrasse"@no ;
        skos:prefLabel   "тераса"@bg ;
        skos:prefLabel   "терраса"@ru .

gn:U.TMSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.TMSU" ;
        skos:definition  "seamounts having a comparatively smooth, flat top"@en ;
        skos:definition  "плосковершинные подводные вулканические горы, встречающиеся одиночно или группами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "guyoter"@no ;
        skos:prefLabel   "tablemounts (or guyots)"@en ;
        skos:prefLabel   "undervattensberg"@sv ;
        skos:prefLabel   "Плоски възвишения"@bg ;
        skos:prefLabel   "гайоты"@ru .

gn:U.TMTU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.TMTU" ;
        skos:definition  "a seamount having a comparatively smooth, flat top"@en ;
        skos:definition  "подводный плосковершинный вулкан"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "guyot"@no ;
        skos:prefLabel   "tablemount (or guyot)"@en ;
        skos:prefLabel   "undervattensberg"@sv ;
        skos:prefLabel   "Плоско възвишение"@bg ;
        skos:prefLabel   "гайот"@ru .

gn:U.TNGU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.TNGU" ;
        skos:definition  "an elongate (tongue-like) extension of a flat sea floor into an adjacent higher feature"@en ;
        skos:definition  "длинная узкая отмель, идущая от берега, или низменный узкий мыс"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "landtunga"@sv ;
        skos:prefLabel   "landtunge"@no ;
        skos:prefLabel   "tongue"@en ;
        skos:prefLabel   "коса"@ru ;
        skos:prefLabel   "нос"@bg .

gn:U.TRGU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.TRGU" ;
        skos:definition  "a long depression of the sea floor characteristically flat bottomed and steep sided, and normally shallower than a trench"@en ;
        skos:definition  "углубление с пологими склонами  на дне океанов и морей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "gjennomgang"@no ;
        skos:prefLabel   "ränna"@sv ;
        skos:prefLabel   "trough"@en ;
        skos:prefLabel   "впадина на дне океана с пологими склонами"@ru ;
        skos:prefLabel   "падина"@bg .

gn:U.TRNU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.TRNU" ;
        skos:definition  "a long, narrow, characteristically very deep and asymmetrical depression of the sea floor, with relatively steep sides"@en ;
        skos:definition  "углубление с крутыми склонами на дне океанов и морей"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "dike"@sv ;
        skos:prefLabel   "renne"@no ;
        skos:prefLabel   "trench"@en ;
        skos:prefLabel   "впадина на дне океана с крутыми склонами"@ru ;
        skos:prefLabel   "просека"@bg .

gn:U.VALU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.VALU" ;
        skos:definition  "a relatively shallow, wide depression, the bottom of which usually has a continuous gradient"@en ;
        skos:definition  "овраг с пологими склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "dal"@no ;
        skos:prefLabel   "dal"@sv ;
        skos:prefLabel   "valley"@en ;
        skos:prefLabel   "долина"@bg ;
        skos:prefLabel   "лощина"@ru .

gn:U.VLSU  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "U.VLSU" ;
        skos:definition  "a relatively shallow, wide depression, the bottom of which usually has a continuous gradient"@en ;
        skos:definition  "овраги с пологими склонами"@ru ;
        skos:inScheme    gn:U ;
        skos:prefLabel   "dalar"@sv ;
        skos:prefLabel   "daler"@no ;
        skos:prefLabel   "valleys"@en ;
        skos:prefLabel   "долини"@bg ;
        skos:prefLabel   "лощины"@ru .

gn:V    rdf:type      gn:Class ;
        rdfs:comment  "forest, heath, ..."@en .

gn:V.BUSH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.BUSH" ;
        skos:definition  "a small clump of conspicuous bushes in an otherwise bare area"@en ;
        skos:definition  "заросли куста"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "bush(es)"@en ;
        skos:prefLabel   "busk"@no ;
        skos:prefLabel   "djungel"@sv ;
        skos:prefLabel   "кустарник"@ru ;
        skos:prefLabel   "храст(и)"@bg .

gn:V.CULT  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.CULT" ;
        skos:definition  "an area under cultivation"@en ;
        skos:definition  "площадь, предназначенная для возделывания многих с.-х. культур"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "cultivated area"@en ;
        skos:prefLabel   "dyrket mark"@no ;
        skos:prefLabel   "uppodlat område"@sv ;
        skos:prefLabel   "обработваеми площи"@bg ;
        skos:prefLabel   "посевная площадь"@ru .

gn:V.FRST  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.FRST" ;
        skos:definition  "an area dominated by tree vegetation"@en ;
        skos:definition  "множество дикорастущих деревьев, расположенных на большом пространстве; пространство, обильно поросшее деревьями"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "forest(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "skog(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "skog"@no ;
        skos:prefLabel   "гори"@bg ;
        skos:prefLabel   "лес"@ru .

gn:V.FRSTF  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "V.FRSTF" ;
        skos:definition  "a forest fossilized by geologic processes and now exposed at the earth's surface"@en ;
        skos:definition  "значительное скопление древесных окаменелостей на небольшом участке"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "forsteinet skog"@no ;
        skos:prefLabel   "fossil skog"@sv ;
        skos:prefLabel   "fossilized forest"@en ;
        skos:prefLabel   "горски вкаменелости"@bg ;
        skos:prefLabel   "окаменелый лес"@ru .

gn:V.GRSLD  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "V.GRSLD" ;
        skos:definition  "an area dominated by grass vegetation"@en ;
        skos:definition  "пространство земли, покрытое травянистой растительностью; сенокосное, пастбищное угодье"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "grassland"@en ;
        skos:prefLabel   "gresslette"@no ;
        skos:prefLabel   "grässlätt"@sv ;
        skos:prefLabel   "ливади"@bg ;
        skos:prefLabel   "луг"@ru .

gn:V.GRVC  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.GRVC" ;
        skos:definition  "a planting of coconut trees"@en ;
        skos:definition  "большой участок земли, занятый кокосовыми деревьями"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "coconut grove"@en ;
        skos:prefLabel   "kokoslund"@sv ;
        skos:prefLabel   "kokospalmelund"@no ;
        skos:prefLabel   "кокосови насаждения"@bg ;
        skos:prefLabel   "плантация кокосовых деревьев"@ru .

gn:V.GRVO  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.GRVO" ;
        skos:definition  "a planting of olive trees"@en ;
        skos:definition  "большой участок земли, занятый оливковыми деревьями"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "olive grove"@en ;
        skos:prefLabel   "olivenlund"@no ;
        skos:prefLabel   "olivlund"@sv ;
        skos:prefLabel   "маслинова плантация"@bg ;
        skos:prefLabel   "плантация оливковых деревьев"@ru .

gn:V.GRVP  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.GRVP" ;
        skos:definition  "a planting of palm trees"@en ;
        skos:definition  "небольшой лесной участок, состоящий из пальмовых деревьев"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "palm grove"@en ;
        skos:prefLabel   "palmelund"@no ;
        skos:prefLabel   "palmlund"@sv ;
        skos:prefLabel   "палмова плантация"@bg ;
        skos:prefLabel   "пальмовая роща"@ru .

gn:V.GRVPN  rdf:type     gn:Code ;
        skos:notation    "V.GRVPN" ;
        skos:definition  "a planting of pine trees"@en ;
        skos:definition  "небольшой лесной участок, состоящий из сосен"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "furulund"@no ;
        skos:prefLabel   "furulund"@sv ;
        skos:prefLabel   "pine grove"@en ;
        skos:prefLabel   "иглолистни насаждения"@bg ;
        skos:prefLabel   "сосновая роща"@ru .

gn:V.HTH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "V.HTH" ;
        skos:definition  "an upland moor or sandy area dominated by low shrubby vegetation including heather"@en ;
        skos:definition  "вересковые пустоши, тип растительности, представленный вечнозелёными кустарниками и кустарничками, преимущественно семейства вересковых, имеющих жёсткие узкие листья"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "heath"@en ;
        skos:prefLabel   "hed"@sv ;
        skos:prefLabel   "hei"@no ;
        skos:prefLabel   "верещатник"@ru ;
        skos:prefLabel   "пустош"@bg .

gn:V.MDW  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "V.MDW" ;
        skos:definition  "a small, poorly drained area dominated by grassy vegetation"@en ;
        skos:definition  "небольшой луг, луг среди других угодий (лесных, пастбищных"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "eng"@no ;
        skos:prefLabel   "meadow"@en ;
        skos:prefLabel   "äng"@sv ;
        skos:prefLabel   "ливада"@bg ;
        skos:prefLabel   "луговина"@ru .

gn:V.OCH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "V.OCH" ;
        skos:definition  "a planting of fruit or nut trees"@en ;
        skos:definition  "участок земли, на котором выращивают фруктовые деревья"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "frukthage"@no ;
        skos:prefLabel   "fruktträdgård(ar)"@sv ;
        skos:prefLabel   "orchard(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "овощна градина(и)"@bg ;
        skos:prefLabel   "фруктовый сад"@ru .

gn:V.SCRB  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.SCRB" ;
        skos:definition  "an area of low trees, bushes, and shrubs stunted by some environmental limitation"@en ;
        skos:definition  "густо разросшийся кустарник, массив трав, деревьев и т. п."@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "buskterräng"@sv ;
        skos:prefLabel   "krattskog"@no ;
        skos:prefLabel   "scrubland"@en ;
        skos:prefLabel   "кустарниковая заросль"@ru ;
        skos:prefLabel   "храсти"@bg .

gn:V.TREE  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.TREE" ;
        skos:definition  "a conspicuous tree used as a landmark"@en ;
        skos:definition  "дерево (известное благодаря чему-л.), являющееся  достопримечательностью"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "tre"@no ;
        skos:prefLabel   "tree(s)"@en ;
        skos:prefLabel   "träd"@sv ;
        skos:prefLabel   "дерево"@ru ;
        skos:prefLabel   "дървета"@bg .

gn:V.TUND  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.TUND" ;
        skos:definition  "a marshy, treeless, high latitude plain, dominated by mosses, lichens, and low shrub vegetation under permafrost conditions"@en ;
        skos:definition  "тип растительности высоких широт Северного полушария Земли, характеризующийся развитием мохового и лишайникового покровов, наличием низкорослых кустарников и т.п.; природная зона с таким типом растительности"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "tundra"@en ;
        skos:prefLabel   "tundra"@no ;
        skos:prefLabel   "tundra"@sv ;
        skos:prefLabel   "тундра"@bg ;
        skos:prefLabel   "тундра"@ru .

gn:V.VIN  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation    "V.VIN" ;
        skos:definition  "a planting of grapevines"@en ;
        skos:definition  "участок, засаженный виноградом; виноградная плантация"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "vineyard"@en ;
        skos:prefLabel   "vingård"@no ;
        skos:prefLabel   "vingård"@sv ;
        skos:prefLabel   "виноградник"@ru ;
        skos:prefLabel   "лозя"@bg .

gn:V.VINS  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation    "V.VINS" ;
        skos:definition  "plantings of grapevines"@en ;
        skos:definition  "виноградные плантации"@ru ;
        skos:inScheme    gn:V ;
        skos:prefLabel   "vineyards"@en ;
        skos:prefLabel   "vingårdar"@sv ;
        skos:prefLabel   "vingårder"@no ;
        skos:prefLabel   "виноградники"@ru ;
        skos:prefLabel   "лозя"@bg .

gn:A.ADM1H  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation     "A.ADM1H" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:A ;
        skos:prefLabel    "historical first-order administrative division"@en .

gn:A.ADM2H  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation     "A.ADM2H" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:A ;
        skos:prefLabel    "historical second-order administrative division"@en .

gn:A.ADM3H  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation     "A.ADM3H" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:A ;
        skos:prefLabel    "historical third-order administrative division"@en .

gn:A.ADM4H  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation     "A.ADM4H" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:A ;
        skos:prefLabel    "historical fourth-order administrative division"@en .

gn:A.ADMH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "A.ADMH" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:A ;
        skos:prefLabel    "historical administrative division"@en .

gn:A.PCLH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "A.PCLH" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:A ;
        skos:prefLabel    "historical political entity"@en .

gn:A.PPCLH  rdf:type      gn:Code ;
        skos:notation     "A.PPCLH" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:P ;
        skos:prefLabel    "historical capital of a political entity"@en .

gn:A.PPLH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "A.PPLH" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:P ;
        skos:prefLabel    "historical populated place"@en .

gn:L.RGNH  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "L.RGNH" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:L ;
        skos:prefLabel    "historical region"@en .

gn:S.HMSD  rdf:type       gn:Code ;
        skos:notation     "S.HMSD" ;
        skos:historyNote  "Added in v3.1"@en ;
        skos:inScheme     gn:S ;
        skos:prefLabel    "homestead"@en ;
        skos:definition   "a residence, owner's or manager's, on a sheep or cattle station, woolshed, outcamp, or Aboriginal outstation, specific to Australia and New Zealand" .
